\subsection*{Kapitel 3}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Kapitel 3}
\verstab{1}{ESRA}{Des Weiteren, meine Brüder, freut euch \es{stets} im Herrn! Euch das Gleiche \es{wiederholt} zu schreiben, macht mir keine Bedenken, auch aber \es{gibt es} Festigkeit.}

\verstab{2}{ESRA}{Habt ein Auge auf die Hunde, habt ein Auge auf die bösen Arbeiter, habt ein Auge auf die Zerschneidung.}
\verstab{3}{ESRA}{Denn wir sind die Beschneidung, die im Geist Gottes \es{Gott} dienen und uns in Jesus, dem Gesalbten, rühmen und nicht auf Fleisch vertrauen,}
\verstab{4}{ESRA}{obwohl auch ich \es{Grund hätte}, auf Fleisch zu vertrauen. Wenn irgendein anderer meint, er \es{habe Grund}, auf Fleisch zu vertrauen, ich mehr:}
\verstab{5}{ESRA}{Beschneidung als Achtjähriger, aus dem Geschlecht Israel, dem Stamm Benjamin, Hebräer von Hebräern; dem Gesetz nach Pharisäer;}
\verstab{6}{ESRA}{dem Eifer nach Verfolger der Gemeinde; der Gerechtigkeit nach, die im Gesetz \es{ist}, untadelig geworden.}

\verstab{7}{ESRA}{Jedoch, was irgend mit Gewinn war, das habe ich des Gesalbten wegen für Verlust geachtet;}
\verstab{8}{ESRA}{ja, vielmehr, ich achte noch alles für Verlust aufgrund des überragenden \es{Wertes} der Erkenntnis Christi Jesu, meines Herrn, dessentwegen ich alles verloren habe, und ich halte es für Unrat, damit ich Christus gewinne}
\verstab{9}{ESRA}{und in ihm erfunden werde, wobei ich nicht meine Gerechtigkeit habe -- die aus dem Gesetz --, sondern die durch den Glauben an den Gesalbten, die Gerechtigkeit aus Gott aufgrund des Glaubens,}
\verstab{10}{ESRA}{um die Erkenntnis zu erlangen von ihm und von der Kraft seiner Auferstehung und die Gemeinschaft mit seinen Leiden, womit ich seinen Tod gleichgestaltet werde,}
\verstab{11}{ESRA}{ob ich \es{vielleicht} hingelange zur Auferstehung aus den Toten.}

\verstab{12}{ESRA}{Nicht das ich \es{es} schon ergriffen habe oder schon vollendet bin; ich jage \es{ihm} aber nach, ob ich es auch ergreigen möge, weil ich \es{ja} auch ergriffen wurde von Jesus, dem Gesalbten.}
\verstab{13}{ESRA}{Brüder, ich selbst halte mich nicht dafür, \es{es} ergriffen zu haben; eines aber: Indem ich vergesse, was dahinten ist, und indem ich mich ausstrecke nach dem, was vorn ist,}
\verstab{14}{ESRA}{jage ich nach dem Ziel, hin zum Siegespreis, dem Ruf Gottes nach oben in Jesus, dem Gesalbten.}
\verstab{15}{ESRA}{So viele also vollkommen \es{sind}, lasst uns so gesinnt sein! Und wenn ihr anders gesinnt seid, auch das wird Gott euch aufdecken.}
\verstab{16}{ESRA}{Doch wozu wir gelangt sind; Richten wir uns nach derseleben \es{Ordnung} aus!}

\verstab{17}{ESRA}{Seid zusammen meine Nachahmer, Brüder, und achtet \es{stets} auf jene, die so wandeln, wie ihr uns zum Vorbild habt!}
\verstab{18}{ESRA}{Denn viele wandeln, von denen ich euch oft gesagt habe, jetzt aber sogar weinend sage: Sie \es{sind} die Feinde des Kreuzes Christi,}
\verstab{19}{ESRA}{deren Ende Verderben, deren Gott der Bauch und die Herrlichkeit in ihrer Schande ist, die auf das Irdische sinnen.}
\verstab{20}{ESRA}{Aber unser Gemeinwesen ist in den Himmeln, von woher wir auch als Retter den Herrn Jesus, den Gesalbten, erwarten,} 
\verstab{21}{ESRA}{der unseren Leib der Niedrigkeit umwandeln wird, sodass er gleichgestaltet wird seinem Leib der Herrlichkeit, nach der Wirkkraft, mit der er sich auch Alles zu unterwerfen vermag.}