\subsection*{Kapitel 21}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Kapitel 21}
\verstab{1}{Schlachter}{Als sie sich nun Jerusalem näherten und nach Bethphage an den Ölberg kamen, sandte Jesus zwei Jünger}
\verstab{2}{Schlachter}{und sprach zu ihnen: Geht in das Dorf, das vor euch liegt, und sogleich werdet ihr eine Eselin angebunden finden und ein Füllen bei ihr; die bindet los und führt sie zu mir!}
\verstab{3}{Schlachter}{Und wenn euch jemand etwas sagt, so sprecht: Der Herr braucht sie!, dann wird er sie sogleich senden.}
\verstab{4}{Schlachter}{Das ist aber alles geschehen, damit erfüllt würde, was durch den Propheten gesagt ist, der spricht:}
\verstab{5}{Schlachter}{»Sagt der Tochter Zion: Siehe, dein König kommt zu dir demütig und reitend auf einem Esel, und zwar auf einem Füllen, dem Jungen des Lasttiers«.}
\verstab{6}{Schlachter}{Die Jünger aber gingen hin und taten, wie Jesus ihnen befohlen hatte,}
\verstab{7}{Schlachter}{und brachten die Eselin und das Füllen und legten ihre Kleider auf sie und setzten ihn darauf.}
\verstab{8}{Schlachter}{Aber die meisten aus der Menge breiteten ihre Kleider aus auf dem Weg; andere hieben Zweige von den Bäumen und streuten sie auf den Weg.}
\verstab{9}{Schlachter}{Und die Volksmenge, die vorausging, und die, welche nachfolgten, riefen und sprachen: Hosianna dem Sohn Davids! Gepriesen sei der, welcher kommt im Namen des Herrn! Hosianna in der Höhe!}
\verstab{10}{Schlachter}{Und als er in Jerusalem einzog, kam die ganze Stadt in Bewegung und sprach: Wer ist dieser?}
\verstab{11}{Schlachter}{Die Menge aber sagte: Das ist Jesus, der Prophet von Nazareth in Galiläa!}
\verstab{12}{Schlachter}{Und Jesus ging in den Tempel Gottes hinein und trieb alle hinaus, die im Tempel verkauften und kauften, und stieß die Tische der Wechsler um und die Stühle der Taubenverkäufer.}
\verstab{13}{Schlachter}{Und er sprach zu ihnen: Es steht geschrieben: »Mein Haus soll ein Bethaus genannt werden! «Ihr aber habt eine Räuberhöhle daraus gemacht!}
\verstab{14}{Schlachter}{Und es kamen Blinde und Lahme im Tempel zu ihm, und er heilte sie.}
\verstab{15}{Schlachter}{Als aber die obersten Priester und die Schriftgelehrten die Wunder sahen, die er tat, und die Kinder, die im Tempel riefen und sprachen: Hosianna dem Sohn Davids!, da wurden sie entrüstet}
\verstab{16}{Schlachter}{und sprachen zu ihm: Hörst du, was diese sagen? Jesus aber sprach zu ihnen: Ja! Habt ihr noch nie gelesen: »Aus dem Mund der Unmündigen und Säuglinge hast du ein Lob bereitet«?}
\verstab{17}{Schlachter}{Und er verließ sie, ging zur Stadt hinaus nach Bethanien und übernachtete dort.}
\verstab{18}{Schlachter}{Als er aber früh am Morgen in die Stadt zurückkehrte, hatte er Hunger.}
\verstab{19}{Schlachter}{Und als er einen einzelnen Feigenbaum am Weg sah, ging er zu ihm hin und fand nichts daran als nur Blätter. Da sprach er zu ihm: Nun soll von dir keine Frucht mehr kommen in Ewigkeit! Und auf der Stelle verdorrte der Feigenbaum.}
\verstab{20}{Schlachter}{Und als die Jünger es sahen, verwunderten sie sich und sprachen: Wie ist der Feigenbaum so plötzlich verdorrt?}
\verstab{21}{Schlachter}{Jesus aber antwortete und sprach zu ihnen: Wahrlich, ich sage euch: Wenn ihr Glauben habt und nicht zweifelt, so werdet ihr nicht nur tun, was mit dem Feigenbaum geschah, sondern auch, wenn ihr zu diesem Berg sagt: Hebe dich und wirf dich ins Meer!, so wird es geschehen.}
\verstab{22}{Schlachter}{Und alles, was ihr glaubend erbittet im Gebet, das werdet ihr empfangen!}
\verstab{23}{Schlachter}{Und als er in den Tempel kam, traten die obersten Priester und die Ältesten des Volkes zu ihm, während er lehrte, und sprachen: In welcher Vollmacht tust du dies, und wer hat dir diese Vollmacht gegeben?}
\verstab{24}{Schlachter}{Und Jesus antwortete und sprach zu ihnen: Auch ich will euch ein Wort fragen; wenn ihr mir darauf antwortet, will ich euch auch sagen, in welcher Vollmacht ich dies tue.}
\verstab{25}{Schlachter}{Woher war die Taufe des Johannes? Vom Himmel oder von Menschen? Da überlegten sie bei sich selbst und sprachen: Wenn wir sagen: Vom Himmel, so wird er uns fragen: Warum habt ihr ihm dann nicht geglaubt?}
\verstab{26}{Schlachter}{Wenn wir aber sagen: Von Menschen, so müssen wir die Volksmenge fürchten, denn alle halten Johannes für einen Propheten.}
\verstab{27}{Schlachter}{Und sie antworteten Jesus und sprachen: Wir wissen es nicht! Da sprach er zu ihnen: So sage ich euch auch nicht, in welcher Vollmacht ich dies tue.}
\verstab{28}{Schlachter}{Was meint ihr aber? Ein Mensch hatte zwei Söhne. Und er ging zu dem ersten und sprach: Sohn, mache dich auf und arbeite heute in meinem Weinberg!}
\verstab{29}{Schlachter}{Der aber antwortete und sprach: Ich will nicht! Danach aber reute es ihn, und er ging.}
\verstab{30}{Schlachter}{Und er ging zu dem zweiten und sagte dasselbe. Da antwortete dieser und sprach: Ich [gehe], Herr! und ging nicht.}
\verstab{31}{Schlachter}{Wer von diesen beiden hat den Willen des Vaters getan? Sie sprachen zu ihm: Der erste. Da spricht Jesus zu ihnen: Wahrlich, ich sage euch: Die Zöllner und die Huren kommen eher in das Reich Gottes als ihr!}
\verstab{32}{Schlachter}{Denn Johannes ist zu euch gekommen mit dem Weg der Gerechtigkeit, und ihr habt ihm nicht geglaubt. Die Zöllner und die Huren aber glaubten ihm; und obwohl ihr es gesehen habt, reute es euch nicht nachträglich, sodass ihr ihm geglaubt hättet.}
\verstab{33}{Schlachter}{Hört ein anderes Gleichnis: Es war ein gewisser Hausherr, der pflanzte einen Weinberg, zog einen Zaun darum, grub eine Kelter darin, baute einen Wachtturm, verpachtete ihn an Weingärtner und reiste außer Landes.}
\verstab{34}{Schlachter}{Als nun die Zeit der Früchte nahte, sandte er seine Knechte zu den Weingärtnern, um seine Früchte in Empfang zu nehmen.}
\verstab{35}{Schlachter}{Aber die Weingärtner ergriffen seine Knechte und schlugen den einen, den anderen töteten sie, den dritten steinigten sie.}
\verstab{36}{Schlachter}{Da sandte er wieder andere Knechte, mehr als zuvor; und sie behandelten sie ebenso.}
\verstab{37}{Schlachter}{Zuletzt sandte er seinen Sohn zu ihnen und sprach: Sie werden sich vor meinem Sohn scheuen!}
\verstab{38}{Schlachter}{Als aber die Weingärtner den Sohn sahen, sprachen sie untereinander: Das ist der Erbe! Kommt, lasst uns ihn töten und sein Erbgut in Besitz nehmen!}
\verstab{39}{Schlachter}{Und sie ergriffen ihn, stießen ihn zum Weinberg hinaus und töteten ihn.}
\verstab{40}{Schlachter}{Wenn nun der Herr des Weinbergs kommt, was wird er mit diesen Weingärtnern tun?}
\verstab{41}{Schlachter}{Sie sprachen zu ihm: Er wird die Übeltäter auf üble Weise umbringen und den Weinberg anderen Weingärtnern verpachten, welche ihm die Früchte zu ihrer Zeit abliefern werden.}
\verstab{42}{Schlachter}{Jesus spricht zu ihnen: Habt ihr noch nie in den Schriften gelesen: »Der Stein, den die Bauleute verworfen haben, der ist zum Eckstein geworden. Vom Herrn ist das geschehen, und es ist wunderbar in unseren Augen«?}
\verstab{43}{Schlachter}{Darum sage ich euch: Das Reich Gottes wird von euch genommen und einem Volk gegeben werden, das dessen Früchte bringt}
\verstab{44}{Schlachter}{Und wer auf diesen Stein fällt, der wird zerschmettert werden; auf wen er aber fällt, den wird er zermalmen.}
\verstab{45}{Schlachter}{Und als die obersten Priester und die Pharisäer seine Gleichnisse hörten, erkannten sie, dass er von ihnen redete.}
\verstab{46}{Schlachter}{Und sie suchten ihn zu ergreifen, fürchteten aber die Volksmenge, weil sie ihn für einen Propheten hielt.}