\subsection*{Kapitel 12}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Kapitel 12}
\verstab{1}{Schlachter}{Zu jener Zeit ging Jesus am Sabbat durch die Kornfelder; seine Jünger aber waren hungrig und fingen an, Ähren abzustreifen und zu essen.}
\verstab{2}{Schlachter}{Als aber die Pharisäer das sahen, sprachen sie zu ihm: Siehe, deine Jünger tun, was am Sabbat zu tun nicht erlaubt ist!}
\verstab{3}{Schlachter}{Er aber sagte zu ihnen: Habt ihr nicht gelesen, was David tat, als er und seine Gefährten hungrig waren?}
\verstab{4}{Schlachter}{Wie er in das Haus Gottes hineinging und die Schaubrote aß, welche weder er noch seine Gefährten essen durften, sondern allein die Priester?}
\verstab{5}{Schlachter}{Oder habt ihr nicht im Gesetz gelesen, dass am Sabbat die Priester im Tempel den Sabbat entweihen und doch ohne Schuld sind?}
\verstab{6}{Schlachter}{Ich sage euch aber: Hier ist einer, der größer ist als der Tempel!}
\verstab{7}{Schlachter}{Wenn ihr aber wüsstet, was das heißt: »Ich will Barmherzigkeit und nicht Opfer«, so hättet ihr nicht die Unschuldigen verurteilt.}
\verstab{8}{Schlachter}{Denn der Sohn des Menschen ist Herr auch über den Sabbat.}
\verstab{9}{Schlachter}{Und er ging von dort weiter und kam in ihre Synagoge.}
\verstab{10}{Schlachter}{Und siehe, da war ein Mensch, der hatte eine verdorrte Hand. Und sie fragten ihn und sprachen: Darf man am Sabbat heilen?, damit sie ihn verklagen könnten.}
\verstab{11}{Schlachter}{Er aber sprach zu ihnen: Welcher Mensch ist unter euch, der ein Schaf hat und, wenn es am Sabbat in eine Grube fällt, es nicht ergreift und herauszieht?}
\verstab{12}{Schlachter}{Wie viel mehr ist nun ein Mensch wert als ein Schaf! Darum darf man am Sabbat wohl Gutes tun.}
\verstab{13}{Schlachter}{Dann sprach er zu dem Menschen: Strecke deine Hand aus! Und er streckte sie aus, und sie wurde gesund wie die andere.}
\verstab{14}{Schlachter}{Da gingen die Pharisäer hinaus und hielten Rat gegen ihn, wie sie ihn umbringen könnten.}
\verstab{15}{Schlachter}{Jesus aber zog sich von dort zurück, als er es bemerkte. Und es folgte ihm eine große Menge nach, und er heilte sie alle.}
\verstab{16}{Schlachter}{Und er befahl ihnen, dass sie ihn nicht offenbar machen sollten,}
\verstab{17}{Schlachter}{damit erfüllt würde, was durch den Propheten Jesaja geredet wurde, der spricht:}
\verstab{18}{Schlachter}{»Siehe, mein Knecht, den ich erwählt habe, mein Geliebter, an dem meine Seele Wohlgefallen hat! Ich will meinen Geist auf ihn legen, und er wird den Heiden das Recht verkündigen.}
\verstab{19}{Schlachter}{Er wird nicht streiten noch schreien, und niemand wird auf den Gassen seine Stimme hören.}
\verstab{20}{Schlachter}{Das geknickte Rohr wird er nicht zerbrechen, und den glimmenden Docht wird er nicht auslöschen, bis er das Recht zum Sieg hinausführt.}
\verstab{21}{Schlachter}{Und die Heiden werden auf seinen Namen hoffen.«}
\verstab{22}{Schlachter}{Da wurde ein Besessener zu ihm gebracht, der blind und stumm war, und er heilte ihn, sodass der Blinde und Stumme sowohl redete als auch sah.}
\verstab{23}{Schlachter}{Und die Volksmenge staunte und sprach: Ist dieser nicht etwa der Sohn Davids}
\verstab{24}{Schlachter}{Als aber die Pharisäer es hörten, sprachen sie: Dieser treibt die Dämonen nicht anders aus als durch Beelzebul, den Obersten der Dämonen!}
\verstab{25}{Schlachter}{Da aber Jesus ihre Gedanken kannte, sprach er zu ihnen: Jedes Reich, das mit sich selbst uneins ist, wird verwüstet, und keine Stadt, kein Haus, das mit sich selbst uneins ist, kann bestehen.}
\verstab{26}{Schlachter}{Wenn nun der Satan den Satan austreibt, so ist er mit sich selbst uneins. Wie kann dann sein Reich bestehen?}
\verstab{27}{Schlachter}{Und wenn ich die Dämonen durch Beelzebul austreibe, durch wen treiben eure Söhne sie aus? Darum werden sie eure Richter sein.}
\verstab{28}{Schlachter}{Wenn ich aber die Dämonen durch den Geist Gottes austreibe, so ist ja das Reich Gottes zu euch gekommen!}
\verstab{29}{Schlachter}{Oder wie kann jemand in das Haus des Starken hineingehen und seinen Hausrat rauben, wenn er nicht zuerst den Starken bindet? Erst dann kann er sein Haus berauben.}
\verstab{30}{Schlachter}{Wer nicht mit mir ist, der ist gegen mich, und wer nicht mit mir sammelt, der zerstreut!}
\verstab{31}{Schlachter}{Darum sage ich euch: Jede Sünde und Lästerung wird den Menschen vergeben werden; aber die Lästerung des Geistes wird den Menschen nicht vergeben werden.}
\verstab{32}{Schlachter}{Und wer ein Wort redet gegen den Sohn des Menschen, dem wird vergeben werden; wer aber gegen den Heiligen Geist redet, dem wird nicht vergeben werden, weder in dieser Weltzeit noch in der zukünftigen.}
\verstab{33}{Schlachter}{Entweder pflanzt einen guten Baum, so wird die Frucht gut, oder pflanzt einen schlechten Baum, so wird die Frucht schlecht! Denn an der Frucht erkennt man den Baum.}
\verstab{34}{Schlachter}{Schlangenbrut, wie könnt ihr Gutes reden, da ihr böse seid? Denn wovon das Herz voll ist, davon redet der Mund.}
\verstab{35}{Schlachter}{Der gute Mensch bringt aus dem guten Schatz des Herzens das Gute hervor, und der böse Mensch bringt aus seinem bösen Schatz Böses hervor.}
\verstab{36}{Schlachter}{Ich sage euch aber, dass die Menschen am Tag des Gerichts Rechenschaft geben müssen von jedem unnützen Wort, das sie geredet haben.}
\verstab{37}{Schlachter}{Denn nach deinen Worten wirst du gerechtfertigt, und nach deinen Worten wirst du verurteilt werden!}
\verstab{38}{Schlachter}{Da antworteten etliche der Schriftgelehrten und Pharisäer und sprachen: Meister, wir wollen von dir ein Zeichen sehen!}
\verstab{39}{Schlachter}{Er aber erwiderte und sprach zu ihnen: Ein böses und ehebrecherisches Geschlecht begehrt ein Zeichen; aber es wird ihm kein Zeichen gegeben werden als nur das Zeichen des Propheten Jona.}
\verstab{40}{Schlachter}{Denn gleichwie Jona drei Tage und drei Nächte im Bauch des Riesenfisches war, so wird der Sohn des Menschen drei Tage und drei Nächte im Schoß der Erde sein.}
\verstab{41}{Schlachter}{Die Männer von Ninive werden im Gericht auftreten gegen dieses Geschlecht und werden es verurteilen, denn sie taten Buße auf die Verkündigung des Jona hin; und siehe, hier ist einer, der größer ist als Jona!}
\verstab{42}{Schlachter}{Die Königin des Südens wird im Gericht auftreten gegen dieses Geschlecht und wird es verurteilen, denn sie kam vom Ende der Erde, um die Weisheit Salomos zu hören; und siehe, hier ist einer, der größer ist als Salomo!}
\verstab{43}{Schlachter}{Wenn aber der unreine Geist von dem Menschen ausgefahren ist, so durchzieht er wasserlose Stätten und sucht Ruhe und findet sie nicht.}
\verstab{44}{Schlachter}{Dann spricht er: Ich will in mein Haus zurückkehren, aus dem ich gegangen bin. Und wenn er kommt, findet er es leer, gesäubert und geschmückt.}
\verstab{45}{Schlachter}{Dann geht er hin und nimmt sieben andere Geister mit sich, die bösartiger sind als er; und sie ziehen ein und wohnen dort, und es wird zuletzt mit diesem Menschen schlimmer als zuerst. So wird es auch sein mit diesem bösen Geschlecht!}
\verstab{46}{Schlachter}{Während er aber noch zu dem Volk redete, siehe, da standen seine Mutter und seine Brüder draußen und wollten mit ihm reden.}
\verstab{47}{Schlachter}{Da sprach einer zu ihm: Siehe, deine Mutter und deine Brüder stehen draußen und wollen mit dir reden!}
\verstab{48}{Schlachter}{Er aber antwortete und sprach zu dem, der es ihm sagte: Wer ist meine Mutter, und wer sind meine Brüder?}
\verstab{49}{Schlachter}{Und er streckte seine Hand aus über seine Jünger und sprach: Seht da, meine Mutter und meine Brüder!}
\verstab{50}{Schlachter}{Denn wer den Willen meines Vaters im Himmel tut, der ist mir Bruder und Schwester und Mutter!}