\subsection*{Kapitel 15}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Kapitel 15}
\verstab{1}{Schlachter}{Da bekamen die Schriftgelehrten und Pharisäer von Jerusalem zu Jesus und sprachen:}
\verstab{2}{Schlachter}{Warum übertreten deine Jünger die Überlieferung der Alten?Denn sie waschen ihre Hände nicht, wenn sie Brot essen.}
\verstab{3}{Schlachter}{Er aber antwortete und sprach zu ihnen: Und warum übertretet ihr das Gebot Gottes um eurer Überlieferung willen?}
\verstab{4}{Schlachter}{Denn Gott hat geboten und gesagt: "Du sollst deinen Vater und deine Mutter ehren!" und "Wer Vater oder Mutter flucht, der soll des Todes sterben!"}
\verstab{5}{Schlachter}{Ihr aber sagt: Wer zum Vater oder Mutter spricht: Ich habe zur Weihegabe bestimmt, was dir von mir zugutekommen sollte!, der braucht auch seinen Vater oder seine Mutter nicht mehr ehren.}
\verstab{6}{Schlachter}{Und so habt ihr das Gebot Gottes um eurer Überlieferung willen aufgehoben.}
\verstab{7}{Schlachter}{hr Heuchler! Treffend hat Jesaja von euch geweissagt, wenn er spricht:}
\verstab{8}{Schlachter}{»Dieses Volk naht sich zu mir mit seinem Mund und ehrt mich mit den Lippen, aber ihr Herz ist fern von mir.}
\verstab{9}{Schlachter}{Vergeblich aber verehren sie mich, weil sie Lehren vortragen, die Menschengebote sind.«}
\verstab{10}{Schlachter}{Und er rief die Volksmenge zu sich und sprach zu ihnen: Hört und versteht!}
\verstab{11}{Schlachter}{Nicht das, was zum Mund hineinkommt, verunreinigt den Menschen, sondern was aus dem Mund herauskommt, das verunreinigt den Menschen.}
\verstab{12}{Schlachter}{Da traten seine Jünger herzu und sprachen zu ihm: Weißt du, dass die Pharisäer Anstoß nahmen, als sie das Wort hörten?}
\verstab{13}{Schlachter}{Er aber antwortete und sprach: Jede Pflanze, die nicht mein himmlischer Vater gepflanzt hat, wird ausgerissen werden.}
\verstab{14}{Schlachter}{Lasst sie; sie sind blinde Blindenleiter! Wenn aber ein Blinder den anderen leitet, werden beide in die Grube fallen.}
\verstab{15}{Schlachter}{Petrus aber antwortete und sprach zu ihm: Erkläre uns dieses Gleichnis!}
\verstab{16}{Schlachter}{Jesus aber sprach: Seid denn auch ihr noch unverständig?}
\verstab{17}{Schlachter}{Begreift ihr noch nicht, dass alles, was zum Mund hineinkommt, in den Bauch kommt und in den Abort geworfen wird?}
\verstab{18}{Schlachter}{Was aber aus dem Mund herauskommt, das kommt aus dem Herzen, und das verunreinigt den Menschen.}
\verstab{19}{Schlachter}{Denn aus dem Herzen kommen böse Gedanken, Mord, Ehebruch, Unzucht, Diebstahl, falsche Zeugnisse, Lästerungen.}
\verstab{20}{Schlachter}{Das ist’s, was den Menschen verunreinigt! Aber mit ungewaschenen Händen essen, das verunreinigt den Menschen nicht.}
\verstab{21}{Schlachter}{Und Jesus ging von dort weg und zog sich in die Gegend von Tyrus und Zidon zurück.}
\verstab{22}{Schlachter}{Und siehe, eine kanaanäische Frau kam aus jener Gegend, rief ihn an und sprach: Erbarme dich über mich, Herr, du Sohn Davids! Meine Tochter ist schlimm besessen!}
\verstab{23}{Schlachter}{Er aber antwortete ihr nicht ein Wort. Da traten seine Jünger herzu, baten ihn und sprachen: Fertige sie ab, denn sie schreit uns nach!}
\verstab{24}{Schlachter}{Er aber antwortete und sprach: Ich bin nur gesandt zu den verlorenen Schafen des Hauses Israel.}
\verstab{25}{Schlachter}{Da kam sie, fiel vor ihm nieder und sprach: Herr, hilf mir!}
\verstab{26}{Schlachter}{Er aber antwortete und sprach: Es ist nicht recht, dass man das Brot der Kinder nimmt und es den Hunden vorwirft.}
\verstab{27}{Schlachter}{Sie aber sprach: Ja, Herr; und doch essen die Hunde von den Brosamen, die vom Tisch ihrer Herren fallen!}
\verstab{28}{Schlachter}{Da antwortete Jesus und sprach zu ihr: O Frau, dein Glaube ist groß; dir geschehe, wie du willst! Und ihre Tochter war geheilt von jener Stunde an.}
\verstab{29}{Schlachter}{Und Jesus zog von dort weiter und kam an den See von Galiläa; und er stieg auf den Berg und setzte sich dort.}
\verstab{30}{Schlachter}{Und es kamen große Volksmengen zu ihm, die hatten Lahme, Blinde, Stumme, Krüppel und viele andere bei sich. Und sie legten sie zu Jesu Füßen, und er heilte sie,}
\verstab{31}{Schlachter}{sodass sich die Menge verwunderte, als sie sah, dass Stumme redeten, Krüppel gesund wurden, Lahme gingen und Blinde sehend wurden; und sie priesen den Gott Israels.}
\verstab{32}{Schlachter}{Da rief Jesus seine Jünger zu sich und sprach: Ich bin voll Mitleid mit der Menge; denn sie verharren nun schon drei Tage bei mir und haben nichts zu essen, und ich will sie nicht ohne Speise entlassen, damit sie nicht auf dem Weg verschmachten.}
\verstab{33}{Schlachter}{Und seine Jünger sprachen zu ihm: Woher sollen wir in der Einöde so viele Brote nehmen, um eine so große Menge zu sättigen?}
\verstab{34}{Schlachter}{Und Jesus sprach zu ihnen: Wie viele Brote habt ihr? Sie sprachen: Sieben, und ein paar Fische.}
\verstab{35}{Schlachter}{Da gebot er dem Volk, sich auf die Erde zu lagern,}
\verstab{36}{Schlachter}{und nahm die sieben Brote und die Fische, dankte, brach sie und gab sie seinen Jüngern; die Jünger aber gaben sie dem Volk.}
\verstab{37}{Schlachter}{Und sie aßen alle und wurden satt und hoben auf, was an Brocken übrig blieb, sieben Körbe voll.}
\verstab{38}{Schlachter}{Es waren aber etwa 4 000 Männer, die gegessen hatten, ohne Frauen und Kinder.}
\verstab{39}{Schlachter}{Und nachdem er die Volksmenge entlassen hatte, stieg er in das Schiff und kam in die Gegend von Magdala.}