\subsection*{Kapitel 4}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Kapitel 4}
\verstab{1}{Schlachter}{Darauf wurde Jesus vom Geist in die Wüste geführt, damit er vom Teufel versucht würde.}
\verstab{2}{Schlachter}{Und als er 40 Tage und 40 Nächte gefastet hatte, war er zuletzt hungrig.}
\verstab{3}{Schlachter}{Und der Versucher trat zu ihm und sprach: Wenn du Gottes Sohn bist, so sprich, dass diese Steine Brot werden!}
\verstab{4}{Schlachter}{Er aber antwortete und sprach: Es steht geschrieben: »Der Mensch lebt nicht vom Brot allein, sondern von einem jeden Wort, das aus dem Mund Gottes hervorgeht!«}
\verstab{5}{Schlachter}{Darauf nimmt ihn der Teufel mit sich in die heilige Stadt und stellt ihn auf die Zinne des Tempels}
\verstab{6}{Schlachter}{und spricht zu ihm: Wenn du Gottes Sohn bist, so stürze dich hinab; denn es steht geschrieben: »Er wird seinen Engeln deinetwegen Befehl geben, und sie werden dich auf den Händen tragen, damit du deinen Fuß nicht etwa an einen Stein stößt«.}
\verstab{7}{Schlachter}{Da sprach Jesus zu ihm: Wiederum steht geschrieben: »Du sollst den Herrn, deinen Gott, nicht versuchen!«}
\verstab{8}{Schlachter}{Wiederum nimmt ihn der Teufel mit auf einen sehr hohen Berg und zeigt ihm alle Reiche der Welt und ihre Herrlichkeit}
\verstab{9}{Schlachter}{ und spricht zu ihm: Dieses alles will ich dir geben, wenn du niederfällst und mich anbetest!}
\verstab{10}{Schlachter}{Da spricht Jesus zu ihm: Weiche, Satan! Denn es steht geschrieben: »Du sollst den Herrn, deinen Gott, anbeten und ihm allein dienen!«}
\verstab{11}{Schlachter}{Da verließ ihn der Teufel; und siehe, Engel traten hinzu und dienten ihm.}
\verstab{12}{Schlachter}{Als aber Jesus hörte, dass Johannes gefangen gesetzt worden war, zog er weg nach Galiläa.}
\verstab{13}{Schlachter}{Und er verließ Nazareth, kam und ließ sich in Kapernaum nieder, das am See liegt, im Gebiet von Sebulon und Naphtali,}
\verstab{14}{Schlachter}{damit erfüllt würde, was durch den Propheten Jesaja gesagt ist, der spricht:}
\verstab{15}{Schlachter}{»Das Land Sebulon und das Land Naphtali, am Weg des Sees, jenseits des Jordan, das Galiläa der Heiden}
\verstab{16}{Schlachter}{das Volk, das in der Finsternis wohnte, hat ein großes Licht gesehen, und denen, die im Land des Todesschattens wohnten, ist ein Licht aufgegangen«.}
\verstab{17}{Schlachter}{Von da an begann Jesus zu verkündigen und zu sprechen: Tut Buße, denn das Reich der Himmel ist nahe herbeigekommen!}
\verstab{18}{Schlachter}{Als Jesus aber am See von Galiläa entlangging, sah er zwei Brüder, Simon, genannt Petrus, und dessen Bruder Andreas; die warfen das Netz in den See, denn sie waren Fischer.}
\verstab{19}{Schlachter}{Und er spricht zu ihnen: Folgt mir nach, und ich will euch zu Menschenfischern machen!}
\verstab{20}{Schlachter}{Da verließen sie sogleich die Netze und folgten ihm nach.}
\verstab{21}{Schlachter}{Und als er von dort weiterging, sah er in einem Schiff zwei andere Brüder, Jakobus, den Sohn des Zebedäus, und dessen Bruder Johannes, mit ihrem Vater Zebedäus ihre Netze flicken; und er berief sie.}
\verstab{22}{Schlachter}{Da verließen sie sogleich das Schiff und ihren Vater und folgten ihm nach.}
\verstab{23}{Schlachter}{Und Jesus durchzog ganz Galiläa, lehrte in ihren Synagogen und verkündigte das Evangelium von dem Reich und heilte alle Krankheiten und alle Gebrechen im Volk.}
\verstab{24}{Schlachter}{Und sein Ruf verbreitete sich in ganz Syrien; und sie brachten alle Kranken zu ihm, die von mancherlei Krankheiten und Schmerzen geplagt waren, und Besessene und Mondsüchtige und Lahme; und er heilte sie.}
\verstab{25}{Schlachter}{Und es folgte ihm eine große Volksmenge nach aus Galiläa und aus dem Gebiet der Zehn Städte und aus Jerusalem und Judäa und von jenseits des Jordan.}
