\subsection*{Kapitel 2}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Kapitel 2}
\verstab{1}{Schlachter}{Als nun Jesus geboren war in Bethlehem in Judäa, in den Tagen des Königs Herodes, siehe, da kamen Weise aus dem Morgenland nach Jerusalem,}
\verstab{2}{Schlachter}{die sprachen: Wo ist der neugeborene König der Juden? Denn wir haben seinen Stern im Morgenland gesehen und sind gekommen, um ihn anzubeten!}
\verstab{3}{Schlachter}{Als das der König Herodes hörte, erschrak er, und ganz Jerusalem mit ihm.}
\verstab{4}{Schlachter}{Und er rief alle obersten Priester und Schriftgelehrten des Volkes zusammen und erfragte von ihnen, wo der Christus geboren werden sollte.}
\verstab{5}{Schlachter}{Sie aber sagten ihm: In Bethlehem in Judäa; denn so steht es geschrieben durch den Propheten:}
\verstab{6}{Schlachter}{»Und du, Bethlehem im Land Juda, bist keineswegs die geringste unter den Fürstenstädten Judas; denn aus dir wird ein Herrscher hervorgehen, der mein Volk Israel weiden soll«.}
\verstab{7}{Schlachter}{Da rief Herodes die Weisen heimlich zu sich und erkundigte sich bei ihnen genau nach der Zeit, wann der Stern erschienen war;}
\verstab{8}{Schlachter}{und er sandte sie nach Bethlehem und sprach: Zieht hin und forscht genau nach dem Kind. Und wenn ihr es gefunden habt, so lasst es mich wissen, damit auch ich komme und es anbete!}
\verstab{9}{Schlachter}{Und als sie den König gehört hatten, zogen sie hin. Und siehe, der Stern, den sie im Morgenland gesehen hatten, ging vor ihnen her, bis er ankam und über dem Ort stillstand, wo das Kind war.}
\verstab{10}{Schlachter}{Als sie nun den Stern sahen, wurden sie sehr hocherfreut;}
\verstab{11}{Schlachter}{und sie gingen in das Haus hinein und fanden das Kind samt Maria, seiner Mutter. Da fielen sie nieder und beteten es an; und sie öffneten ihre Schatzkästchen und brachten ihm Gaben: Gold, Weihrauch und Myrrhe.}
\verstab{12}{Schlachter}{Und da sie im Traum angewiesen wurden, nicht wieder zu Herodes zurückzukehren, zogen sie auf einem anderen Weg zurück in ihr Land.}
\verstab{13}{Schlachter}{Als sie aber weggezogen waren, siehe, da erscheint ein Engel des Herrn dem Joseph im Traum und spricht: Steh auf, nimm das Kind und seine Mutter mit dir und fliehe nach Ägypten und bleibe dort, bis ich es dir sage; denn Herodes will das Kind suchen, um es umzubringen!}
\verstab{14}{Schlachter}{Da stand er auf, nahm das Kind und seine Mutter bei Nacht mit sich und entfloh nach Ägypten.}
\verstab{15}{Schlachter}{Und er blieb dort bis zum Tod des Herodes, damit erfüllt würde, was der Herr durch den Propheten geredet hat, der spricht: »Aus Ägypten habe ich meinen Sohn gerufen«.}
\verstab{16}{Schlachter}{Als sich nun Herodes von den Weisen betrogen sah, wurde er sehr zornig, sandte hin und ließ alle Knaben töten, die in Bethlehem und in seinem ganzen Gebiet waren, von zwei Jahren und darunter, nach der Zeit, die er von den Weisen genau erforscht hatte.}
\verstab{17}{Schlachter}{Da wurde erfüllt, was durch den Propheten Jeremia gesagt ist, der spricht:}
\verstab{18}{Schlachter}{»Eine Stimme ist in Rama gehört worden, viel Jammern, Weinen und Klagen; Rahel beweint ihre Kinder und will sich nicht trösten lassen, weil sie nicht mehr sind«.}
\verstab{19}{Schlachter}{Als aber Herodes gestorben war, siehe, da erscheint ein Engel des Herrn dem Joseph in Ägypten im Traum}
\verstab{20}{Schlachter}{und spricht: Steh auf, nimm das Kind und seine Mutter zu dir und zieh in das Land Israel; denn die dem Kind nach dem Leben trachteten, sind gestorben!}
\verstab{21}{Schlachter}{Da stand er auf, nahm das Kind und seine Mutter zu sich und ging in das Land Israel.}
\verstab{22}{Schlachter}{Als er aber hörte, dass Archelaus anstatt seines Vaters Herodes über Judäa regierte, fürchtete er sich, dorthin zu gehen. Und auf eine Anweisung hin, die er im Traum erhielt, zog er weg in das Gebiet Galiläas.}
\verstab{23}{Schlachter}{Und dort angekommen, ließ er sich in einer Stadt namens Nazareth nieder, damit erfüllt würde, was durch die Propheten gesagt ist, dass er ein Nazarener genannt werden wird.}
