\subsection*{Kapitel 10}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Kapitel 10}
\verstab{1}{Schlachter}{Da rief er seine zwölf Jünger zu sich und gab ihnen Vollmacht über die unreinen Geister, sie auszutreiben, und jede Krankheit und jedes Gebrechen zu heilen.}
\verstab{2}{Schlachter}{Die Namen der zwölf Apostel aber sind diese: der erste Simon, genannt Petrus, und sein Bruder Andreas; Jakobus, der Sohn des Zebedäus, und sein Bruder Johannes;}
\verstab{3}{Schlachter}{Philippus und Bartholomäus; Thomas und Matthäus der Zöllner; Jakobus, der Sohn des Alphäus, und Lebbäus, mit dem Beinamen Thaddäus;}
\verstab{4}{Schlachter}{Simon der Kananiter, und Judas Ischariot, der ihn auch verriet.}
\verstab{5}{Schlachter}{Diese zwölf sandte Jesus aus, gebot ihnen und sprach: Begebt euch nicht auf die Straße der Heiden und betretet keine Stadt der Samariter;}
\verstab{6}{Schlachter}{geht vielmehr zu den verlorenen Schafen des Hauses Israel.}
\verstab{7}{Schlachter}{Geht aber hin, verkündigt und sprecht: Das Reich der Himmel ist nahe herbeigekommen!}
\verstab{8}{Schlachter}{Heilt Kranke, reinigt Aussätzige, weckt Tote auf, treibt Dämonen aus! Umsonst habt ihr es empfangen, umsonst gebt es!}
\verstab{9}{Schlachter}{Nehmt weder Gold noch Silber noch Kupfer in eure Gürtel,}
\verstab{10}{Schlachter}{keine Tasche auf den Weg, auch nicht zwei Hemden, weder Schuhe noch Stab; denn der Arbeiter ist seiner Nahrung wert.}
\verstab{11}{Schlachter}{Wo ihr aber in eine Stadt oder in ein Dorf hineingeht, da erkundigt euch, wer es darin wert ist, und bleibt dort, bis ihr weiterzieht.}
\verstab{12}{Schlachter}{Wenn ihr aber in das Haus eintretet, so grüßt es [mit dem Friedensgruß]}
\verstab{13}{Schlachter}{Und wenn das Haus es wert ist, so komme euer Friede über dasselbe. Ist es aber dessen nicht wert, so soll euer Friede wieder zu euch zurückkehren.}
\verstab{14}{Schlachter}{Und wenn euch jemand nicht aufnehmen noch auf eure Worte hören wird, so geht fort aus diesem Haus oder dieser Stadt und schüttelt den Staub von euren Füßen!}
\verstab{15}{Schlachter}{Wahrlich, ich sage euch: Es wird dem Land Sodom und Gomorra erträglicher gehen am Tag des Gerichts als dieser Stadt.}
\verstab{16}{Schlachter}{Siehe, ich sende euch wie Schafe mitten unter die Wölfe. Darum seid klug wie die Schlangen und ohne Falsch wie die Tauben!}
\verstab{17}{Schlachter}{Hütet euch aber vor den Menschen! Denn sie werden euch den Gerichten ausliefern, und in ihren Synagogen werden sie euch geißeln;}
\verstab{18}{Schlachter}{auch vor Fürsten und Könige wird man euch führen um meinetwillen, ihnen und den Heiden zum Zeugnis.}
\verstab{19}{Schlachter}{Wenn sie euch aber ausliefern, so sorgt euch nicht darum, wie oder was ihr reden sollt; denn es wird euch in jener Stunde gegeben werden, was ihr reden sollt.}
\verstab{20}{Schlachter}{Denn nicht ihr seid es, die reden, sondern der Geist eures Vaters ist’s, der durch euch redet.}
\verstab{21}{Schlachter}{Es wird aber ein Bruder den anderen zum Tode ausliefern und ein Vater sein Kind; und Kinder werden sich gegen die Eltern erheben und werden sie töten helfen.}
\verstab{22}{Schlachter}{Und ihr werdet von jedermann gehasst sein um meines Namens willen. Wer aber ausharrt bis ans Ende, der wird gerettet werden.}
\verstab{23}{Schlachter}{Wenn sie euch aber in der einen Stadt verfolgen, so flieht in eine andere. Denn wahrlich, ich sage euch: Ihr werdet mit den Städten Israels nicht fertig sein, bis der Sohn des Menschen kommt.}
\verstab{24}{Schlachter}{Der Jünger ist nicht über dem Meister, noch der Knecht über seinem Herrn;}
\verstab{25}{Schlachter}{es ist für den Jünger genug, dass er sei wie sein Meister und der Knecht wie sein Herr. Haben sie den Hausherrn Beelzebul genannt, wie viel mehr seine Hausgenossen!}
\verstab{26}{Schlachter}{So fürchtet euch nun nicht vor ihnen! Denn es ist nichts verdeckt, das nicht aufgedeckt werden wird, und nichts verborgen, das man nicht erfahren wird.}
\verstab{27}{Schlachter}{Was ich euch im Finstern sage, das redet im Licht, und was ihr ins Ohr hört, das verkündigt auf den Dächern!}
\verstab{28}{Schlachter}{Und fürchtet euch nicht vor denen, die den Leib töten, die Seele aber nicht zu töten vermögen; fürchtet vielmehr den, der Seele und Leib verderben kann in der Hölle!}
\verstab{29}{Schlachter}{Verkauft man nicht zwei Sperlinge um einen Groschen? Und doch fällt keiner von ihnen auf die Erde ohne euren Vater.}
\verstab{30}{Schlachter}{Bei euch aber sind selbst die Haare des Hauptes alle gezählt.}
\verstab{31}{Schlachter}{Darum fürchtet euch nicht! Ihr seid mehr wert als viele Sperlinge.}
\verstab{32}{Schlachter}{Jeder nun, der sich zu mir bekennt vor den Menschen, zu dem werde auch ich mich bekennen vor meinem Vater im Himmel;}
\verstab{33}{Schlachter}{wer mich aber verleugnet vor den Menschen, den werde auch ich verleugnen vor meinem Vater im Himmel.}
\verstab{34}{Schlachter}{Ihr sollt nicht meinen, dass ich gekommen sei, Frieden auf die Erde zu bringen. Ich bin nicht gekommen, Frieden zu bringen, sondern das Schwert!}
\verstab{35}{Schlachter}{Denn ich bin gekommen, den Menschen zu entzweien mit seinem Vater und die Tochter mit ihrer Mutter und die Schwiegertochter mit ihrer Schwiegermutter;}
\verstab{36}{Schlachter}{und die Feinde des Menschen werden seine eigenen Hausgenossen sein.}
\verstab{37}{Schlachter}{Wer Vater oder Mutter mehr liebt als mich, der ist meiner nicht wert; und wer Sohn oder Tochter mehr liebt als mich, der ist meiner nicht wert.}
\verstab{38}{Schlachter}{Und wer nicht sein Kreuz auf sich nimmt[4] und mir nachfolgt, der ist meiner nicht wert.}
\verstab{39}{Schlachter}{Wer sein Leben[5] findet, der wird es verlieren; und wer sein Leben verliert um meinetwillen, der wird es finden!}
\verstab{40}{Schlachter}{Wer euch aufnimmt, der nimmt mich auf; und wer mich aufnimmt, der nimmt den auf, der mich gesandt hat.}
\verstab{41}{Schlachter}{Wer einen Propheten aufnimmt, weil er ein Prophet ist, der wird den Lohn eines Propheten empfangen; und wer einen Gerechten aufnimmt, weil er ein Gerechter ist, der wird den Lohn eines Gerechten empfangen;}
\verstab{42}{Schlachter}{und wer einem dieser Geringen auch nur einen Becher mit kaltem Wasser zu trinken gibt, weil er ein Jünger ist, wahrlich, ich sage euch, der wird seinen Lohn nicht verlieren!}