\subsection*{Kapitel 27}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Kapitel 27}
\verstab{1}{Schlachter}{Als es aber Morgen geworden war, hielten alle obersten Priester und die Ältesten des Volkes einen Rat gegen Jesus, um ihn zu töten.}
\verstab{2}{Schlachter}{Und sie banden ihn, führten ihn ab und lieferten ihn dem Statthalter Pontius Pilatus aus.}
\verstab{3}{Schlachter}{Als nun Judas, der ihn verraten hatte, sah, dass er verurteilt war, reute es ihn; und er brachte die 30 Silberlinge den obersten Priestern und den Ältesten zurück}
\verstab{4}{Schlachter}{und sprach: Ich habe gesündigt, dass ich unschuldiges Blut verraten habe! Sie aber sprachen: Was geht das uns an? Da sieh du zu!}
\verstab{5}{Schlachter}{Da warf er die Silberlinge im Tempel hin und machte sich davon, ging hin und erhängte sich.}
\verstab{6}{Schlachter}{Die obersten Priester aber nahmen die Silberlinge und sprachen: Wir dürfen sie nicht in den Opferkasten legen, weil es Blutgeld ist!}
\verstab{7}{Schlachter}{Nachdem sie aber Rat gehalten hatten, kauften sie dafür den Acker des Töpfers als Begräbnisstätte für die Fremdlinge.}
\verstab{8}{Schlachter}{Daher wird jener Acker »Blutacker« genannt bis zum heutigen Tag.}
\verstab{9}{Schlachter}{Da wurde erfüllt, was durch den Propheten Jeremia gesagt ist, der spricht: »Und sie nahmen die 30 Silberlinge, den Wert dessen, der geschätzt wurde, den die Kinder Israels geschätzt hatten,}
\verstab{10}{Schlachter}{und gaben sie für den Acker des Töpfers, wie der Herr mir befohlen hatte.«}
\verstab{11}{Schlachter}{Jesus aber stand vor dem Statthalter; und der Statthalter fragte ihn und sprach: Bist du der König der Juden? Jesus sprach zu ihm: Du sagst es!}
\verstab{12}{Schlachter}{Und als er von den obersten Priestern und den Ältesten verklagt wurde, antwortete er nichts.}
\verstab{13}{Schlachter}{Da sprach Pilatus zu ihm: Hörst du nicht, was sie alles gegen dich aussagen?}
\verstab{14}{Schlachter}{Und er antwortete ihm auch nicht auf ein einziges Wort, sodass der Statthalter sich sehr verwunderte.}
\verstab{15}{Schlachter}{Aber anlässlich des Festes pflegte der Statthalter der Volksmenge einen Gefangenen freizugeben, welchen sie wollten.}
\verstab{16}{Schlachter}{Sie hatten aber damals einen berüchtigten Gefangenen namens Barabbas.}
\verstab{17}{Schlachter}{Als sie nun versammelt waren, sprach Pilatus zu ihnen: Welchen wollt ihr, dass ich euch freilasse, Barabbas oder Jesus, den man Christus nennt?}
\verstab{18}{Schlachter}{Denn er wusste, dass sie ihn aus Neid ausgeliefert hatten.}
\verstab{19}{Schlachter}{Als er aber auf dem Richterstuhl saß, sandte seine Frau zu ihm und ließ ihm sagen: Habe du nichts zu schaffen mit diesem Gerechten; denn ich habe heute im Traum seinetwegen viel gelitten!}
\verstab{20}{Schlachter}{Aber die obersten Priester und die Ältesten überredeten die Volksmenge, den Barabbas zu erbitten, Jesus aber umbringen zu lassen.}
\verstab{21}{Schlachter}{Der Statthalter aber antwortete und sprach zu ihnen: Welchen von diesen beiden wollt ihr, dass ich euch freilasse? Sie sprachen: Den Barabbas!}
\verstab{22}{Schlachter}{Pilatus spricht zu ihnen: Was soll ich denn mit Jesus tun, den man Christus nennt? Sie sprachen alle zu ihm: Kreuzige ihn!}
\verstab{23}{Schlachter}{Da sagte der Statthalter: Was hat er denn Böses getan? Sie aber schrien noch viel mehr und sprachen: Kreuzige ihn!}
\verstab{24}{Schlachter}{Als nun Pilatus sah, dass er nichts ausrichtete, sondern dass vielmehr ein Aufruhr entstand, nahm er Wasser und wusch sich vor der Volksmenge die Hände und sprach: Ich bin unschuldig an dem Blut dieses Gerechten; seht ihr zu!}
\verstab{25}{Schlachter}{Und das ganze Volk antwortete und sprach: Sein Blut komme über uns und über unsere Kinder!}
\verstab{26}{Schlachter}{Da gab er ihnen den Barabbas frei; Jesus aber ließ er geißeln und übergab ihn zur Kreuzigung.}
\verstab{27}{Schlachter}{Da nahmen die Kriegsknechte des Statthalters Jesus in das Prätorium und versammelten die ganze Schar um ihn.}
\verstab{28}{Schlachter}{Und sie zogen ihn aus und legten ihm einen Purpurmantel um}
\verstab{29}{Schlachter}{und flochten eine Krone aus Dornen, setzten sie auf sein Haupt, gaben ihm ein Rohr in die rechte Hand und beugten vor ihm die Knie, verspotteten ihn und sprachen: Sei gegrüßt, König der Juden!}
\verstab{30}{Schlachter}{Dann spuckten sie ihn an und nahmen das Rohr und schlugen ihn auf das Haupt.}
\verstab{31}{Schlachter}{Und nachdem sie ihn verspottet hatten, zogen sie ihm den Mantel aus und legten ihm seine Kleider an. Und sie führten ihn ab, um ihn zu kreuzigen.}
\verstab{32}{Schlachter}{Als sie aber hinauszogen, fanden sie einen Mann von Kyrene namens Simon; den zwangen sie, ihm das Kreuz zu tragen.}
\verstab{33}{Schlachter}{Und als sie an den Platz kamen, den man Golgatha nennt, das heißt »Schädelstätte«,}
\verstab{34}{Schlachter}{gaben sie ihm Essig mit Galle vermischt zu trinken; und als er es gekostet hatte, wollte er nicht trinken.}
\verstab{35}{Schlachter}{Nachdem sie ihn nun gekreuzigt hatten, teilten sie seine Kleider unter sich und warfen das Los, damit erfüllt würde, was durch den Propheten gesagt ist: »Sie haben meine Kleider unter sich geteilt, und das Los über mein Gewand geworfen«.}
\verstab{36}{Schlachter}{Und sie saßen dort und bewachten ihn.}
\verstab{37}{Schlachter}{Und sie befestigten über seinem Haupt die Inschrift seiner Schuld: »Dies ist Jesus, der König der Juden«.}
\verstab{38}{Schlachter}{Dann wurden mit ihm zwei Räuber gekreuzigt, einer zur Rechten, der andere zur Linken.}
\verstab{39}{Schlachter}{Aber die Vorübergehenden lästerten ihn, schüttelten den Kopf}
\verstab{40}{Schlachter}{und sprachen: Der du den Tempel zerstörst und in drei Tagen aufbaust, rette dich selbst! Wenn du Gottes Sohn bist, so steige vom Kreuz herab!}
\verstab{41}{Schlachter}{Gleicherweise spotteten aber auch die obersten Priester samt den Schriftgelehrten und Ältesten und sprachen:}
\verstab{42}{Schlachter}{Andere hat er gerettet, sich selbst kann er nicht retten! Ist er der König Israels, so steige er nun vom Kreuz herab, und wir wollen ihm glauben!}
\verstab{43}{Schlachter}{r hat auf Gott vertraut; der befreie ihn jetzt, wenn er Lust an ihm hat; denn er hat ja gesagt: Ich bin Gottes Sohn!}
\verstab{44}{Schlachter}{Ebenso schmähten ihn auch die Räuber, die mit ihm gekreuzigt waren.}
\verstab{45}{Schlachter}{Aber von der sechsten Stunde an kam eine Finsternis über das ganze Land bis zur neunten Stunde.}
\verstab{46}{Schlachter}{Und um die neunte Stunde rief Jesus mit lauter Stimme: Eli, Eli, lama sabachthani, das heißt: »Mein Gott, mein Gott, warum hast du mich verlassen?«}
\verstab{47}{Schlachter}{Etliche der Anwesenden sprachen, als sie es hörten: Der ruft den Elia!}
\verstab{48}{Schlachter}{Und sogleich lief einer von ihnen, nahm einen Schwamm, füllte ihn mit Essig, steckte ihn auf ein Rohr und gab ihm zu trinken.}
\verstab{49}{Schlachter}{Die Übrigen aber sprachen: Halt, lasst uns sehen, ob Elia kommt, um ihn zu retten!}
\verstab{50}{Schlachter}{Jesus aber schrie nochmals mit lauter Stimme und gab den Geist auf.}
\verstab{51}{Schlachter}{Und siehe, der Vorhang im Tempel riss von oben bis unten entzwei, und die Erde erbebte, und die Felsen spalteten sich.}
\verstab{52}{Schlachter}{Und die Gräber öffneten sich, und viele Leiber der entschlafenen Heiligen wurden auferweckt}
\verstab{53}{Schlachter}{und gingen aus den Gräbern hervor nach seiner Auferstehung und kamen in die heilige Stadt und erschienen vielen.}
\verstab{54}{Schlachter}{Als aber der Hauptmann und die, welche mit ihm Jesus bewachten, das Erdbeben sahen und was da geschah, fürchteten sie sich sehr und sprachen: Wahrhaftig, dieser war Gottes Sohn!}
\verstab{55}{Schlachter}{Es waren aber dort viele Frauen, die von ferne zusahen, welche Jesus von Galiläa her gefolgt waren und ihm gedient hatten;}
\verstab{56}{Schlachter}{unter ihnen waren Maria Magdalena und Maria, die Mutter des Jakobus und Joses, und die Mutter der Söhne des Zebedäus.}
\verstab{57}{Schlachter}{Als es nun Abend geworden war, kam ein reicher Mann von Arimathia namens Joseph, der auch ein Jünger Jesu geworden war.}
\verstab{58}{Schlachter}{Dieser ging zu Pilatus und bat um den Leib Jesu. Da befahl Pilatus, dass ihm der Leib gegeben werde.}
\verstab{59}{Schlachter}{Und Joseph nahm den Leib, wickelte ihn in reine Leinwand}
\verstab{60}{Schlachter}{und legte ihn in sein neues Grab, das er im Felsen hatte aushauen lassen; und er wälzte einen großen Stein vor den Eingang des Grabes und ging davon.}
\verstab{61}{Schlachter}{Es waren aber dort Maria Magdalena und die andere Maria, die saßen dem Grab gegenüber.}
\verstab{62}{Schlachter}{Am anderen Tag nun, der auf den Rüsttag folgt, versammelten sich die obersten Priester und die Pharisäer bei Pilatus}
\verstab{63}{Schlachter}{und sprachen: Herr, wir erinnern uns, dass dieser Verführer sprach, als er noch lebte: Nach drei Tagen werde ich auferstehen.}
\verstab{64}{Schlachter}{So befiehl nun, dass das Grab sicher bewacht wird bis zum dritten Tag, damit nicht etwa seine Jünger in der Nacht kommen, ihn stehlen und zum Volk sagen: Er ist aus den Toten auferstanden!, und der letzte Betrug schlimmer wird als der erste.}
\verstab{65}{Schlachter}{Pilatus aber sprach zu ihnen: Ihr sollt eine Wache haben! Geht hin und bewacht es, so gut ihr könnt!}
\verstab{66}{Schlachter}{Da gingen sie hin, versiegelten den Stein und bewachten das Grab mit der Wache.}