\subsection*{Kapitel 9}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Kapitel 9}
\verstab{1}{Schlachter}{Und er trat in das Schiff, fuhr hinüber und kam in seine Stadt.}
\verstab{2}{Schlachter}{Und siehe, da brachten sie einen Gelähmten zu ihm, der auf einer Liegematte lag. Und als Jesus ihren Glauben sah, sprach er zu dem Gelähmten: Sei getrost, mein Sohn, deine Sünden sind dir vergeben!}
\verstab{3}{Schlachter}{Und siehe, etliche der Schriftgelehrten sprachen bei sich selbst: Dieser lästert!}
\verstab{4}{Schlachter}{Und da Jesus ihre Gedanken sah, sprach er: Warum denkt ihr Böses in euren Herzen?}
\verstab{5}{Schlachter}{Was ist denn leichter, zu sagen: Deine Sünden sind dir vergeben!, oder zu sagen: Steh auf und geh umher?}
\verstab{6}{Schlachter}{Damit ihr aber wisst, dass der Sohn des Menschen Vollmacht hat, auf Erden Sünden zu vergeben — sprach er zu dem Gelähmten: Steh auf, nimm deine Liegematte und geh heim!}
\verstab{7}{Schlachter}{Und er stand auf und ging heim.}
\verstab{8}{Schlachter}{Als aber die Volksmenge das sah, verwunderte sie sich und pries Gott, der solche Vollmacht den Menschen gegeben hatte.}
\verstab{9}{Schlachter}{Und als Jesus von da weiterging, sah er einen Menschen an der Zollstätte sitzen, der hieß Matthäus; und er sprach zu ihm: Folge mir nach! Und er stand auf und folgte ihm nach.}
\verstab{10}{Schlachter}{Und es geschah, als er in dem Haus zu Tisch saß, siehe, da kamen viele Zöllner und Sünder und saßen mit Jesus und seinen Jüngern zu Tisch.}
\verstab{11}{Schlachter}{Und als die Pharisäer es sahen, sprachen sie zu seinen Jüngern: Warum isst euer Meister mit den Zöllnern und Sündern?}
\verstab{12}{Schlachter}{Jesus aber, als er es hörte, sprach zu ihnen: Nicht die Starken brauchen den Arzt, sondern die Kranken.}
\verstab{13}{Schlachter}{Geht aber hin und lernt, was das heißt: »Ich will Barmherzigkeit und nicht Opfer«. Denn ich bin nicht gekommen, Gerechte zu berufen, sondern Sünder zur Buße.}
\verstab{14}{Schlachter}{Da kamen die Jünger des Johannes zu ihm und sprachen: Warum fasten wir und die Pharisäer so viel, deine Jünger aber fasten nicht?}
\verstab{15}{Schlachter}{Und Jesus sprach zu ihnen: Können die Hochzeitsgäste trauern, solange der Bräutigam bei ihnen ist? Es werden aber Tage kommen, da der Bräutigam von ihnen genommen sein wird, und dann werden sie fasten.}
\verstab{16}{Schlachter}{Niemand aber setzt einen Lappen von neuem Tuch auf ein altes Kleid, denn der Flicken reißt von dem Kleid, und der Riss wird schlimmer.}
\verstab{17}{Schlachter}{Man füllt auch nicht neuen Wein in alte Schläuche, sonst zerreißen die Schläuche, und der Wein wird verschüttet, und die Schläuche verderben; sondern man füllt neuen Wein in neue Schläuche, so bleiben beide miteinander erhalten.}
\verstab{18}{Schlachter}{Und als er dies mit ihnen redete, siehe, da kam ein Vorsteher[3], fiel vor ihm nieder und sprach: Meine Tochter ist eben gestorben; aber komm und lege deine Hand auf sie, so wird sie leben!}
\verstab{19}{Schlachter}{Und Jesus stand auf und folgte ihm mit seinen Jüngern.}
\verstab{20}{Schlachter}{Und siehe, eine Frau, die zwölf Jahre blutflüssig war, trat von hinten herzu und rührte den Saum seines Gewandes an.}
\verstab{21}{Schlachter}{Denn sie sagte bei sich selbst: Wenn ich nur sein Gewand anrühre, so bin ich geheilt!}
\verstab{22}{Schlachter}{Jesus aber wandte sich um, sah sie und sprach: Sei getrost, meine Tochter! Dein Glaube hat dich gerettet! Und die Frau war geheilt von jener Stunde an.}
\verstab{23}{Schlachter}{Als nun Jesus in das Haus des Vorstehers kam und die Pfeifer und das Getümmel sah,}
\verstab{24}{Schlachter}{spricht er zu ihnen: Entfernt euch! Denn das Mädchen ist nicht gestorben, sondern es schläft. Und sie lachten ihn aus.}
\verstab{25}{Schlachter}{Als aber die Menge hinausgetrieben war, ging er hinein und ergriff ihre Hand; und das Mädchen stand auf.}
\verstab{26}{Schlachter}{Und die Nachricht hiervon verbreitete sich in jener ganzen Gegend.}
\verstab{27}{Schlachter}{Und als Jesus von dort weiterging, folgten ihm zwei Blinde nach, die schrien und sprachen: Du Sohn Davids, erbarme dich über uns!}
\verstab{28}{Schlachter}{Als er nun ins Haus kam, traten die Blinden zu ihm. Und Jesus fragte sie: Glaubt ihr, dass ich dies tun kann? Sie sprachen zu ihm: Ja, Herr!}
\verstab{29}{Schlachter}{Da rührte er ihre Augen an und sprach: Euch geschehe nach eurem Glauben!}
\verstab{30}{Schlachter}{Und ihre Augen wurden geöffnet. Und Jesus ermahnte sie ernstlich und sprach: Seht zu, dass es niemand erfährt!}
\verstab{31}{Schlachter}{Sie aber gingen hinaus und machten ihn in jener ganzen Gegend bekannt.}
\verstab{32}{Schlachter}{Als sie aber hinausgingen, siehe, da brachte man einen Menschen zu ihm, der stumm und besessen war.}
\verstab{33}{Schlachter}{Und nachdem der Dämon ausgetrieben war, redete der Stumme. Und die Volksmenge verwunderte sich und sprach: So etwas ist noch nie in Israel gesehen worden!}
\verstab{34}{Schlachter}{Die Pharisäer aber sagten: Durch den Obersten der Dämonen treibt er die Dämonen aus!}
\verstab{35}{Schlachter}{Und Jesus durchzog alle Städte und Dörfer, lehrte in ihren Synagogen, verkündigte das Evangelium von dem Reich und heilte jede Krankheit und jedes Gebrechen im Volk.}
\verstab{36}{Schlachter}{Als er aber die Volksmenge sah, empfand er Mitleid mit ihnen, weil sie ermattet und vernachlässigt waren wie Schafe, die keinen Hirten haben.}
\verstab{37}{Schlachter}{Da sprach er zu seinen Jüngern: Die Ernte ist groß, aber es sind wenige Arbeiter.}
\verstab{38}{Schlachter}{Darum bittet den Herrn der Ernte, dass er Arbeiter in seine Ernte aussende!}