\subsection*{Kapitel 28}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Kapitel 28}
\verstab{1}{Schlachter}{Nach dem Sabbat aber, als der erste Tag der Woche anbrach, kamen Maria Magdalena und die andere Maria, um das Grab zu besehen.}
\verstab{2}{Schlachter}{Und siehe, es geschah ein großes Erdbeben, denn ein Engel des Herrn stieg vom Himmel herab, trat herzu, wälzte den Stein von dem Eingang hinweg und setzte sich darauf.}
\verstab{3}{Schlachter}{Sein Aussehen war wie der Blitz und sein Gewand weiß wie der Schnee.}
\verstab{4}{Schlachter}{Vor seinem furchtbaren Anblick aber erbebten die Wächter und wurden wie tot.}
\verstab{5}{Schlachter}{Der Engel aber wandte sich zu den Frauen und sprach: Fürchtet ihr euch nicht! Ich weiß wohl, dass ihr Jesus, den Gekreuzigten, sucht.}
\verstab{6}{Schlachter}{Er ist nicht hier, denn er ist auferstanden, wie er gesagt hat. Kommt her, seht den Ort, wo der Herr gelegen hat!}
\verstab{7}{Schlachter}{Und geht schnell hin und sagt seinen Jüngern, dass er aus den Toten auferstanden ist. Und siehe, er geht euch voran nach Galiläa; dort werdet ihr ihn sehen. Siehe, ich habe es euch gesagt!}
\verstab{8}{Schlachter}{Und sie gingen schnell zum Grab hinaus mit Furcht und großer Freude und liefen, um es seinen Jüngern zu verkünden.}
\verstab{9}{Schlachter}{Und als sie gingen, um es seinen Jüngern zu verkünden, siehe, da begegnete ihnen Jesus und sprach: Seid gegrüßt! Sie aber traten herzu und umfassten seine Füße und beteten ihn an.}
\verstab{10}{Schlachter}{Da sprach Jesus zu ihnen: Fürchtet euch nicht! Geht hin, verkündet meinen Brüdern, dass sie nach Galiläa gehen sollen; dort werden sie mich sehen!}
\verstab{11}{Schlachter}{Während sie aber hingingen, siehe, da kamen etliche von der Wache in die Stadt und verkündeten den obersten Priestern alles, was geschehen war.}
\verstab{12}{Schlachter}{Diese versammelten sich samt den Ältesten, und nachdem sie Rat gehalten hatten, gaben sie den Kriegsknechten Geld genug}
\verstab{13}{Schlachter}{und sprachen: Sagt, seine Jünger sind bei Nacht gekommen und haben ihn gestohlen, während wir schliefen.}
\verstab{14}{Schlachter}{Und wenn dies vor den Statthalter kommt, so wollen wir ihn besänftigen und machen, dass ihr ohne Sorge sein könnt.}
\verstab{15}{Schlachter}{Sie aber nahmen das Geld und machten es so, wie sie belehrt worden waren. Und so wurde dieses Wort unter den Juden verbreitet bis zum heutigen Tag.}
\verstab{16}{Schlachter}{Die elf Jünger aber gingen nach Galiläa auf den Berg, wohin Jesus sie bestellt hatte.}
\verstab{17}{Schlachter}{Und als sie ihn sahen, warfen sie sich anbetend vor ihm nieder; etliche aber zweifelten.}
\verstab{18}{Schlachter}{Und Jesus trat herzu, redete mit ihnen und sprach: Mir ist gegeben alle Macht im Himmel und auf Erden.}
\verstab{19}{Schlachter}{So geht nun hin und macht zu Jüngern alle Völker, und tauft sie auf den Namen des Vaters und des Sohnes und des Heiligen Geistes}
\verstab{20}{Schlachter}{und lehrt sie alles halten, was ich euch befohlen habe. Und siehe, ich bin bei euch alle Tage bis an das Ende der Weltzeit! Amen.}