\subsection*{Kapitel 7}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Kapitel 7}
\verstab{1}{Schlachter}{Richtet nicht, damit ihr nicht gerichtet werdet!}
\verstab{2}{Schlachter}{Denn mit demselben Gericht, mit dem ihr richtet, werdet ihr gerichtet werden; und mit demselben Maß, mit dem ihr [anderen] zumesst, wird auch euch zugemessen werden.}
\verstab{3}{Schlachter}{Was siehst du aber den Splitter im Auge deines Bruders, und den Balken in deinem Auge bemerkst du nicht?}
\verstab{4}{Schlachter}{Oder wie kannst du zu deinem Bruder sagen: Halt, ich will den Splitter aus deinem Auge ziehen! — und siehe, der Balken ist in deinem Auge?}
\verstab{5}{Schlachter}{Du Heuchler, zieh zuerst den Balken aus deinem Auge, und dann wirst du klar sehen, um den Splitter aus dem Auge deines Bruders zu ziehen!}
\verstab{6}{Schlachter}{Gebt das Heilige nicht den Hunden und werft eure Perlen nicht vor die Säue, damit diese sie nicht mit ihren Füßen zertreten und [jene] sich nicht umwenden und euch zerreißen.}
\verstab{7}{Schlachter}{Bittet, so wird euch gegeben; sucht, so werdet ihr finden; klopft an, so wird euch aufgetan!}
\verstab{8}{Schlachter}{Denn jeder, der bittet, empfängt; und wer sucht, der findet; und wer anklopft, dem wird aufgetan.}
\verstab{9}{Schlachter}{Oder ist unter euch ein Mensch, der, wenn sein Sohn ihn um Brot bittet, ihm einen Stein gibt,}
\verstab{10}{Schlachter}{und, wenn er um einen Fisch bittet, ihm eine Schlange gibt?}
\verstab{11}{Schlachter}{Wenn nun ihr, die ihr böse seid, euren Kindern gute Gaben zu geben versteht, wie viel mehr wird euer Vater im Himmel denen Gutes geben, die ihn bitten!}
\verstab{12}{Schlachter}{Alles nun, was ihr wollt, dass die Leute euch tun sollen, das tut auch ihr ihnen ebenso; denn dies ist das Gesetz und die Propheten.}
\verstab{13}{Schlachter}{Geht ein durch die enge Pforte! Denn die Pforte ist weit und der Weg ist breit, der ins Verderben führt; und viele sind es, die da hineingehen.}
\verstab{14}{Schlachter}{Denn die Pforte ist eng und der Weg ist schmal, der zum Leben führt; und wenige sind es, die ihn finden.}
\verstab{15}{Schlachter}{Hütet euch aber vor den falschen Propheten, die in Schafskleidern zu euch kommen, inwendig aber reißende Wölfe sind!}
\verstab{16}{Schlachter}{An ihren Früchten werdet ihr sie erkennen. Sammelt man auch Trauben von Dornen, oder Feigen von Disteln?}
\verstab{17}{Schlachter}{So bringt jeder gute Baum gute Früchte, der schlechte Baum aber bringt schlechte Früchte.}
\verstab{18}{Schlachter}{Ein guter Baum kann keine schlechten Früchte bringen, und ein schlechter Baum kann keine guten Früchte bringen.}
\verstab{19}{Schlachter}{Jeder Baum, der keine gute Frucht bringt, wird abgehauen und ins Feuer geworfen.}
\verstab{20}{Schlachter}{Darum werdet ihr sie an ihren Früchten erkennen.}
\verstab{21}{Schlachter}{Nicht jeder, der zu mir sagt: Herr, Herr! wird in das Reich der Himmel eingehen, sondern wer den Willen meines Vaters im Himmel tut.}
\verstab{22}{Schlachter}{Viele werden an jenem Tag zu mir sagen: Herr, Herr, haben wir nicht in deinem Namen geweissagt und in deinem Namen Dämonen ausgetrieben und in deinem Namen viele Wundertaten vollbracht?}
\verstab{23}{Schlachter}{Und dann werde ich ihnen bezeugen: Ich habe euch nie gekannt; weicht von mir, ihr Gesetzlosen!}
\verstab{24}{Schlachter}{Ein jeder nun, der diese meine Worte hört und sie tut, den will ich mit einem klugen Mann vergleichen, der sein Haus auf den Felsen baute.}
\verstab{25}{Schlachter}{Als nun der Platzregen fiel und die Wasserströme kamen und die Winde stürmten und an dieses Haus stießen, fiel es nicht; denn es war auf den Felsen gegründet.}
\verstab{26}{Schlachter}{Und jeder, der diese meine Worte hört und sie nicht tut, wird einem törichten Mann gleich sein, der sein Haus auf den Sand baute.}
\verstab{27}{Schlachter}{Als nun der Platzregen fiel und die Wasserströme kamen und die Winde stürmten und an dieses Haus stießen, da stürzte es ein, und sein Einsturz war gewaltig.}
\verstab{28}{Schlachter}{Und es geschah, als Jesus diese Worte beendet hatte, erstaunte die Volksmenge über seine Lehre,}
\verstab{29}{Schlachter}{denn er lehrte sie wie einer, der Vollmacht hat, und nicht wie die Schriftgelehrten.}