\subsection*{Kapitel 25}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Kapitel 25}
\verstab{1}{Schlachter}{Dann wird das Reich der Himmel zehn Jungfrauen gleichen, die ihre Lampen nahmen und dem Bräutigam entgegengingen.}
\verstab{2}{Schlachter}{Fünf von ihnen aber waren klug und fünf töricht.}
\verstab{3}{Schlachter}{ie törichten nahmen zwar ihre Lampen, aber sie nahmen kein Öl mit sich.}
\verstab{4}{Schlachter}{Die klugen aber nahmen Öl in ihren Gefäßen mitsamt ihren Lampen.}
\verstab{5}{Schlachter}{Als nun der Bräutigam auf sich warten ließ, wurden sie alle schläfrig und schliefen ein.}
\verstab{6}{Schlachter}{Um Mitternacht aber entstand ein Geschrei: Siehe, der Bräutigam kommt! Geht aus, ihm entgegen!}
\verstab{7}{Schlachter}{Da erwachten alle jene Jungfrauen und machten ihre Lampen bereit.}
\verstab{8}{Schlachter}{Die törichten aber sprachen zu den klugen: Gebt uns von eurem Öl, denn unsere Lampen erlöschen!}
\verstab{9}{Schlachter}{Aber die klugen antworteten und sprachen: Nein, es würde nicht reichen für uns und für euch. Geht doch vielmehr hin zu den Händlern und kauft für euch selbst!}
\verstab{10}{Schlachter}{Während sie aber hingingen, um zu kaufen, kam der Bräutigam; und die bereit waren, gingen mit ihm hinein zur Hochzeit; und die Tür wurde verschlossen.}
\verstab{11}{Schlachter}{Danach kommen auch die übrigen Jungfrauen und sagen: Herr, Herr, tue uns auf!}
\verstab{12}{Schlachter}{Er aber antwortete und sprach: Wahrlich, ich sage euch: Ich kenne euch nicht!}
\verstab{13}{Schlachter}{Darum wacht! Denn ihr wisst weder den Tag noch die Stunde, in welcher der Sohn des Menschen kommen wird.}
\verstab{14}{Schlachter}{Denn es ist wie bei einem Menschen, der außer Landes reisen wollte, seine Knechte rief und ihnen seine Güter übergab.}
\verstab{15}{Schlachter}{Dem einen gab er fünf Talente, dem anderen zwei, dem dritten eins, jedem nach seiner Kraft, und er reiste sogleich ab.}
\verstab{16}{Schlachter}{Da ging der hin, welcher die fünf Talente empfangen hatte, handelte mit ihnen und gewann fünf weitere Talente.}
\verstab{17}{Schlachter}{nd ebenso der, welcher die zwei Talente [empfangen hatte], auch er gewann zwei weitere.}
\verstab{18}{Schlachter}{Aber der, welcher das eine empfangen hatte, ging hin, grub die Erde auf und verbarg das Geld seines Herrn.}
\verstab{19}{Schlachter}{Nach langer Zeit aber kommt der Herr dieser Knechte und hält Abrechnung mit ihnen.}
\verstab{20}{Schlachter}{Und es trat der hinzu, der die fünf Talente empfangen hatte, brachte noch fünf weitere Talente herzu und sprach: Herr, du hast mir fünf Talente übergeben; siehe, ich habe mit ihnen fünf weitere Talente gewonnen.}
\verstab{21}{Schlachter}{Da sagte sein Herr zu ihm: Recht so, du guter und treuer Knecht! Du bist über wenigem treu gewesen, ich will dich über vieles setzen; geh ein zur Freude deines Herrn!}
\verstab{22}{Schlachter}{Und es trat auch der hinzu, der die zwei Talente empfangen hatte, und sprach: Herr, du hast mir zwei Talente übergeben; siehe, ich habe mit ihnen zwei andere Talente gewonnen.}
\verstab{23}{Schlachter}{Sein Herr sagte zu ihm: Recht so, du guter und treuer Knecht! Du bist über wenigem treu gewesen, ich will dich über vieles setzen; geh ein zur Freude deines Herrn!}
\verstab{24}{Schlachter}{Da trat auch der hinzu, der das eine Talent empfangen hatte, und sprach: Herr, ich kannte dich, dass du ein harter Mann bist. Du erntest, wo du nicht gesät, und sammelst, wo du nicht ausgestreut hast;}
\verstab{25}{Schlachter}{und ich fürchtete mich, ging hin und verbarg dein Talent in der Erde. Siehe, da hast du das Deine!}
\verstab{26}{Schlachter}{Aber sein Herr antwortete und sprach zu ihm: Du böser und fauler Knecht! Wusstest du, dass ich ernte, wo ich nicht gesät, und sammle, wo ich nicht ausgestreut habe?}
\verstab{27}{Schlachter}{Dann hättest du mein Geld den Wechslern bringen sollen, so hätte ich bei meinem Kommen das Meine mit Zinsen zurückerhalten.}
\verstab{28}{Schlachter}{Darum nehmt ihm das Talent weg und gebt es dem, der die zehn Talente hat!}
\verstab{29}{Schlachter}{Denn wer hat, dem wird gegeben werden, damit er Überfluss hat; von dem aber, der nicht hat, wird auch das genommen werden, was er hat.}
\verstab{30}{Schlachter}{Und den unnützen Knecht werft hinaus in die äußerste Finsternis! Dort wird das Heulen und Zähneknirschen sein.}
\verstab{31}{Schlachter}{Wenn aber der Sohn des Menschen in seiner Herrlichkeit kommen wird und alle heiligen Engel mit ihm, dann wird er auf dem Thron seiner Herrlichkeit sitzen,}
\verstab{32}{Schlachter}{und vor ihm werden alle Heidenvölker versammelt werden. Und er wird sie voneinander scheiden, wie ein Hirte die Schafe von den Böcken scheidet,}
\verstab{33}{Schlachter}{und er wird die Schafe zu seiner Rechten stellen, die Böcke aber zu seiner Linken.}
\verstab{34}{Schlachter}{Dann wird der König denen zu seiner Rechten sagen: Kommt her, ihr Gesegneten meines Vaters, und erbt das Reich, das euch bereitet ist seit Grundlegung der Welt!}
\verstab{35}{Schlachter}{Denn ich bin hungrig gewesen, und ihr habt mich gespeist; ich bin durstig gewesen, und ihr habt mir zu trinken gegeben; ich bin ein Fremdling gewesen, und ihr habt mich beherbergt;}
\verstab{36}{Schlachter}{ich bin ohne Kleidung gewesen, und ihr habt mich bekleidet; ich bin krank gewesen, und ihr habt mich besucht; ich bin gefangen gewesen, und ihr seid zu mir gekommen.}
\verstab{37}{Schlachter}{Dann werden ihm die Gerechten antworten und sagen: Herr, wann haben wir dich hungrig gesehen und haben dich gespeist, oder durstig, und haben dir zu trinken gegeben?}
\verstab{38}{Schlachter}{Wann haben wir dich als Fremdling gesehen und haben dich beherbergt, oder ohne Kleidung, und haben dich bekleidet?}
\verstab{39}{Schlachter}{Wann haben wir dich krank gesehen oder im Gefängnis, und sind zu dir gekommen?}
\verstab{40}{Schlachter}{Und der König wird ihnen antworten und sagen: Wahrlich, ich sage euch: Was ihr einem dieser meiner geringsten Brüder getan habt, das habt ihr mir getan!}
\verstab{41}{Schlachter}{Dann wird er auch denen zur Linken sagen: Geht hinweg von mir, ihr Verfluchten, in das ewige Feuer, das dem Teufel und seinen Engeln bereitet ist!}
\verstab{42}{Schlachter}{Denn ich bin hungrig gewesen, und ihr habt mich nicht gespeist; ich bin durstig gewesen, und ihr habt mir nicht zu trinken gegeben;}
\verstab{43}{Schlachter}{ich bin ein Fremdling gewesen, und ihr habt mich nicht beherbergt; ohne Kleidung, und ihr habt mich nicht bekleidet; krank und gefangen, und ihr habt mich nicht besucht!}
\verstab{44}{Schlachter}{Dann werden auch sie ihm antworten und sagen: Herr, wann haben wir dich hungrig oder durstig oder als Fremdling oder ohne Kleidung oder krank oder gefangen gesehen und haben dir nicht gedient?}
\verstab{45}{Schlachter}{Dann wird er ihnen antworten: Wahrlich, ich sage euch: Was ihr einem dieser Geringsten nicht getan habt, das habt ihr mir auch nicht getan!}
\verstab{46}{Schlachter}{Und sie werden in die ewige Strafe hingehen, die Gerechten aber in das ewige Leben.}