\subsection*{Kapitel 3}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Kapitel 3}
\verstab{1}{Schlachter}{In jenen Tagen aber erscheint Johannes der Täufer und verkündigt in der Wüste von Judäa}
\verstab{2}{Schlachter}{und spricht: Tut Buße, denn das Reich der Himmel ist nahe herbeigekommen!}
\verstab{3}{Schlachter}{Das ist der, von welchem geredet wurde durch den Propheten Jesaja, der spricht: »Die Stimme eines Rufenden [ertönt] in der Wüste: Bereitet den Weg des Herrn, macht seine Pfade eben!«}
\verstab{4}{Schlachter}{Er aber, Johannes, hatte ein Gewand aus Kamelhaaren und einen ledernen Gürtel um seine Lenden, und seine Speise waren Heuschrecken und wilder Honig.}
\verstab{5}{Schlachter}{Da zog zu ihm hinaus Jerusalem und ganz Judäa und das ganze umliegende Gebiet des Jordan,}
\verstab{6}{Schlachter}{und es wurden von ihm im Jordan getauft, die ihre Sünden bekannten.}
\verstab{7}{Schlachter}{Als er aber viele von den Pharisäern und Sadduzäern zu seiner Taufe kommen sah, sprach er zu ihnen: Schlangenbrut! Wer hat euch eingeredet, ihr könntet dem zukünftigen Zorn entfliehen?}
\verstab{8}{Schlachter}{So bringt nun Früchte, die der Buße würdig sind!}
\verstab{9}{Schlachter}{Und denkt nicht, bei euch selbst sagen zu können: »Wir haben Abraham zum Vater«. Denn ich sage euch: Gott vermag dem Abraham aus diesen Steinen Kinder zu erwecken!}
\verstab{10}{Schlachter}{Es ist aber auch schon die Axt an die Wurzel der Bäume gelegt. Jeder Baum nun, der keine gute Frucht bringt, wird abgehauen und ins Feuer geworfen!}
\verstab{11}{Schlachter}{Ich taufe euch mit Wasser zur Buße; der aber nach mir kommt, ist stärker als ich, sodass ich nicht würdig bin, ihm die Schuhe zu tragen; der wird euch mit Heiligem Geist und Feuer taufen.}
\verstab{12}{Schlachter}{Er hat die Wurfschaufel in seiner Hand und wird seine Tenne gründlich reinigen und seinen Weizen in die Scheune sammeln; die Spreu aber wird er verbrennen mit unauslöschlichem Feuer.}
\verstab{13}{Schlachter}{Da kommt Jesus aus Galiläa an den Jordan zu Johannes, um sich von ihm taufen zu lassen.}
\verstab{14}{Schlachter}{Johannes aber wehrte ihm und sprach: Ich habe es nötig, von dir getauft zu werden, und du kommst zu mir?}
\verstab{15}{Schlachter}{Jesus aber antwortete und sprach zu ihm: Lass es jetzt so geschehen; denn so gebührt es uns, alle Gerechtigkeit zu erfüllen! Da gab er ihm nach.}
\verstab{16}{Schlachter}{Und als Jesus getauft war, stieg er sogleich aus dem Wasser; und siehe, da öffnete sich ihm der Himmel, und er sah den Geist Gottes wie eine Taube herabsteigen und auf ihn kommen.}
\verstab{17}{Schlachter}{Und siehe, eine Stimme [kam] vom Himmel, die sprach: Dies ist mein geliebter Sohn, an dem ich Wohlgefallen habe!}