\author{Lothar}
\documentclass{../inc/mybib}

\setincpath{../inc/}

\usepackage{bible_style}
\usepackage{header}

\begin{document}
    \red{Sind alles unvebindliche Vorschläge und Gedanken von mir}
    \section*{Gemeinde Tag der MNR-Naters}
    \subsection*{Allgemein}
    
    % \begin{left}
    \begin{tabular}{ l l }
         Tag: & 17.Aug.2025 \\ 
         GD: & Fredy \\  
         Leitung: & Oswald? o. Lothar? \\   
         Apero: & nach GD im Lokal \\
         Essen: & ca. 13:00Uhr Melodie
    \end{tabular}
% \end{center}
    \subsection*{Details}
    Ich habe Nick unverbindlich gefragt, ob er die Musik übernehmen könnte. Nick kann Klavier spielen und ich finde es wäre schön wenn jemand die Tasten auf dem Klavier wieder mal bewegen würde.

    Armin hat den Besitzer vom Melodie gefragt, ob wir auf Gartenterrasse das Essen machen können und er hat zugesagt. Als Dankeschön würden wir die Getränke von ihm nehmen.
    Essen habe ich gedacht, dass wir einen Grill organisieren und jeder bringt für sich etwas mit. Wir kaufen ein paar Bratwürste und Servela dazu. Ausserdem werden wir die Leute anfragen, für Salat und Kuchen.\\
    Kartoffelsalat und ein grüner Salat würde ich schon mal machen.

    Schlechtwetter Programm wäre, dass wir das Essen im Lokal machen. Dort können wir aber nicht grillieren. 

    \subsection*{Teilnehmer}
    Für die Einladung, einen Flyer erstellen. Diesen aber nur elektronisch, per WhatsApp und E-Mail den Teilnehmer persönlich zustellen. Ausdrucke sind wohl nicht nötig.
    \begin{itemize}
        \item Alle regelmässigen GD Besucher
        \item Alle Prediger aus Dübendorf oder der Rest der Welt, die schon mal bei uns waren.
        \item Die Personen die anfangs noch kamen und jetzt nicht mehr.
        \item ...
    \end{itemize}      
    
\end{document}