\subsection*{Kapitel 5}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Kapitel 5}
\verstab{1}{ESRA}{Und es entstand ein großes Geschrei des \person{Volks} und ihrer \person{Frauen} gegen ihre \person{Brüder}, die Juden.}
\verstab{2}{ESRA}{Und es gab welche, die sagten: Unsere \person{Söhne} und unserer \person{Töchter}, wir sind viele, und wir wollen Getreide erhalten, dass wir essen und leben können!}
\verstab{3}{ESRA}{Und es gab welche, die sagten: Wir verpfänden unsere \ort{Felder} und unsere \ort{Weinberge} und unsere \ort{Häuser}, damit wir Getreide erhalten in der Hungersnot.}
\verstab{4}{ESRA}{Und es gab solche, die sagten: Wir haben Geld geliehen für die Steuer des \person{Königs} auf unsere Felder und unsere Weinberge.}
\verstab{5}{ESRA}{Und jetzt: Wie das Fleisch unserer \person{Brüder} [ist] unser Fleisch, wie deren \person{Kinder} [sind] unsere \person{Kinder}. Und seht: Wir müssen unsere \person{Söhne} und unsere \person{Töchter} zu Knechten unterwerfen; und von unseren \person{Töchtern} sind [schon] einige unterworfen, und in unserer Hand ist keine Macht, und unsere Felder und unsere Weinberge gehören anderen.}
\verstab{6}{ESRA}{Und ich wurde sehr zornig, als ich ihr Geschrei und diese Reden hörte.}
\verstab{7}{ESRA}{Und mein Herz hielt Rat in mir, und ich stritt mit den \person{Edlen} und mit den \person{Vorstehern}, und ich sagte zu ihnen: Ihr treibt Wucher, ein jeder von seinem \person{Bruder}! Und ich hielt gegen sie eine große Versammlung, und ich sagte zu ihnen:}
\verstab{8}{ESRA}{Wir haben unsere \person{Brüder}, die Juden, welche den \person{Heiden} verkauft waren, losgekauft soweit es an uns [war]. Und ihr wollt gar eure \person{Brüder} verkaufen, und sie sollen [dann] uns verkauft werden? Da schwiegen sie und fanden kein Wort.}
\verstab{9}{ESRA}{Und ich sagte: Nicht gut ist die Sache, die ihr treibt. Solltet ihr nicht in der Furcht unseres \person{Gottes} wandeln angesichts der Schmähung der \person{Heiden}, unserer \person{Feinde}?}
\verstab{10}{ESRA}{
Aber auch ich, meine \person{Brüder} und meine \person{Diener}, wir haben ihnen Geld und Getreide geliehen. Erlassen wir ihnen doch dieses Darlehen!}
\verstab{11}{ESRA}{
Gebt ihnen doch gleich heute ihre Felder, ihre Weinberge, ihre Olivengärten und ihre Häuser zurück und den Hundertsten vom Geld und vom Getreide, vom Most und vom Öl, was ihr ihnen geliehen habt.}
\verstab{12}{ESRA}{
Da sagten sie: Wir wollen es zurückgeben und nichts von ihnen fordern. Wir wollen so tun, wie du sagst. Und ich rief die \person{Priester} und ließ sie schwören, nach diesem Wort zu tun.}
\verstab{13}{ESRA}{
Auch schüttelte ich meinen Gewandbausch aus und sagte: So schüttle \person{Gott} jedermann, der dieses Wort nicht aufrecht hält, aus seinem Haus und aus seinem Erwerb. Und so soll er sein: ausgeschüttelt und leer! Und die ganze Versammlung sagte: Amen! Und sie lobten \person{Jahweh}. Und das \person{Volk} tat nach diesem Wort.}
\verstab{14}{ESRA}{
Auch von dem Tag an, da man mir gebot, ihr \person{Statthalter} zu sein im Land Juda, vom zwanzigsten Jahr bis zum zweiunddreißigsten Jahr des \person{Königs Artasasta}, zwölf Jahre lang, habe ich mit meinen \person{Brüdern} nicht das Brot des \person{Statthalters} gegessen.}
\verstab{15}{ESRA}{
Aber die früheren \person{Statthalter}, die vor mir waren, beschwerten das \person{Volk} und nahmen von ihnen Brot und Wein, dazu vierzig Schekel Silber. Auch ihre \person{Diener} verfuhren herrisch mit dem \person{Volk}. Ich aber tat nicht so aus Furcht vor \person{Gott}.}
\verstab{16}{ESRA}{
Und auch bei der Arbeit dieser Mauer habe ich angefasst, und wir kauften kein Feld, und alle meine \person{Diener} waren dort zur Arbeit versammelt.}
\verstab{17}{ESRA}{
Und die \person{Juden} und die \person{Vorsteher}, hundertfünfzig \person{Mann}, und auch die von den \person{Heiden} rings um uns, die zu uns kamen, [waren] an meinem Tisch.}
\verstab{18}{ESRA}{
Und was für einen Tag zubereitet wurde: Ein Rind, sechs erlesene Schafe und Geflügel wurden mir zubereitet, und binnen zehn Tagen allerlei Wein in Menge. Und trotzdem forderte ich nicht das Brot des \person{Statthalters}, denn schwer lag der Dienst auf diesem \person{Volk}.}
\verstab{19}{ESRA}{
Gedenke mir, mein Gott, zum Guten, alles, was ich für dieses Volk getan habe!}