\subsection*{Kapitel 7}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Kapitel 7}
\verstab{1}{ESRA}{Und es geschah, als die Mauer gebaut war, da setzte ich die Türflügel ein. Und die \person{Torwächter} und die \person{Sänger} und die \person{Leviten} wurden [zum Dienst] verordnet.}
\verstab{2}{ESRA}{Und ich entbot über \ort{Jerusalem} meinen Bruder \person{Chanani} und \person{Chananjah}, den Obersten der Burg; denn er war gleich einem \person{Mann} der Treue und gottesfürchtiger als viele.}
\verstab{3}{ESRA}{Und ich sagte zu ihnen: Nicht sollen geöffnet werden die Tore \ort{Jerusalems}, bis die Sonne heiß [scheint]. Und solange sie noch dastehen, soll man die Türflügel schließen, und verriegelt [sie]! Und man stelle Wachen auf aus den Bewohnern \ort{Jerusalems}, jeden auf seinem \ort{Posten}, und jeden vor seinem Haus.}
\verstab{4}{ESRA}{Und die Stadt war geräumig nach beiden Seiten und groß, und das \person{Volk} in ihr wenig, und es waren keine Häuser erbaut.}
\verstab{5}{ESRA}{Da gab mir mein \person{Gott} [es] ins Herz, und ich versammelte die \person{Edlen} und die \person{Vorsteher} und das \person{Volk}, um sie ins Geschlechtsregister einzuschreiben. Und ich fand das Buch der \person{Geschlechter} der zuerst \person{Heraufgezogenen}, und fand darin geschrieben:}
\verstab{6}{ESRA}{Dies sind die \person{Bewohner} der Provinz [\ort{Juda}], welche heraufzogen aus der \person{Gefangenschaft} der \person{Weggeführten}, die \person{Nebukadnezar}, der \person{König von Babel}, weggeführt hatte, und sie kehrten zurück nach \ort{Jerusalem} und \ort{Juda}, jeder in seine Stadt.}
\verstab{7}{ESRA}{Die mit \person{Serubbabel} kamen: \person{Jeschua}, \person{Nehemia}, \person{Asarjah}, \person{Raamjah}, \person{Nachamani}, \person{Mordokai}, \person{Bilschan}, \person{Mispereth}, \person{Bigwaj}, \person{Nechum}, \person{Baana}.}
\verstab{8}{ESRA}{Die Söhne des \person{Parhosch}: 2172;}
\verstab{9}{ESRA}{die Söhne \person{Schephatjahs}: 372;}
\verstab{10}{ESRA}{
die Söhne \person{Arachs}: 652;}
\verstab{11}{ESRA}{
die Söhne \person{Pachath-Moabs}, von den Söhnen \person{Jeschuas} und \person{Joabs}: 2818;}
\verstab{12}{ESRA}{
die Söhne \person{Elams}: 1254;}
\verstab{13}{ESRA}{
die Söhne \person{Sattus}: 845;}
\verstab{14}{ESRA}{
die Söhne \person{Sakkajs}: 760;}
\verstab{15}{ESRA}{
die Söhne \person{Binnujs}: 648;}
\verstab{16}{ESRA}{
die Söhne \person{Bebais}: 628;}
\verstab{17}{ESRA}{
die Söhne \person{Asgads}: 2322;}
\verstab{18}{ESRA}{
die Söhne \person{Adonikams}: 667;}
\verstab{19}{ESRA}{
die Söhne \person{Bigwajs}: 2067;}
\verstab{20}{ESRA}{
die Söhne \person{Adins}: 655;}
\verstab{21}{ESRA}{
die Söhne \person{Aters}, von \person{Hiskia}: 98;}
\verstab{22}{ESRA}{
die Söhne \person{Chaschums}: 328;}
\verstab{23}{ESRA}{
die Söhne \person{Bezajs}: 324;}
\verstab{24}{ESRA}{
die Söhne \person{Chariphs}: 112;}
\verstab{25}{ESRA}{
die Söhne \person{Gibeons}: 95;}
\verstab{26}{ESRA}{
die Männer von \ort{Bethlehem} und \ort{Netopha}: 188;}
\verstab{27}{ESRA}{
die Männer von \ort{Anathoth}: 128;}
\verstab{28}{ESRA}{
die Männer von \ort{Beth-Asmaweth}: 42;}
\verstab{29}{ESRA}{
die Männer von \ort{Kirjath-Jearim}, \ort{Kephira} und \ort{Beeroth}: 743;}
\verstab{30}{ESRA}{
die Männer von \ort{Rama} und \ort{Geba}: 621;}
\verstab{31}{ESRA}{
die Männer von \ort{Mikmas}: 122;}
\verstab{32}{ESRA}{
die Männer von \ort{Bethel} und \ort{Aj}: 123;}
\verstab{33}{ESRA}{
die Männer von dem anderen \ort{Nebo}: 52;}
\verstab{34}{ESRA}{
die Söhne des anderen \person{Elam}: 1254;}
\verstab{35}{ESRA}{
die Söhne \person{Charims}: 320;}
\verstab{36}{ESRA}{
die Söhne \person{Jerechos}: 345;}
\verstab{37}{ESRA}{
die Söhne \person{Lods}, \person{Chadids} und \person{Onos}: 721;}
\verstab{38}{ESRA}{
die Söhne \person{Senaas}: 3930.}
\verstab{39}{ESRA}{
Die \person{Priester}: die Söhne \person{Jedajahs}, vom Haus \person{Jeschuas}: 973;}
\verstab{40}{ESRA}{
die Söhne \person{Immers}: 1052;}
\verstab{41}{ESRA}{
die Söhne \person{Paschchurs}: 1247;}
\verstab{42}{ESRA}{
die Söhne Charims: 1017.}
\verstab{43}{ESRA}{
Die Leviten: die Söhne \person{Jeschuas} und \person{Kadmiels}, von den Söhnen \person{Hodwas}: 74.}
\verstab{44}{ESRA}{
Die Sänger: die Söhne \person{Asaphs}: 148.}
\verstab{45}{ESRA}{
Die Torwächter: die Söhne \person{Schallums}, die Söhne \person{Aters}, die Söhne \person{Talmons}, die Söhne \person{Akkubs}, die Söhne \person{Hatitas}, die Söhne \person{Schobajs}: 138.}
\verstab{46}{ESRA}{
Die Tempelknechte: die Söhne \person{Zichas}, die Söhne \person{Chasuphas}, die Söhne \person{Tabbaoths},}
\verstab{47}{ESRA}{
die Söhne Keros’, die Söhne \person{Sias}, die Söhne \person{Padons},}
\verstab{48}{ESRA}{
die Söhne \person{Lebanas}, die Söhne \person{Chagabas}, die Söhne \person{Salmajs},}
\verstab{49}{ESRA}{
die Söhne \person{Chanans}, die Söhne \person{Giddels}, die Söhne \person{Gachars},}
\verstab{50}{ESRA}{
die Söhne \person{Reajahs}, die Söhne \person{Rezins}, die Söhne \person{Nekodas},}
\verstab{51}{ESRA}{
die Söhne \person{Gassams}, die Söhne \person{Ussas}, die Söhne \person{Paseachs},}
\verstab{52}{ESRA}{
die Söhne \person{Besajs}, die Söhne der \person{Me‘unim}, die Söhne der \person{Nephisim},}
\verstab{53}{ESRA}{
die Söhne \person{Bakbuks}, die Söhne \person{Chakuphas}, die Söhne \person{Charchurs},}
\verstab{54}{ESRA}{
die Söhne \person{Bazluths}, die Söhne \person{Mechidas}, die Söhne \person{Charschas},}
\verstab{55}{ESRA}{
die Söhne \person{Barkos’}, die Söhne \person{Siseras}, die Söhne \person{Tamachs},}
\verstab{56}{ESRA}{
die Söhne \person{Neziachs}, die Söhne \person{Hatiphas}.}
\verstab{57}{ESRA}{
Die Söhne der Knechte \person{Salomos}: die Söhne \person{Sotajs}, die Söhne \person{Sophereths}, die Söhne \person{Peridas},}
\verstab{58}{ESRA}{
die Söhne \person{Jaalas}, die Söhne \person{Darkons}, die Söhne \person{Giddels},}
\verstab{59}{ESRA}{
die Söhne \person{Schephatjahs}, die Söhne \person{Chattils}, die Söhne \person{Pokereth-Hazzebajims}, die Söhne \person{Amons}.}
\verstab{60}{ESRA}{
Alle Tempelknechte und Söhne der Knechte \person{Salomos}: 392.}
\verstab{61}{ESRA}{
Und diese sind die Heraufgezogenen aus \ort{Tel-Melach}, \ort{Tel-Charscha}, \ort{Kerub}, \ort{Addon} und \ort{Immer}, aber sie konnten ihr Vaterhaus und ihre Abstammung nicht angeben, ob sie aus \ort{Israel} seien:}
\verstab{62}{ESRA}{
die Söhne \person{Delajahs}, die Söhne \person{Tobijahs}, die Söhne \person{Nekodas}: 642.}
\verstab{63}{ESRA}{
Und von den Priestern: die Söhne \person{Chabajas}, die Söhne des \person{Hakkoz}, die Söhne \person{Barsillajs}, der eine von den Töchtern \person{Barsillajs}, des \person{Gileaditers}, zur \person{Frau} genommen hatte und nach ihrem Namen genannt wurde.}
\verstab{64}{ESRA}{
Diese suchten ihren Eintrag im Geschlechtsregister, aber er wurde nicht gefunden. Und sie wurden als befleckt vom Priestertum ausgeschlossen.}
\verstab{65}{ESRA}{
Und der \person{Tirschata} sagte zu ihnen, dass sie nicht essen sollten vom Hochheiligen, bis ein \person{Priester} für die Urim und die Thummim erstehe.}
\verstab{66}{ESRA}{
Die ganze Versammlung insgesamt war 42360,}
\verstab{67}{ESRA}{
außer ihren \person{Knechten} und ihren \person{Mägden}, diese waren 7337. Und sie hatten 245 \person{Sänger} und \person{Sängerinnen}.}
\verstab{68}{ESRA}{
Ihre Pferde waren 736, ihre Maultiere 245, die Kamele 435, die Esel 6720.}
\verstab{69}{ESRA}{
Und ein Teil der \person{Häupter} der \person{Väter} gab für das Werk. Der \person{Tirschatha} gab für den Schatz: an Gold 1000 Dariken, 50 Sprengschalen, 530 Priester-Leibröcke.}
\verstab{70}{ESRA}{
Und einige von den \person{Häuptern} der \person{Väter} gaben für den Schatz des Werkes: an Gold 20000 Dariken und an Silber 2200 Minen.}
\verstab{71}{ESRA}{
Und was das übrige \person{Volk} gab, war an Gold 20000 Dariken und an Silber 2000 Minen und 67 Priester-Leibröcke.}
\verstab{72}{ESRA}{
Und die \person{Priester} und die \person{Leviten} und die \person{Torwächter} und die \person{Sänger} und die aus dem \person{Volk} und die \person{Tempelknechte} und ganz \person{Israel} wohnten in ihren Städten.}