\subsection*{Kapitel 8}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Kapitel 8}
\verstab{1}{ESRA}{da versammelte sich das ganze \person{Volk} wie ein Mann auf dem \ort{Platz}, der vor dem \ort{Wassertor} liegt. Und sie sagten zu \person{Esra}, dem \person{Schriftgelehrten}, dass er das Buch des Gesetzes Moses bringen solle, welches \person{Jahweh} \ort{Israel} geboten hatte.}
\verstab{2}{ESRA}{Da brachte \person{Esra}, der Priester, das Gesetz vor die Versammlung, vom \person{Mann} bis zur \person{Frau}, vor jeden, der zu hören verstand, am ersten Tag des siebten Monats.}
\verstab{3}{ESRA}{Und er las daraus vor dem \ort{Platz}, der vor dem \ort{Wassertor} [ist], vom [Früh] licht bis zur Hälfte des Tages, gegenüber den \person{Männern} und den \person{Frauen} und denen, die verstehen konnten. Und die Ohren des ganzen \person{Volkes} [waren gerichtet] auf das Buch des Gesetzes.}
\verstab{4}{ESRA}{Und \person{Esra}, der Schriftgelehrte, stand auf einem \ort{Holzgerüst}, das man zu diesem Zweck gemacht hatte. Und neben ihm standen \person{Mattithjah} und \person{Schema} und \person{Anajah} und \person{Urijah} und \person{Chilkijah} und \person{Maasejah} zu seiner Rechten, und zu seiner Linken \person{Pedajah} und \person{Mischaël} und \person{Malkijah} und \person{Chaschum} und \person{Chaschbaddana}, \person{Sekarjah}, \person{Meschullam}.}
\verstab{5}{ESRA}{Und \person{Esra} öffnete das Buch vor den Augen des ganzen \person{Volkes}, denn er war über dem ganzen \person{Volk}. Und als er es öffnete, erhob sich das ganze \person{Volk}.}
\verstab{6}{ESRA}{Und \person{Esra} pries \person{Jahweh}, den großen \person{Gott}, und das ganze \person{Volk} antwortete: Amen, Amen! mit Aufheben ihrer Hände, und sie verneigten sich vor \person{Jahweh} warfen sich nieder, mit dem Gesicht zur Erde.}
\verstab{7}{ESRA}{Und \person{Jeschua} und \person{Bani} und \person{Scherebjah}, \person{Jamin}, \person{Akkub}, \person{Schabbethaj}, \person{Hodijah}, \person{Maasejah}, \person{Kelita}, \person{Asarjah}, \person{Josabad}, \person{Chanan}, \person{Pelajah} und die \person{Leviten} gaben dem \person{Volk} Verständnis über das Gesetz. Und das \person{Volk} [stand] an seinem \ort{Platz}.}
\verstab{8}{ESRA}{Und sie lasen im Buch, im Gesetz \person{Gottes}, abschnittweise, und gaben Einsicht und Verständnis des Gelesenen.}
\verstab{9}{ESRA}{Und \person{Nehemia}, das ist der Tirschatha, und \person{Esra}, der Priester, der \person{Schriftgelehrte}, und die \person{Leviten}, die das \person{Volk} unterwiesen, sagten zum ganzen \person{Volk}: Dieser Tag, er ist \person{Jahweh}, eurem \person{Gott}, heilig; trauert nicht und weint nicht! (Denn das ganze \person{Volk} weinte, als es die Worte des Gesetzes hörte.)}
\verstab{10}{ESRA}{
Und er sagte zu ihnen: Geht hin, esst fette Speisen und trinkt süße [Getränke], und sendet dem Portionen, für den nichts bereitet ist; denn der Tag ist heilig unserem \person{Herrn}. Und betrübt euch nicht, denn die Freude an \person{Jahweh} ist eure Stärke.}
\verstab{11}{ESRA}{
Und die \person{Leviten} beruhigten das ganze \person{Volk} mit den Worten: Seid still! Denn der Tag ist heilig. Und betrübt euch nicht!}
\verstab{12}{ESRA}{
Da ging das ganze \person{Volk} hin, um zu essen und zu trinken und Portionen zu senden und ein großes Freuden [fest] zu machen. Denn sie hatten die Worte verstanden, die man ihnen kundgetan hatte.}
\verstab{13}{ESRA}{
Und am zweiten Tag versammelten sich die \person{Häupter} der \ort{Vaterhäuser} des ganzen \person{Volkes}, die \person{Priester} und die \person{Leviten}, bei \person{Esra}, dem Schriftgelehrten, und zwar um Einsicht zu gewinnen in die Worte des Gesetzes.}
\verstab{14}{ESRA}{
Und sie fanden im Gesetz geschrieben, dass \person{Jahweh} durch \person{Mose} geboten hatte, dass die \person{Söhne} Israels am Fest im siebten Monat in \ort{Laubhütten} wohnen sollen,}
\verstab{15}{ESRA}{
und dass sie verkündigen und einen Ruf sollen ergehen lassen durch alle ihre \ort{Städte} und durch \ort{Jerusalem} mit den Worten: Geht hinaus aufs \ort{Bergland} und holt Zweige vom Ölbaum und Zweige vom wilden Ölbaum und Zweige von Myrten und Zweige von Palmen und Zweige von dicht belaubten Bäumen, um \ort{Hütten} zu machen, wie geschrieben steht.}
\verstab{16}{ESRA}{
Und das \person{Volk} ging hinaus und brachte [sie] herbei. Und sie machten sich \ort{Hütten}, ein jeder auf seinem Dach und in ihren \ort{Höfen}, und in den \ort{Höfen des Hauses Gottes}, und auf dem \ort{Platz} am \ort{Wassertor}, und auf dem \ort{Platz} am Ephraimtor.}
\verstab{17}{ESRA}{
Und die ganze Versammlung der aus der Gefangenschaft \person{Zurückgekehrten} machten Hütten und wohnten in den \ort{Hütten}. Denn nicht hatten die \person{Kinder Israel} so getan seit den Tagen \person{Josuas}, des \person{Sohnes Nuns}, bis auf jenen Tag. Und es war eine sehr große Freude.}
\verstab{18}{ESRA}{
Und man las im Buch des Gesetzes \person{Gottes} Tag für Tag, vom ersten Tag bis zum letzten Tag. Und sie hielten das Fest sieben Tage lang; und am achten Tage war die \ort{Festversammlung} nach der Vorschrift.}