\subsection*{Kapitel 11}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Kapitel 11}
\verstab{1}{ESRA}{Und die Obersten des Volkes wohnten in Jerusalem. Und das übrige Volk warf Lose, um je einen von zehn kommen zu lassen, dass er in Jerusalem, der heiligen Stadt, wohne, und neun Teile in den Städten.}
\verstab{2}{ESRA}{Und das Volk segnete alle Männer, die sich willig erwiesen, in Jerusalem zu wohnen.}
\verstab{3}{ESRA}{Und dies sind die Häupter der Provinz, die in Jerusalem wohnten; und in den Städten Judas wohnten, ein jeder in seinem Grundbesitz, in ihren Städten: Israel, die Priester und die Leviten und die Tempelknechte und die Söhne der Knechte Salomos.}
\verstab{4}{ESRA}{Und in Jerusalem wohnten [einige] von den Söhnen Judas und von den Söhnen Benjamins. Von den Söhnen Judas: Athajah, der Sohn Ussijahs, des Sohnes Sekarjahs, des Sohnes Amarjahs, des Sohnes Schephatjahs, des Sohnes Mahalalels, von den Söhnen des Perez;}
\verstab{5}{ESRA}{und Maasejah, der Sohn Baruks, des Sohnes Kol-Choses, des Sohnes Chasajahs, des Sohnes Adajahs, des Sohnes Jojaribs, des Sohnes Sekarjahs, von den Schilonitern.}
\verstab{6}{ESRA}{Alle Söhne des Perez, die in Jerusalem wohnten, waren 468 tüchtige Männer.}
\verstab{7}{ESRA}{Und dies sind die Söhne Benjamins: Sallu, der Sohn Meschullams, des Sohnes Joëds, des Sohnes Pedajahs, des Sohnes Kolajahs, des Sohnes Maasejahs, des Sohnes Ithiëls, des Sohnes Jesajahs;}
\verstab{8}{ESRA}{und nach ihm Gabbaj, Sallaj, 928.}
\verstab{9}{ESRA}{Und Joël, der Sohn Sikris, [war] Aufseher über sie; und Juda, der Sohn Hassenuas, [war] über die Stadt als Zweiter.}
\verstab{10}{ESRA}{Von den Priestern: Jedajah, der Sohn des Jojarib, Jakin,}
\verstab{11}{ESRA}{Serajah, der Sohn Chilkijahs, des Sohnes Meschullams, des Sohnes Zadoks, des Sohnes Merajoths, des Sohnes Achitubs, Vorsteher des Hauses Gottes,}
\verstab{12}{ESRA}{und ihre Brüder, welche die Arbeit im Haus taten: 822; und Adajah, der Sohn Jerochams, des Sohnes Pelaljahs, des Sohnes Amzis, des Sohnes Sekarjahs, des Sohnes Paschchurs, des Sohnes Malkijahs,}
\verstab{13}{ESRA}{und seine Brüder, Häupter von Vaterhäusern: 242; und Amaschsaj, der Sohn Asarels, des Sohnes Achsajs, des Sohnes Meschillemoths, des Sohnes Immers,}
\verstab{14}{ESRA}{und ihre Brüder, tapfere Krieger: 128. Und Aufseher über sie war Sabdiël, der Sohn Haggedolims.}
\verstab{15}{ESRA}{Und von den Leviten: Schemajah, der Sohn Chaschubs, des Sohnes Asrikams, des Sohnes Chaschabjahs, des Sohnes Bunnis;}
\verstab{16}{ESRA}{und Schabbethaj und Josabad, von den Häuptern der Leviten, [waren] über die äußere Arbeit des Hauses Gottes;}
\verstab{17}{ESRA}{und Mattanjah, der Sohn Michas, des Sohnes Sabdis, des Sohnes Asaphs, das Haupt beim Anheben, der beim Gebet danksagte; und Bakbukjah, der Zweite von seinen Brüdern; und Abda, der Sohn Schammuas, des Sohnes Galals, des Sohnes Jeduthuns.}
\verstab{18}{ESRA}{Alle Leviten in der heiligen Stadt: 284.}
\verstab{19}{ESRA}{Und die Torwächter: Akkub, Talmon und ihre Brüder, die in den Toren Wache hielten: 172.}
\verstab{20}{ESRA}{Und das übrige Israel, die Priester, die Leviten, waren in allen Städten Judas, ein jeder in seinem Erbteil.}
\verstab{21}{ESRA}{Und die Tempelknechte wohnten auf dem Ophel; und Zicha und Gischpa [waren] über die Tempelknechte.}
\verstab{22}{ESRA}{Und Aufseher der Leviten in Jerusalem [war] Ussi, der Sohn Banis, des Sohnes Chaschabjahs, des Sohnes Mattanjahs, des Sohnes Michas, von den Söhnen Asaphs, den Sängern, über die Arbeit im Haus Gottes.}
\verstab{23}{ESRA}{Denn [es war] ein Gebot des Königs über sie, und die Verpflichtung für die Sänger über die Pflicht des Tages an seinem Tag.}
\verstab{24}{ESRA}{Und Pethachjah, der Sohn Meschesabeels, von den Söhnen Serachs, des Sohnes Judas, war zur Hand des Königs für alle Angelegenheiten des Volkes.}
\verstab{25}{ESRA}{Und betreffs der Gehöfte auf ihren Feldern: Von den Kindern Juda wohnten in Kirjath-Arba und seinen Tochterstädten und in Dibon und seinen Tochterstädten und in Jekabzeel und seinen Gehöften;}
\verstab{26}{ESRA}{und in Jeschua und in Molada und in Beth-Pelet,}
\verstab{27}{ESRA}{und in Hazar-Schual und in Beerseba und seinen Tochterstädten,}
\verstab{28}{ESRA}{und in Ziklag und in Mekona und in seinen Tochterstädten,}
\verstab{29}{ESRA}{und in En-Rimmon und in Zora und in Jarmuth,}
\verstab{30}{ESRA}{Sanoach, Adullam und seinen Gehöften, Lachisch und seinen Feldern, Aseka und seinen Tochterstädten. Und sie lagerten von Beerseba bis zum Tal Chinnom.}
\verstab{31}{ESRA}{Und die Kinder Benjamin [wohnten] von Geba an in Mikmas und Aija und Bethel und seinen Tochterstädten,}
\verstab{32}{ESRA}{Anathoth, Nob, Ananja,}
\verstab{33}{ESRA}{Chazor, Rama, Gittaim,}
\verstab{34}{ESRA}{Chadid, Zeboim, Neballat,}
\verstab{35}{ESRA}{Lod und Ono, im Tal der Handwerker.}
\verstab{36}{ESRA}{Und von den Leviten: Abteilungen Judas [gehörten] zu Benjamin.}