\subsection*{Kapitel 12}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Kapitel 12}
\verstab{1}{ESRA}{Und dies sind die \person{Priester} und die \person{Leviten}, welche mit \person{Serubbabel}, dem Sohn \person{Schealtiels}, und \person{Jeschua} hinaufzogen: \person{Serajah}, \person{Jirmejah}, \person{Esra},}
\verstab{2}{ESRA}{\person{Amarjah}, \person{Malluk}, \person{Chattusch},}
\verstab{3}{ESRA}{\person{Schekanjah}, \person{Rechum}, \person{Meremoth},}
\verstab{4}{ESRA}{\person{Iddo}, \person{Ginnethoj}, \person{Abijah},}
\verstab{5}{ESRA}{\person{Mijamin}, \person{Maadjah}, \person{Bilga},}
\verstab{6}{ESRA}{\person{Schemajah}, und \person{Jojarib}, \person{Jedajah},}
\verstab{7}{ESRA}{\person{Sallu}, \person{Amok}, \person{Chilkijah}, \person{Jedajah}. Das waren die Häupter der \person{Priester} und ihrer Brüder in den Tagen Jeschuas.}
\verstab{8}{ESRA}{Und die \person{Leviten}: \person{Jeschua}, \person{Binnuj}, \person{Kadmiel}, \person{Scherebja}, \person{Juda}, \person{Mattanjah}; er und seine \person{Brüder} [waren] über die Danksagung.}
\verstab{9}{ESRA}{Und \person{Bakbukjah} und \person{Unni}, ihre \person{Brüder}, [standen] ihnen gegenüber, nach Dienstabteilungen.}
\verstab{10}{ESRA}{Und \person{Jeschua} zeugte \person{Jojakim}, und \person{Jojakim} zeugte \person{Eljaschib}, und \person{Eljaschib} zeugte \person{Jojada},}
\verstab{11}{ESRA}{und \person{Jojada} zeugte \person{Jonathan}, und \person{Jonathan} zeugte \person{Jaddua}.}
\verstab{12}{ESRA}{Und in den Tagen \person{Jojakims} waren \person{Priester}, Häupter der \person{Väter}: von \person{Serajah}: \person{Meraja}; von \person{Jirmejah}: \person{Chananjah};}
\verstab{13}{ESRA}{von \person{Esra}: \person{Meschullam}; von \person{Amarja}: \person{Jochanan};}
\verstab{14}{ESRA}{von \person{Meluki}: \person{Jonathan}; von \person{Schebanjah}: \person{Joseph};}
\verstab{15}{ESRA}{von \person{Charim}: \person{Adna}; von \person{Merajoth}: \person{Chelkaj};}
\verstab{16}{ESRA}{von \person{Iddo}: \person{Sacharjah}; von \person{Ginnethon}: \person{Meschullam};}
\verstab{17}{ESRA}{von \person{Abija}: \person{Sikri}; von \person{Minjamin}, von \person{Moadja}: \person{Piltaij}}
\verstab{18}{ESRA}{von \person{Bilga}: \person{Sammua}; von \person{Schemajah}: \person{Jehonathan};}
\verstab{19}{ESRA}{und von \person{Jojarib}: \person{Mattenaj}; von \person{Jedaja}: \person{Ussi};}
\verstab{20}{ESRA}{von \person{Sallaj}: \person{Kallaj}; von \person{Amok}: \person{Heber};}
\verstab{21}{ESRA}{von \person{Cilkijah}: \person{Chaschabjah}; von \person{Jedajah}: \person{Nethaneël}.}
\verstab{22}{ESRA}{Die Leviten: In den Tagen \person{Eljaschibs}, \person{Jojadas} und \person{Jochanans} und \person{Jadduas} wurden eingeschrieben die Häupter der \person{Väter}, und die \person{Priester} unter der Königsherrschaft des \person{Darius}, des Persers.}
\verstab{23}{ESRA}{Die Söhne \person{Levis}, die Häupter der \person{Väter}, sind eingeschrieben im Buch der Chronik, und zwar bis auf die Tage \person{Jochanans}, des Sohnes \person{Eljaschibs}.}
\verstab{24}{ESRA}{Und die Häupter der \person{Leviten} waren \person{Chaschabjah}, \person{Scherebjah} und \person{Jeschua}, der \person{Sohn} des \person{Kadmiel}, und ihre \person{Brüder} ihnen gegenüber, um zu loben [und] zu danken, nach dem Gebot \person{Davids}, des Mannes \person{Gottes}, Dienstabteilung neben Dienstabteilung.}
\verstab{25}{ESRA}{\person{Mattanjah} und \person{Bakbukjah}, \person{Obadjah}, \person{Meschullam}, \person{Talmon}, \person{Akkub}, hielten als \person{Torwächter} Wache bei den \ort{Vorratskammern} der Tore.}
\verstab{26}{ESRA}{Diese [waren] in den Tagen \person{Jojakims}, des Sohnes \person{Jeschuas}, des Sohnes \person{Jozadaks}, und in den Tagen \person{Nehemias}, des \person{Statthalters}, und \person{Esras}, des \person{Priester}s, des \person{Schriftgelehrten}.}
\verstab{27}{ESRA}{Und bei der Einweihung der Mauer von \ort{Jerusalem} suchte man die \person{Leviten} aus allen ihren Orten, um sie nach \ort{Jerusalem} bringen und die Einweihung zu halten mit Freuden und mit Danksagungen und mit Gesang, mit Zimbeln, Harfen und Leiern.}
\verstab{28}{ESRA}{Da versammelten sich die \person{Sänger}, sowohl aus dem Gebiet rings um \ort{Jerusalem} als auch aus den Gehöften der \person{Netophathiter}}
\verstab{29}{ESRA}{und aus \ort{Beth-Gilgal} und aus den Gegenden von \ort{Geba} und \ort{Asmaweth}, denn die \person{Sänger} hatten sich rings um \ort{Jerusalem} Gehöfte gebaut.}
\verstab{30}{ESRA}{Und die \person{Priester} und die \person{Leviten} reinigten sich, und sie reinigten das \person{Volk} und die Tore und die Mauer.}
\verstab{31}{ESRA}{Und ich ließ die \person{Obersten} von \ort{Juda} oben auf die Mauer steigen. Und ich stellte zwei große Dankchöre und Züge auf. [Einer zog] nach rechts, oben auf der Mauer, zum Misttor.}
\verstab{32}{ESRA}{Und hinter ihnen zogen \person{Hoschajah} und die Hälfte der \person{Obersten} von Juda,}
\verstab{33}{ESRA}{und \person{Asarjah}, \person{Esra} und \person{Meschullam},}
\verstab{34}{ESRA}{Juda und \person{Benjamin}, und \person{Schemajah} und \person{Jirmejah};}
\verstab{35}{ESRA}{und von den \person{Söhnen} der \person{Priester} mit Trompeten: \person{Sekarjah}, der Sohn \person{Jonathans}, des Sohnes \person{Schemajahs}, des Sohnes \person{Mattanjahs}, des Sohnes \person{Mikajahs}, des Sohnes \person{Sakkurs}, des Sohnes \person{Asaphs};}
\verstab{36}{ESRA}{und seine Brüder: \person{Schemajah} und \person{Asarel}, \person{Milalaj}, \person{Gilalaj}, \person{Maaj}, \person{Nethaneël} und \person{Juda}, \person{Chanani}, mit den Gesangsinstrumenten \person{Davids}, des Mannes \person{Gottes}; und \person{Esra}, der \person{Schriftgelehrte}, vor ihnen.}
\verstab{37}{ESRA}{Und über dem \ort{Quelltor} stiegen sie geradeaus hinauf auf den Stufen der \ort{Stadt Davids} am Aufstieg zur Mauer, oberhalb des Hauses Davids und bis zum \ort{Wassertor} im Osten.}
\verstab{38}{ESRA}{Und der zweite Dankchor zog zur entgegensetzten Seite, und ich hinter ihm, und die Hälfte des \person{Volkes} oben auf der Mauer, oberhalb des \ort{Ofenturms} bis zur breiten Mauer,}
\verstab{39}{ESRA}{und über das \ort{Ephraimtor} und über das \ort{Alte Tor} und über das \ort{Fischtor} und den \ort{Turm Chananeël} und den \ort{Turm Mea} und bis zum \ort{Schaftor}. Und sie blieben beim \ort{Gefängnistor} stehen.}
\verstab{40}{ESRA}{Und beide Dankchöre stellten sich auf beim \ort{Haus Gottes}, und ich und die Hälfte der \person{Vorsteher} mit mir,}
\verstab{41}{ESRA}{und die \person{Priester} \person{Eljakim}, \person{Maasejah}, \person{Minjamin}, \person{Mikaja}, \person{Eljoënai}, \person{Sekarjah}, \person{Hananjah} mit \person{Trompeten},}
\verstab{42}{ESRA}{und \person{Maasejah} und \person{Schemajah} und \person{Eleasar} und \person{Ussi} und \person{Jochanan} und \person{Malkijah} und \person{Elam} und \person{Eser}. Und die \person{Sänger} ließen ihre [Stimme] hören, und \person{Jisrachjah} [war] der \person{Vorsteher}.}
\verstab{43}{ESRA}{Und sie opferten an jenem Tag große Schlachtopfer und freuten sich, denn \person{Gott} hatte sie mit großer Freude erfüllt. Und auch die \person{Frauen} und die \person{Kinder} freuten sich. Und die Freude \person{Jerusalem}s wurde gehört von ferne.}
\verstab{44}{ESRA}{Und es wurden an jenem Tag \person{Männer} bestellt über die Kammern für die Vorräte, die Hebopfer, die Erstlinge und die Zehnten, dass sie darin von den Feldern der Städte die [vom] Gesetz verordneten Teile für die \person{Priester} und für die \person{Leviten} aufhäuften, denn Juda hatte Freude an den [im Dienst] stehenden \person{Priester}n und \person{Leviten}.}
\verstab{45}{ESRA}{Und sie erfüllten die von \person{Gott} auferlegte Pflicht und die Pflicht der Reinigung, und [so auch] die \person{Sänger} und die \person{Torwächter}, nach dem Gebot \person{Davids} und seines Sohnes \person{Salomo}.}
\verstab{46}{ESRA}{Denn [schon] in den Tagen \person{Davids} und \person{Asaphs}, seit alter Zeit, gab es \person{Häupter} der \person{Sänger}, und Lobgesänge und Danksagung an Gott.}
\verstab{47}{ESRA}{Und ganz Israel gab in den Tagen \person{Serubbabels} und in den Tagen \person{Nehemias} die Teile für die \person{Sänger} und die \person{Torwächter}, den Bedarf des Tages an seinem Tag. Und sie heiligten [Gaben] für die \person{Leviten}, und die \person{Leviten} heiligten [Gaben] für die Söhne \person{Aarons}.}
