\subsection*{Kapitel 4}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Kapitel 4}
\verstab{1}{ESRA}{
    Und es geschah, als \person{Sanballat} und \person{Tobija} und die \ort{Araber} und die \ort{Ammoniter} und die \ort{Aschdoditer} hörten, dass die Erneuerung der Mauern \ort{Jerusalems} fortschritt, dass die Breschen begannen sich zu schließen, da wurden sie sehr zornig.
}
\verstab{2}{ESRA}{
    Und sie verschworen sich alle miteinander, zu kommen, um gegen \ort{Jerusalem} zu kämpfen und darin Unheil zu wirken.
}
\verstab{3}{ESRA}{
    Da beteten wir zu unserem \person{Gott} und stellten Tag und Nacht ihretwegen Wachen auf gegen sie.
}
\verstab{4}{ESRA}{
    Und \person{Juda} sagte: Die Kraft der \person{Lastträger} wankt, und [da ist] viel Schutt, und wir vermögen nicht, an der Mauer zu bauen.
}
\verstab{5}{ESRA}{
    Und unsere \person{Widersacher} sagten: Sie sollen nicht merken und nicht sehen, bis wir mitten unter sie kommen und sie erschlagen und das Werk einstellen.
}
\verstab{6}{ESRA}{
    Und es geschah, dass die \person{Juden}, die neben ihnen wohnten, kamen, und sie sagten uns [wohl] zehnmal von allen Orten her: Kehrt zu uns zurück!
}
\verstab{7}{ESRA}{
    Da stellte ich [\person{Männer}] auf an den niedrigen Stellen hinter der Mauer an kahlen Plätzen. Und ich stellte das \person{Volk} auf nach den Sippen mit ihren Schwertern, ihren Lanzen und ihren Bogen.
}
\verstab{8}{ESRA}{
    Und ich besah [es], und ich stand auf und sagte zu den \person{Edlen} und zu den \person{Vorstehern} und zum übrigen \person{Volk}: Fürchtet euch nicht vor ihnen! Gedenkt des \person{Herrn}, des großen und furchterregenden, und kämpft für eure \person{Brüder}, eure \person{Söhne} und eure \person{Töchter}, eure \person{Frauen} und eure \person{Häuser}!
}
\verstab{9}{ESRA}{
    Und es geschah, als unsere \person{Feinde} hörten, dass es uns kundgeworden war, und dass \person{Gott} ihren Rat zerschlagen hatte, da kehrten wir alle zurück zur Mauer, ein jeder an sein Werk.
}
\verstab{10}{ESRA}{    
Und es geschah von jenem Tag an, dass die Hälfte meiner \person{Diener} am Werk arbeitete, und ihre [andere] Hälfte hielt die Lanzen und die Schilde und die Bogen und die Rüstungen. Und die \person{Obersten} [standen] hinter dem ganzen Haus Juda,
}
\verstab{11}{ESRA}{    
die an der Mauer bauten. Und die \person{Lastträger} luden auf, mit der einen Hand arbeiteten sie am Werk, [mit] einer hielten sie den Wurfspieß.
}
\verstab{12}{ESRA}{    
Und die \person{Bauenden} hatten jeder sein Schwert um seine Lenden gegürtet und bauten. Und der in das Horn stieß, war neben mir.
}
\verstab{13}{ESRA}{    
Und ich sagte zu den \person{Edlen} und zu den \person{Vorstehern} und zu dem übrigen \person{Volk}: Das Werk ist groß und weit, und wir sind auf der Mauer weit voneinander getrennt.
}
\verstab{14}{ESRA}{    
An den Ort, woher ihr den Schall des Horns hört, dorthin versammelt euch zu uns. Unser \person{Gott} wird für uns kämpfen!
}
\verstab{15}{ESRA}{    
Und so waren wir tätig am Werk, und die Hälfte von ihnen hielt die Lanzen vom Aufgehen der Morgenröte bis die Sterne hervortraten.
}
\verstab{16}{ESRA}{    
Auch sagte ich in jener Zeit zum Volk: Jedermann mit seinem Diener übernachte innerhalb \ort{Jerusalem}s, so dass sie uns in der Nacht zur Wache und am Tag zum Werk dienen.
}
\verstab{17}{ESRA}{    
Und weder ich, noch meine \person{Brüder}, noch meine \person{Diener}, noch die \person{Männer} der Wache nach mir zogen unsere Kleider aus. Ein jeder [hatte] seinen Wurfspieß [und] das Wasser.

}