\subsection*{Kapitel 3}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Kapitel 3}
\verstab{1}{ESRA}{
Und \person{Eljaschib}, der Hohepriester, und seine \person{Brüder}, die \person{Priester}, machten sich auf und bauten das \ort{Schaftor}. Diese heiligten es und setzten seine Flügel ein. Und sie [waren es, die] es heiligten bis an den \ort{Turm Me’ah}, bis an den \ort{Turm Chananel}.
}
\verstab{2}{ESRA}{
Und neben ihm bauten die \person{Männer} von \person{Jericho}. Und neben ihm baute \person{Sakkur}, der Sohn des Imri.
}
\verstab{3}{ESRA}{
Und das \ort{Fischtor} bauten die \person{Söhne Sena’ahs}; sie [waren es, die] es mit Balken bauten und seine Torflügel, seine Riegel und seine Querbalken einsetzen.
}
\verstab{4}{ESRA}{
Und neben ihnen baute \person{Meremoth}, der Sohn \person{Urijahs}, der Sohn des \person{Hakkoz}. Und neben ihm besserte aus \person{Meschullam}, der Sohn \person{Berekjas}, des Sohnes \person{Meschesabeels}. Und ihm zur Seite baute \person{Zadok}, der Sohn \person{Ba‘anas}.
}
\verstab{5}{ESRA}{
Und neben ihm bauten die \person{Tekoïter}. Aber die \person{Vornehmen} unter ihnen brachten ihren Nacken nicht unter den Dienst ihres \person{Herrn}.
}
\verstab{6}{ESRA}{
Und das Alte Tor bauten \person{Jojada}, der Sohn \person{Paseachs}, und \person{Meschullam}, der Sohn \person{Besodjas}; sie [waren es, die] es mit Balken versahen und seine Torflügel, seine Riegel und seine Querbalken einsetzten.
}
\verstab{7}{ESRA}{
Und neben ihnen bauten \person{Melatja}, der \ort{Gibeoniter}, und \person{Jadon}, der \ort{Meronothiter}, \person{Männer} von \ort{Gibeon} und \ort{\ort{Mizpa}} vom Amtssitz des \person{Statthalters} \ort{jenseits des Stromes}.
}
\verstab{8}{ESRA}{
Neben ihnen baute \person{Ussiel}, der Sohn \person{Harchajahs}, [von den] Goldschmieden. Und neben ihm baute \person{Chananjah}, einer von den Salbenmischern. Und sie beließen \ort{Jerusalem} bis an die breite Mauer, [wie es war].
}
\verstab{9}{ESRA}{
Und neben ihm baute \person{Rephajah}, der Sohn \person{Churs}, Oberster des halben Bezirks von \ort{Jerusalem}.
}
\verstab{10}{ESRA}{
Und neben ihm baute \person{Jedajah}, der Sohn \person{Charumaphs}, und zwar seinem Haus gegenüber. Und neben ihm baute \person{Chattusch}, der Sohn \person{Chaschabnejahs}.
}
\verstab{11}{ESRA}{
Einen anderen Abschnitt bauten \person{\person{Malkijah}}, der Sohn \person{Charims}, und \person{Chaschub}, der Sohn \person{Pachath-Moabs}, und [dazu] den Turm der Öfen.
}
\verstab{12}{ESRA}{
Und neben ihnen baute \person{Schallum}, der Sohn des \person{Hallochesch}, Oberster des [anderen] halben Bezirks von \ort{Jerusalem}, er und seine \person{Töchter}.
}
\verstab{13}{ESRA}{
Das Taltor bauten \person{Chanun} und die \person{Bewohner} von \ort{Sanoach}; sie bauten und setzten seine Torflügel ein, seine Riegel und seine Querbalken, und [dazu] tausend Ellen an der Mauer bis zum Misttor.
}
\verstab{14}{ESRA}{
Und das Misttor baute \person{\person{Malkijah}}, der Sohn \person{Rekabs}, Oberster des Bezirks \ort{Beth-Kerem}. Er baute und setzte seine Torflügel ein, seine Riegel und seine Querbalken.
}
\verstab{15}{ESRA}{
Und das Quelltor baute \person{Schallun}, der Sohn \person{Kol-Choses}, Oberster des Bezirks \ort{Mizpa}. Er baute, und er überdachte es und setzte seine Torflügel, seine Riegel und seine Querbalken ein. Und er baute die Mauer am Teich der Wasserleitung zum Königsgarten und bis zu den Stufen, die von der \ort{Stadt Davids} hinabführen.
}
\verstab{16}{ESRA}{
Nach ihm baute \person{Nechemjah}, der Sohn \person{Asbuks}, Oberster des halben Bezirks von \ort{Beth-Zur}, bis gegenüber den \ort{Gräbern Davids} und bis zum [künstlich] gemachten Teich und bis zum Haus der Helden.
}
\verstab{17}{ESRA}{
Nach ihm bauten die \person{Leviten}, \person{Rechum}, der Sohn \person{Banis}. Neben ihm baute \person{Chaschabja}, Oberster des halben Bezirks von \ort{Kehila}, für seinen Bezirk.
}
\verstab{18}{ESRA}{
Nach ihm bauten ihre \person{Brüder}, \person{Bawwaj}, der Sohn \person{Chenadads}, Oberster des [anderen] halben Bezirks von \ort{Kehila}.
}
\verstab{19}{ESRA}{
Und neben ihm baute \person{Eser}, der Sohn \person{Jeschuas}, Oberste von \ort{Mizpa}, einen anderen Abschnitt, gegenüber dem Aufgang zum Rüsthaus des Winkels.
}
\verstab{20}{ESRA}{
Nach ihm baute eifrig \person{Baruk}, der Sohn \person{Sabbajs}, einen anderen Abschnitt, vom Winkel bis zur Pforte des Hauses \person{Eljaschib}s, des \person{Hohenpriesters}.
}
\verstab{21}{ESRA}{
Nach ihm baute \person{Meremoth}, der Sohn \person{Urijahs}, der Sohn des \person{Hakkoz}, einen anderen Abschnitt, von der Pforte des Hauses \person{Eljaschib}s bis zum Ende des Hauses \person{Eljaschibs}.
}
\verstab{22}{ESRA}{
Und nach ihm bauten die \person{Priester}, die \person{Männer} des [Jordan] kreises.
}
\verstab{23}{ESRA}{
Nach ihnen bauten \person{Benjamin} und \person{Chaschub}, ihrem Haus gegenüber. Nach ihnen baute \person{Asarjah}, Sohn \person{Maasejahs}, des Sohnes \person{Ananjahs}, neben seinem Haus.
}
\verstab{24}{ESRA}{
Nach ihm baute \person{Binnuj}, Sohn \person{Chenadads}, einen anderen Abschnitt, vom \ort{Haus Asarjahs} bis zum Winkel und bis an die Ecke.
}
\verstab{25}{ESRA}{
\person{Palal}, der Sohn \person{Usajs}, [baute] gegenüber dem Winkel und dem \ort{Turm}, der am oberen \ort{Haus des Königs} vorspringt, der beim \ort{Gefängnishof} ist. Nach ihm [baute] Pedajah, der Sohn des \person{Parhosch}.
}
\verstab{26}{ESRA}{
Und die \person{Tempelknechte} wohnten auf dem \ort{Ophel} bis gegenüber dem Wassertor nach Osten und dem vorspringenden Turm.
}
\verstab{27}{ESRA}{
Nach ihm bauten die \person{Tekoïter} einen anderen Abschnitt, dem großen vorspringenden Turm gegenüber, und bis zur Mauer des \ort{Ophel}.
}
\verstab{28}{ESRA}{
Oberhalb des Rosstores bauten die \person{Priester}, ein jeder seinem Haus gegenüber.
}
\verstab{29}{ESRA}{
Nach ihm baute \person{Zadok}, der Sohn \person{Immers}, seinem Haus gegenüber. Und nach ihm baute \person{Schemajah}, der Sohn \person{Schekanjahs}, der Hüter des Osttores.
}
\verstab{30}{ESRA}{
Nach ihm baute \person{Chananjah}, der Sohn \person{Schelemjahs}, und \person{Chanun}, der sechste Sohn \person{Zalaphs}, einen anderen Abschnitt. Nach ihm baute \person{Meschullam}, der Sohn \person{Berekjahs}, seiner Kammer gegenüber.
}
\verstab{31}{ESRA}{
Nach ihm baute \person{Malkijah}, von den Goldschmieden, bis an das Haus der \person{Tempelknechte} und der \person{Händler}, dem Tor Miphkad gegenüber und bis an das \ort{Obergemach} der Ecke.
}
\verstab{32}{ESRA}{
Und zwischen dem \ort{Obergemach} der Ecke und dem Schaftor bauten die \person{Goldschmiede} und die Händler.
}
\verstab{33}{ESRA}{
Und es geschah, als \person{Sanballat} hörte, dass wir an der Mauer am Bauen waren, da wurde er zornig, und es verdross ihn sehr, und er spottete über die \person{Juden}.
}
\verstab{34}{ESRA}{
Und er sprach vor seinen \person{Brüder}n und den \person{Mächtigen} von \ort{Samaria} und sagte: Was wollen die kümmerlichen \person{Juden} machen? Wird man es ihnen zulassen? Werden sie [Opfer] schlachten? Werden sie es heute vollenden? Werden sie die Steine aus den Schutthaufen lebendig machen? Die sind ja verbrannt!
}
\verstab{35}{ESRA}{
Und \person{Tobija}, der \ort{Ammoniter}, [war] neben ihm und sagte: Was die auch bauen – springt ein Fuchs hinauf, reißt er ihre Steinmauer ein.
}
\verstab{36}{ESRA}{
Höre, unser \person{Gott}, wie wir zur Verachtung sind, und bring ihr Schmähen auf ihren Kopf zurück, und übergib sie dem Raub in einem Land der Gefangenschaft!
}
\verstab{37}{ESRA}{
Und decke ihre Schuld nicht zu, und ihre Sünde werde nicht getilgt vor deinem Angesicht! Denn sie haben Verdruss erregt vor den \person{Bauenden}.
}
\verstab{38}{ESRA}{
Und wir bauten weiter an der Mauer. Und die ganze Mauer wurde geschlossen bis zu ihrer halben [Höhe], und das \person{Volk} hatte ein Herz, zu arbeiten.
}