\author{OTS}
\documentclass[12pt]{../../../inc/mybib}

\setincpath{../../../inc/}

\usepackage{bible_style}
\usepackage{bibeltext}
\usepackage{markierungen}
\graphicspath{{../../../assets/images/}}
\usepackage{header}


% ensure scrlayer-scrpage has sufficient footheight
\setlength{\footheight}{20.4pt}
\newcommand{\doublehline}{\hline\noalign{\vskip 0.8mm}\hline}
\begin{document}

\section{Tabellarische Auflisung der Imperative im Nehemiabrief}
\renewcommand{\arraystretch}{1.8}
\begin{longtable}{|l  p{4cm} | p{10cm}|}
\hline 
\rowcolor{gray!20}

\textbf{Vers} & \textbf{Imperativ} &  \textbf{Bemerkung} \\ 

\hline
\endfirsthead

\hline 
\rowcolor{gray!20}
\textbf{Vers} & \textbf{Imperativ} &\textbf{Bemerkung} \\ 
\hline
\endhead
\verslink{Nehemia}{1}{8}
& Denke 
& Gott soll sich doch an seine Zusagen für sein Volk erinnern, die er ihnen in \bibleverse{VMose} (30:1-4) gegeben hat. 
\\ 
\hline
\verslink{Nehemia}{1}{11}
& lass 
& Nehemia bittet Gott, dass seine Vorhaben gelingen werden
\\ 
\hline
\verslink{Nehemia}{1}{11}
& setze 
& Er bitte Gott darum, dass er ein Gespräch mit dem König führen kann.
\\ 
\hline
\verslink{Nehemia}{2}{17}
& Lasst \dots{} bauen
& Aufruf zum Wiederaufbau der Mauer Jerusalems
\\ 
\hline
\verslink{Nehemia}{3}{36}
& Höre
& Nehemia macht Gott auf den Spott der Gegner aufmerksam 
\\ 
\hline
\verslink{Nehemia}{3}{36}
& bring
& Nehemia "befiehlt" das Gott den Spott auf die Spötter zurückfallen lässt.
\\ 
\hline
\verslink{Nehemia}{3}{36}
& übergib
& Nehemia will das sie die gleich Strafe büssen sollen wie das Volk Israel
\\ 
\hline
\verslink{Nehemia}{3}{37}
& decke nicht zu
& Gott soll die Schuld der Spötter nicht vergessen oder unter den Tisch fallen lassen.
\\ 
\hline
\verslink{Nehemia}{3}{37}
& werde nicht getilgt
& Die Schuld soll bestehen bleiben.
\\ 
\hline
\verslink{Nehemia}{4}{8}
& Fürchtet euch nicht
& Ermutigung des Volkes auf Gott zu vertrauen
\\ 
\hline
\verslink{Nehemia}{4}{8}
& Gedenkt des Herrn
& Immer wieder den Blick auf Gott richten
\\ 
\hline
\verslink{Nehemia}{4}{8}
& kämpft
& Nehemia gibt ihnen eine Sinn für ihren Kampf
\\ 
\hline
\verslink{Nehemia}{5}{19}
& Gedenke mir
& Gebet zum Herrn dem Allmächtigen
\\ 
\hline
\verslink{Nehemia}{6}{2}
& Komm
& Nehemia wird aufgefordert, zu den Feinden zum Gespräch. Nehemia wittert aber Verrat.
\\ 
\hline
\verslink{Nehemia}{6}{14}
& Gedenke mir
& Immer wieder fordert Nehemia Gott auf sich auf seine Taten zu besinnen
\\ 
\hline
\verslink{Nehemia}{7}{3}
& Nicht sollen geöffnet werden, soll man \dots schliessen verriegeln.
& Befehl an die Obersten für die Regeln zum Sabbat
\\ 
\hline
\verslink{Nehemia}{7}{3}
& man stelle Wachen auf
& Die Regeln des Sabbat sollen überwacht werden.
\\ 
\hline
\verslink{Nehemia}{8}{9}
& trauert und weint nicht
& Eine Ermutigung auf die Vorfreude des Festes.
\\ 
\hline
\verslink{Nehemia}{8}{10}
& geht
& Alle sollen zu dem Fest gehen
\\ 
\hline
\verslink{Nehemia}{8}{10}
& esst, trinkt
& Essen und trinken fördert die Gemeinschaft
\\ 
\hline
\verslink{Nehemia}{8}{10}
& sendet
& Es sollen auch die Mitmachen können, die Arm, Krank oder zu Alt sind.
\\ 
\hline
\verslink{Nehemia}{8}{10}
& betrübt euch nicht
& Seid fröhlich und geniesst das Fest.
\\ 
\hline
\verslink{Nehemia}{8}{11}
& Seid still, betrübt euch nicht
& Das Volk hatte Angst und bespricht die aktuellen Probleme. Die Leviten ermuntert das Volk das Fest zu geniessen.
\\ 
\hline
\verslink{Nehemia}{8}{15}
& Geht \dots holt
& Auftrag zur Vorbereitung des Laubhüttenfestes.
\\ 
\hline
\verslink{Nehemia}{9}{5}
& Steht auf
& Alles Volk soll aufstehen zum Gebet
\\ 
\hline
\verslink{Nehemia}{9}{5}
& preist
& Alles Volk soll Gott preisen
\\ 
\hline
\verslink{Nehemia}{9}{36}
& Sieh!
& Ruf zu Gott. Schau zu deinen Knechten
\\ 
\hline
\verslink{Nehemia}{9}{36}
& Sieh!
& Bekräftigung, sieh uns an!
\\ 
\hline
\verslink{Nehemia}{13}{14}
& Gedenke und tilge nicht
& Nehemia bittet Gott, dass er nicht an den Verfehlungen des Volkes mitschuldig ist. Gott soll ihm nicht die Guten Taten streichen, die er bis jetzt getan hat.
\\ 
\hline
\verslink{Nehemia}{13}{29}
& Gedenke es ihnen
& Die Leviten wurden wieder korrupt. Es soll dies an den Leviten bestrafen
\\ 
\hline
\verslink{Nehemia}{13}{30}
& Gedenke es mit zum Guten!
& Abschluss! Ohne Worte!
\\ 
\hline

\end{longtable}



\end{document}