\subsection*{Kapitel 10}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Kapitel 10}
\verstab{1}{ESRA}{Und bei diesem allem stifteten wir eine Verpflichtung und schrieben [sie] auf. Und auf der untersiegelten [Schrift] waren [die Namen] unserer Obersten, unserer Leviten und unserer Priester.
}
\verstab{2}{ESRA}{Und auf der untersiegelten [Schrift] waren die Namen: rschatha, Sohn des Chakaljah, und Zidkijah. –
}
\verstab{3}{ESRA}{Serajah, Asarjah, Jeremia,
}
\verstab{4}{ESRA}{Paschchur, Amarjah, Malkijah,
}
\verstab{5}{ESRA}{Chattusch, Schebanjah, Malluk,
}
\verstab{6}{ESRA}{Charim, Meremoth, Obadjah,
}
\verstab{7}{ESRA}{Daniel, Ginnethon, Baruk,
}
\verstab{8}{ESRA}{Meschullam, Abijah, Mijamin,
}
\verstab{9}{ESRA}{Maasjah, Bilgaj, Schemajah; das waren die Priester. –
}
\verstab{10}{ESRA}{
Und die Leviten, nämlich Jeschua, der Sohn Asanjahs, Binnuj, von den Söhnen Chenadads, Kadmiel;
}
\verstab{11}{ESRA}{
und ihre Brüder: Schebanjah, Hodijah, Kelita, Pelajah, Chanan,
}
\verstab{12}{ESRA}{
Micha, Rechob, Haschabja,
}
\verstab{13}{ESRA}{
Sakkur, Scherebjah, Schebanjah,
}
\verstab{14}{ESRA}{
Hodijah, Bani, Beninu. –
}
\verstab{15}{ESRA}{
Die Häupter des Volkes: Parhosch, Pachath-Moab, Elam, Sattu, Bani,
}
\verstab{16}{ESRA}{
Bunni, Asgad, Bebaj,
}
\verstab{17}{ESRA}{
Adonijah, Bigwaj, Adin,
}
\verstab{18}{ESRA}{
Ater, Chiskijah, Assur,
}
\verstab{19}{ESRA}{
Hodijah, Chaschum, Bezaj,
}
\verstab{20}{ESRA}{
Chariph, Anathoth, Nobaj,
}
\verstab{21}{ESRA}{
Magpiasch, Meschullam, Chesir,
}
\verstab{22}{ESRA}{
Meschesabeel, Zadok, Jaddua,
}
\verstab{23}{ESRA}{
Pelatjah, Chanan, Anajah,
}
\verstab{24}{ESRA}{
Hoschea, Chananjah, Chaschub,
}
\verstab{25}{ESRA}{
Hallochesch, Pilcha, Schobek,
}
\verstab{26}{ESRA}{
Rechum, Chaschabna, Maasejah,
}
\verstab{27}{ESRA}{
und Achijah, Chanan, Anan,
}
\verstab{28}{ESRA}{
Malluk, Charim, Baana.
}
\verstab{29}{ESRA}{
Und das übrige Volk, die Priester, die Leviten, die Torwächter, die Sänger, die Tempelknechte, und alle, die sich abgesondert hatten von den Völkern der Länder zum Gesetz Gottes, ihre Frauen, ihre Söhne und ihre Töchter, jeder Verständige [und] Einsichtige,
}
\verstab{30}{ESRA}{
schlossen sich fest an ihre Brüder, die Vornehmen unter ihnen. Und sie traten ein in Fluch und Schwur zu wandeln gemäß dem Gesetz Gottes, das durch Mose, den Knecht Gottes, gegeben wurde, und alle Gebote Jahwehs, unseres Herrn, und seine Rechte und seine Satzungen zu halten und zu tun,
}
\verstab{31}{ESRA}{
und dass wir unsere Töchter den Völkern des Landes nicht geben, noch ihre Töchter für unsere Söhne nehmen.
}
\verstab{32}{ESRA}{
Und wenn die Völker des Landes am Sabbattag Waren und allerlei Getreide zum Verkauf bringen, nehmen wir es ihnen nicht ab am Sabbat oder an einem anderen heiligen Tag. Und wir lassen [das Land] fahren im siebten Jahr und [auch] die Schuld einer jeden Hand.
}
\verstab{33}{ESRA}{
Und wir auferlegen uns als Gebote, den dritten Teil eines Sekels im Jahr für den Dienst des Hauses unseres Gottes zu geben:
}
\verstab{34}{ESRA}{
ür das Schichtbrot und das beständige Speisopfer, und für das beständige Brandopfer und [für das] der Sabbate und der Neumonde, für die Feste und für die heiligen Dinge und für die Sündopfer, um Sühnung zu tun für Israel, und für alles Werk des Hauses unseres Gottes.
}
\verstab{35}{ESRA}{
Und wir, die Priester, die Leviten und das Volk, warfen die Lose über Holzlieferung, um sie zum Haus unseres Gottes zu bringen, nach unseren Vaterhäusern, zu [den] bestimmten Zeiten, Jahr für Jahr, zum Brennen auf dem Altar Jahwehs, unseres Gottes, wie im Gesetz geschrieben,
}
\verstab{36}{ESRA}{
und um die Erstlinge unseres Bodens und die Erstlinge aller Früchte von allen Bäumen Jahr für Jahr zum Haus Jahwehs zu bringen,
}
\verstab{37}{ESRA}{
und die Erstgeborenen unserer Söhne und unseres Viehes, wie im Gesetz geschrieben, und die Erstgeworfenen unserer Rinder und unseres Kleinviehs zum Haus unseres Gottes zu bringen zu den Priestern, die den Dienst verrichten im Haus unseres Gottes.
}
\verstab{38}{ESRA}{
Und das Erste unseres Teigs und unsere Hebopfer und die Früchte von allen Bäumen, [allem] Most [und] Öl wollen wir den Priestern bringen in die Kammern des Hauses unseres Gottes, und den Zehnten unseres Landes den Leviten. Und sie, die Leviten, sind es, welche den Zehnten erheben in allen Städten unseres Ackerbaues.
}
\verstab{39}{ESRA}{
Und der Priester, der Sohn Aarons, soll bei den Leviten sein, wenn die Leviten den Zehnten erheben. Und die Leviten sollen den Zehnten vom Zehnten zum Haus unseres Gottes hinaufbringen, in die Kammern des Schatzhauses.
}
\verstab{40}{ESRA}{
Denn in die Kammern sollen die Söhne Israels und die Söhne Levis das Hebopfer vom Getreide, vom Most und Öl bringen, denn dort sind die Geräte des Heiligtums und die Dienst tuenden Priester und die Torwächter und die Sänger. Und wir werden das Haus unseres Gottes nicht verlassen.
}