\subsection*{Kapitel 6}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Kapitel 6}
\verstab{1}{ESRA}{Und es geschah, als es \person{Sanballat} und \person{Tobija} und \person{Geschem}, dem Araber, und unseren übrigen \person{Feinden} zu Gehör kam, dass ich die Mauer aufgebaut hatte und dass keine Bresche darin übrig war – wenn ich auch zu jener Zeit die Flügel noch nicht in die Tore eingesetzt hatte –}
\verstab{2}{ESRA}{da sandten \person{Sanballat} und \person{Geschem} zu mir mit den Worten: Komm, wir wollen in den Dörfern im \ort{Tal Ono} zusammenkommen! Sie hatten aber im Sinn, mir Böses zu tun.}
\verstab{3}{ESRA}{Und ich sandte \person{Boten} zu ihnen mit den Worten: Ich arbeite an einem großen Werk und kann nicht hinabkommen. Warum sollte das Werk ruhen, so wie ich es lasse und zu euch hinabkomme?}
\verstab{4}{ESRA}{Und sie sandten gemäß diesem Wort viermal zu mir, und ich erwiderte ihnen gemäß diesem Wort.}
\verstab{5}{ESRA}{Da sandte \person{Sanballat} gemäß diesem Wort zum fünften Mal seinen \person{Diener} zu mir, und in dessen Hand einen offenen Brief.}
\verstab{6}{ESRA}{Darin [war] geschrieben: Unter den \person{Heiden} ist zu hören, und \person{Gaschmu} sagt es, dass ihr, du und die \person{Juden}, einen Aufstand im Sinn habet; darum bauest du die Mauer, und du wollest – nach diesen Reden – ihr \person{König} werden.}
\verstab{7}{ESRA}{Auch habest du \person{Propheten} bestellt, damit sie in \ort{Jerusalem} über dich ausrufen und sagen: \person{König in Juda}! Und jetzt: Es wird dem \person{König} gemäß diesen Reden zu Gehör kommen. Und jetzt: Auf! Wir wollen miteinander beraten.}
\verstab{8}{ESRA}{Da sandte ich zu ihm mit den Worten: Nichts ist geschehen gemäß diesen Reden, die du sagst, sondern aus deinem eigenen Herzen erfindest du [sie].}
\verstab{9}{ESRA}{Denn sie alle wollten uns Angst machen in der Meinung: Ihre Hände werden vom Werk ablassen, und es wird nicht gemacht werden. Und jetzt, stärke meine Hände!}
\verstab{10}{ESRA}{
Und ich kam in das \ort{Haus} \person{Schemajahs}, des Sohnes \person{Delajahs}, des Sohnes Mehetabeels, und der [war] eingeschlossen. Und er sagte: Treffen wir uns im \ort{Haus} \person{Gottes}, im Innern des \ort{Tempels}, und verschließen wir die Türen des \ort{Tempels}! Denn sie kommen, dich zu töten; in der Nacht kommen sie, dich zu töten.}
\verstab{11}{ESRA}{
Aber ich sagte: Ein \person{Mann} wie ich sollte fliehen? Und wer [ist einer] wie ich, der in den \ort{Tempel} hineingehen und am Leben bleiben könnte? Ich gehe nicht hinein.}
\verstab{12}{ESRA}{
Und ich erkannte: Siehe da! Nicht \person{Gott} hatte ihn gesandt, denn diese Weissagung über mich redete er, weil \person{Tobija} und \person{Sanballat} ihn angeheuert hatten.}
\verstab{13}{ESRA}{
Dazu war er angeheuert, dass ich mich fürchten und so tun und gesündigt hatte. Und ihnen wäre das zu einem bösen Gerücht geworden, damit sie mich verlästern könnten.}
\verstab{14}{ESRA}{
Gedenke, mein \person{Gott}, der Taten \person{Tobijahs} und \person{Sanballats} und auch \person{Noadjahs}, der Prophetin, und der übrigen \person{Propheten}, die mir Angst machen wollten!}
\verstab{15}{ESRA}{
Und die Mauer wurde vollendet am fünfundzwanzigsten des Elul, in zweiundfünfzig Tagen.}
\verstab{16}{ESRA}{
Und es geschah, als alle unsere \person{Feinde} es hörten und alle \person{Heiden}, die rings um uns her waren, es sahen, da sanken sie sehr in ihren Augen. Und sie erkannten, dass dieses Werk von unserem \person{Gott} her getan worden war.}
\verstab{17}{ESRA}{
Auch mehrten in jenen Tagen Edle von \ort{Juda} ihre Briefe, die an \person{Tobija}h gingen, und solche von \person{Tobija}h kamen an sie.}
\verstab{18}{ESRA}{
Denn es gab viele in \ort{Juda}, die ihm eidlich verbunden waren, denn er war ein \person{Schwiegersohn} \person{Schekanjahs}, des Sohnes \person{Arachs}. Und sein Sohn \person{Jochanan} hatte die Tochter \person{Meschullams}, des Sohne \person{Berekjahs}, [zur \person{Frau}] genommen.}
\verstab{19}{ESRA}{
Auch pflegten sie vor mir von seinen guten Taten zu reden, und sie überbrachten ihm [beständig] meine Worte. Und \person{Tobija} sandte Briefe, um mir Angst zu machen.}