\subsection*{Kapitel 13}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Kapitel 13}
\verstab{1}{ESRA}{An jenem Tag wurde im Buch \person{Moses} gelesen vor den Ohren des \person{Volkes}. Und es fand sich in ihm geschrieben, dass kein \person{Ammoniter} und \person{Moabiter} in die Versammlung \person{Gottes} kommen solle auf ewig,}
\verstab{2}{ESRA}{denn sie kamen den \person{Kindern Israel} nicht mit Brot und mit Wasser entgegen, und sie heuerten \person{Bileam} gegen sie an, um sie zu verfluchen. Doch unser \person{Gott} wandelte den Fluch in Segen.}
\verstab{3}{ESRA}{Und es geschah, als sie das Gesetz hörten, da trennten sie alles \person{Mischvolk} von Israel.}
\verstab{4}{ESRA}{Und vor diesem war \person{Eljaschib}, der \person{Priester}, ein \person{Verwandter} \person{Tobijas}, über die \ort{Kammer}n des Hauses unseres \person{Gottes} gesetzt worden.}
\verstab{5}{ESRA}{Und er hatte diesem eine große \ort{Kammer} gemacht. Und dorthin legte man früher die Speisopfer, den Weihrauch und die Geräte und den Zehnten vom Getreide, Most und Öl, das Verordnete für die \person{Leviten} und die \person{Sänger} und die \person{Torwächter}, und die Hebopfer der \person{Priester}.}
\verstab{6}{ESRA}{Bei alldem war ich aber nicht in \ort{Jerusalem}. Im zweiunddreißigsten Jahr \person{Artasastas}, des \person{Königs von Babel}, war ich nämlich zum \person{König} gekommen. Und nach einiger Zeit erbat ich [Entlassung] vom \person{König}.}
\verstab{7}{ESRA}{Und ich kam nach \ort{Jerusalem}, und ich bemerkte das Böse, das \person{Eljaschib} für \person{Tobija} getan, indem er ihm eine \ort{Kammer} in den Höfen des Hauses \person{Gottes} gemacht hatte.}
\verstab{8}{ESRA}{Und es missfiel mir sehr, und ich warf alle Hausgeräte \person{Tobijas} hinaus aus der \ort{Kammer}.}
\verstab{9}{ESRA}{Und ich gab Befehl, und man reinigte die \ort{Kammer}n, und ich brachte dorthin zurück die Geräte des \ort{Hauses Gottes}, das Speisopfer und den Weihrauch.}
\verstab{10}{ESRA}{Und ich erfuhr, dass die Teile der \person{Leviten} nicht gegeben worden waren, und sie waren weggelaufen, die \person{Leviten} und die \person{Sänger}, die das Werk tun sollten, ein jeder auf sein Feld.}
\verstab{11}{ESRA}{Da stritt ich mit den \person{Vorstehern} und sagte: Warum ist das \ort{Haus Gottes} verlassen worden? Und ich versammelte sie und stellte sie an ihren Platz.}
\verstab{12}{ESRA}{Und ganz Juda brachte den Zehnten vom Getreide und Most und Öl zu den Vorrats\ort{kammer}n.}
\verstab{13}{ESRA}{Und ich verordnete als \person{Schatzmeister} über die Vorräte: \person{Schelemjah}, den \person{Priester}, und \person{Zadok}, den \person{Schreiber}, und \person{Pedajah} von den \person{Leviten}, und ihnen zur Seite \person{Chanan}, den Sohn \person{Sakkurs}, des Sohnes \person{Mattanjahs}, denn als treu waren sie geachtet, und ihnen oblag es, ihren \person{Brüdern} auszuteilen.}
\verstab{14}{ESRA}{Gedenke mir dies, mein \person{Gott}, und tilge nicht meine Taten der Treue, die ich getan habe am \ort{Haus} meines \person{Gottes} und in dessen Dienst!}
\verstab{15}{ESRA}{In jenen Tagen sah ich in \ort{Juda} [\person{Leute}], die am Sabbat die Keltern traten, und die Garben einbrachten und auf Esel luden, und auch Wein, Trauben und Feigen und allerlei Last, und [es] am Sabbattag nach \ort{Jerusalem} hereinbrachten. Und ich zeugte gegen sie an dem Tag, da sie die Lebensmittel verkauften.}
\verstab{16}{ESRA}{Auch die \person{Tyrer}, die darin wohnten, brachten Fische und allerlei Waren herein, und sie verkauften am Sabbat den \person{Söhnen Judas}, und das in \ort{Jerusalem}!}
\verstab{17}{ESRA}{Da stritt ich mit den \person{Edlen} von Juda und sagte zu ihnen: Was ist das für eine böse Sache, die ihr beständig tut, dass ihr den Sabbattag entheiligt?}
\verstab{18}{ESRA}{Taten nicht eure \person{Väter} ebenso? Und unser \person{Gott} brachte all dieses Unglück über uns und über diese \ort{Stadt}. Und ihr fügt Zornglut über \ort{Israel} hinzu, indem ihr den Sabbat entheiligt!}
\verstab{19}{ESRA}{Und es geschah, sowie es vor dem Sabbat dunkelte in den Toren \ort{Jerusalem}s, da gab ich Befehl, und die Türen wurden geschlossen. Und ich sagte, dass sie nicht geöffnet werden sollten bis nach dem Sabbat. Und ich stellte [einige] von meinen \person{Dienern} an die Tore, damit keine Last hereinkomme am Sabbattag.}
\verstab{20}{ESRA}{Da übernachteten die \person{Krämer} und die \person{Verkäufer} von allerlei Ware draußen vor \ort{Jerusalem} einmal und zweimal.}
\verstab{21}{ESRA}{Und ich zeugte gegen sie, und ich sagte zu ihnen: Warum übernachtet ihr vor der Mauer? Wenn ihr es wieder tut, lege ich Hand an euch. Von dieser Zeit an kamen sie nicht mehr am Sabbat.}
\verstab{22}{ESRA}{Und ich befahl den \person{Leviten}, dass sie sich [beständig] reinigen und kommen und die Tore bewachen sollten, um den Sabbattag zu heiligen. Auch das gedenke mir, mein \person{Gott}, und erbarme dich meiner nach der Größe deiner Verheißungstreue!}
\verstab{23}{ESRA}{Auch sah ich in jenen Tagen die \person{Juden}, die aschdodische, ammonitische und moabitische \person{Frauen} heimgeführt hatten.}
\verstab{24}{ESRA}{Und ihre \person{Kinder} – die Hälfte redete aschdodisch und verstanden nicht judäisch zu reden, sondern [nur] die gemäß der Sprache dieses oder jenes \person{Volkes}.}
\verstab{25}{ESRA}{Und ich stritt mit ihnen und verfluchte sie, und ich schlug einige \person{Männer} von ihnen und raufte [ihr Haar]. Und ich beschwor sie bei \person{Gott}: Wenn ihr eure \person{Töchter} ihren \person{Söhnen} gebt, und wenn ihr von ihren \person{Töchtern} nehmt für eure \person{Söhne} und für euch –!}
\verstab{26}{ESRA}{Hat nicht ihretwegen \person{Salomo}, der \person{König von Israel}, gesündigt? Und seinesgleichen ist unter den vielen \person{Völkern} kein \person{König} gewesen, und er war geliebt von seinem \person{Gott}, und \person{Gott} setzte ihn zum \person{König} über ganz Israel. Sogar ihn brachten die fremden \person{Frauen} zum Sündigen.}
\verstab{27}{ESRA}{Und muss man von euch hören, dass ihr all dieses große Übel tut, treulos zu sein gegen unseren \person{Gott}, indem ihr fremde \person{Frauen} heimführt?}
\verstab{28}{ESRA}{Und [einer] von den Söhnen \person{Jojadas}, des Sohnes \person{Eljaschibs}, des \person{Hohenpriesters}, war \person{Schwiegersohn} \person{Sanballats}, des \person{Choroniters}; und ich jagte ihn weg von mir.}
\verstab{29}{ESRA}{Gedenke es ihnen, mein \person{Gott}, wegen der Befleckungen des Priestertums und des Bundes des Priestertums und der \person{Leviten}!}
\verstab{30}{ESRA}{Und ich reinigte sie von allem Fremden, und ich stellte die Dienstordnungen auf für die \person{Priester} und die \person{Leviten}, für einen jeden in seiner Arbeit,}
\verstab{31}{ESRA}{und für die Holzlieferung zu bestimmten Zeiten und für die Erstlinge. Gedenke es mir, mein \person{Gott}, zum Guten!}
