\subsection*{Kapitel 9}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Kapitel 9}
\verstab{1}{ESRA}{Und am vierundzwanzigsten Tag dieses Monats versammelten sich die \person{\person{Söhne} Israels} unter Fasten und in Sacktüchern und mit Erde auf sich.}
\verstab{2}{ESRA}{Und der \person{Same Israels} sonderte sich ab von allen \person{\person{Söhne}n der Fremde}. Und sie standen da und bekannten ihre Sünden und die Missetaten ihrer \person{Väter}.}
\verstab{3}{ESRA}{Und sie erhoben sich an ihrem Platz und lasen vor im Buch des Gesetzes \person{Jahwehs}, ihres \person{Gottes}, ein Viertel des Tages. Und ein Viertel des Tages bekannten sie ihre Sünden und warfen sich nieder vor \person{Jahweh}, ihrem \person{Gott}.}
\verstab{4}{ESRA}{Auf der Erhöhung der \person{Leviten} erhoben sich \person{Jeschua} und \person{Bani}, \person{Kadmiel}, \person{Schebanjah}, \person{Bunni}, \person{Scherebjah}, \person{Bani}, \person{Kenani}, und sie schrien mit lauter Stimme zu \person{Jahwe}, ihrem \person{Gott}.}
\verstab{5}{ESRA}{Und dann sagten die \person{Leviten} \person{Jeschua} und \person{Kadmiel}, \person{Bani}, \person{Chaschabnejah}, \person{Scherebjah}, \person{Hodijah}, \person{Schebanjah}, \person{Pethachjah}: Steht auf, preist \person{Jahweh}, euren \person{Gott}, von Ewigkeit zu Ewigkeit! Und man preise deinen herrlichen und über allen Preis und alles Lob erhabenen Namen!}
\verstab{6}{ESRA}{Du bist es, \person{Jahweh}, du allein. Du hast gemacht die Himmel, der \ort{Himmel Himmel} und all ihr Heer, die \ort{Erde} und alles, was darauf ist, die \ort{Meere} und alles, was darin ist. Und du gibst ihnen allen Leben, und das \person{Heer des Himmels} betet dich an.}
\verstab{7}{ESRA}{
Du bist es, \person{Jahweh}, \person{Gott}, der du \person{Abram} erwähltest, und du führtest ihn heraus aus Ur in \ort{Chaldäa} und gabst ihm den Namen \person{Abraham}.}
\verstab{8}{ESRA}{Und du fandest sein Herz treu vor dir und schlossest mit ihm den Bund, zu geben das Land der \ort{Kanaaniter}, der \ort{Hethiter}, der \ort{Amoriter} und der \ort{Perisiter} und der \ort{Jebusiter} und der \ort{Girgasiter}, zu geben seinem Samen. Und du hieltest aufrecht deine Worte, denn du bist gerecht.}
\verstab{9}{ESRA}{Und du sahst das Elend unserer \person{Väter} in Ägypten, und du hörtest ihr Schreien am \ort{Schilfmeer}.}
\verstab{10}{ESRA}{
Und du tatst Zeichen und Wunder am \person{Pharao} und an allen seinen \person{Knechten} und an allem \person{Volk} seines \ort{Landes}; denn du wusstest, dass sie frevelhaft gegen sie gehandelt hatten. Und du hast dir einen Namen gemacht, wie es an diesem Tag ist.}
\verstab{11}{ESRA}{
Und du spaltetest das \ort{Meer} vor ihnen, und sie zogen mitten durch das \ort{Meer} auf dem \ort{Trockenen}, und ihre \ort{Verfolger} warfst du in die Tiefen wie einen Stein in mächtige Wasser.}
\verstab{12}{ESRA}{
Und in einer \ort{Wolkensäule} leitetest du sie am Tag und in einer \ort{Feuersäule} in der Nacht, um ihnen den Weg zu erleuchten, den sie ziehen sollten.}
\verstab{13}{ESRA}{
Und auf den \ort{Berg Sinai} stiegst du herab, und du redetest mit ihnen vom \ort{Himmel} her, und du gabst ihnen gerade Rechte und Gesetze der Wahrheit, gute Satzungen und Gebote.}
\verstab{14}{ESRA}{
Und deinen heiligen Sabbat tatst du ihnen kund, und Gebote und Satzungen, und ein Gesetz gebotest du ihnen durch die Hand \person{Moses}, deines \person{Knechtes}.}
\verstab{15}{ESRA}{
Und Brot vom \ort{Himmel} gabst du ihnen für ihren Hunger, und Wasser aus dem Felsen brachtest du ihnen hervor für ihren Durst. Und du befahlst ihnen, hineinzuziehen und in Besitz zu nehmen das \ort{Land}, von dem du die Hand erhoben hattest, es ihnen zu geben.}
\verstab{16}{ESRA}{
Aber sie, nämlich unsere \person{Väter}, handelten frevelhaft, und sie verhärteten ihren Nacken und hörten nicht auf deine Gebote.}
\verstab{17}{ESRA}{
Und sie weigerten sich zu gehorchen und gedachten nicht deiner Wunder, die du an ihnen getan hattest, und sie verhärteten ihren Nacken und gaben sich ein Haupt, um in ihrer Widerspenstigkeit zurückzukehren zu ihrer Knechtschaft. Doch du bist ein \person{Gott} der Vergebungen, gnädig und barmherzig, langsam zum Zorn und groß an Güte, und du verließest sie nicht.}
\verstab{18}{ESRA}{
Sogar als sie sich ein gegossenes Kalb machten und sagten: Das ist dein \person{Gott}, der dich aus Ägypten heraufgeführt hat. Und sie begingen große Lästerungen,}
\verstab{19}{ESRA}{
und du, in deinen großen Erbarmungen verließest du sie in der Wüste nicht. Die \ort{Wolkensäule} wich nicht von ihnen am Tag, um sie auf dem Wege zu leiten, noch die \ort{Feuersäule} in der Nacht, um ihnen den Weg zu erleuchten, den sie ziehen sollten.}
\verstab{20}{ESRA}{
Und deinen \person{guten Geist} gabst du ihnen, sie verständig zu machen. Und dein Manna versagtest du nicht ihrem Mund, und Wasser gabst du ihnen für ihren Durst.}
\verstab{21}{ESRA}{
Und vierzig Jahre versorgtest du sie in der Wüste, sie hatten keinen Mangel. Ihre Kleider zerfielen nicht, und ihre Füße schwollen nicht.}
\verstab{22}{ESRA}{
Und du gabst ihnen \ort{Königreiche} und \person{Völker} und verteiltest sie ihnen grenzweise. Und sie nahmen das Land \ort{Sichons} in Besitz, sowohl das Land des \person{Königs von Cheschbon}, als auch das Land von \ort{Og}, dem \person{König} von \ort{Baschan}.}
\verstab{23}{ESRA}{
Und ihre \person{Söhne} mehrtest du wie die Sterne des Himmels. Und du brachtest sie in das Land, von dem du ihren \person{Väter}n geboten hattest, hineinzugehen und es in Besitz zu nehmen.}
\verstab{24}{ESRA}{
Und die \person{Söhne} gingen hinein und nahmen das Land in Besitz. Und du beugtest vor ihnen die Bewohner des Landes, die \person{Kanaaniter}, und gabst sie in ihre Hand, sowohl ihre \person{Könige} als auch die \person{Völker des Lande}s, mit ihnen zu tun nach ihrem Belieben.}
\verstab{25}{ESRA}{
Und sie nahmen befestigte \ort{Städte} ein und ein \ort{fettes Land}, und nahmen \ort{Häuser} in Besitz, gefüllt mit allerlei Gut, ausgehauene Zisternen, Weinberge und Olivengärten und Fruchtbäume in Menge. Und sie aßen und wurden satt und fett und schwelgten in deiner großen Segensfülle.}
\verstab{26}{ESRA}{
Und sie wurden widerspenstig und lehnten sich auf gegen dich und warfen dein Gesetz hinter ihren Rücken. Und sie ermordeten deine \person{Propheten}, die gegen sie zeugten, um sie zu dir zurückzuführen. Und sie begingen große Lästerungen.}
\verstab{27}{ESRA}{
Da gabst du sie in die Hand ihrer \person{Bedränger}, und die bedrängten sie. Und zur Zeit ihrer Bedrängnis schrien sie zu dir, und du, du hörtest vom \ort{Himmel} her, und nach deinen großen Erbarmungen gabst ihnen \person{Retter}, und diese retteten sie aus der Hand ihrer \person{Bedränger}.}
\verstab{28}{ESRA}{
Aber sobald sie Ruhe hatten, taten sie wieder Böses vor dir. Da überließest du sie der Hand ihrer \person{Feinde}, und die herrschten über sie. Da schrien sie wieder zu dir, und du, du hörtest vom \ort{Himmel} her und du rettetest sie nach deinen Erbarmungen viele Male.}
\verstab{29}{ESRA}{
Und du zeugtest gegen sie, um sie zurückzuführen zu deinem Gesetz, sie aber handelten frevelhaft und hörten nicht auf deine Gebote. Und gegen deine Rechte, sie sündigten gegen sie, durch die der \person{Mensch}, wenn er sie tut, lebt. Und sie wandten störrisch die Schulter ab, und ihren Nacken verhärteten sie und gehorchten nicht.}
\verstab{30}{ESRA}{
Und du verzogst mit ihnen viele Jahre und zeugtest gegen sie durch deinen \person{Geist} durch deine \person{Propheten}, aber sie gaben kein Gehör. Da gabst du sie in die Hand der \person{Völker} der Länder.}
\verstab{31}{ESRA}{
Aber in deinen großen Erbarmungen machtest du ihnen nicht ein Ende und verließest sie nicht, denn ein gnädiger und barmherziger \person{Gott} bist du.}
\verstab{32}{ESRA}{
Und nun, unser \person{Gott}, du großer \person{Gott}, du starker und furchterregender, der den Bund und die Bundestreue bewahrt, nicht sei gering vor dir all die Mühsal, die uns getroffen hat, unsere \person{Könige}, unsere \person{Obersten} und unsere \person{Priester} und unsere \person{Propheten} und unsere \person{Väter} und dein ganzes Volk, seit den Tagen der \person{Könige} von \ort{Assyrien} bis auf diesen Tag!}
\verstab{33}{ESRA}{
Doch du bist gerecht bei allem, was über uns gekommen ist, denn du hast nach der Wahrheit gehandelt, wir aber, wir haben gottlos gehandelt.}
\verstab{34}{ESRA}{
Und unsere \person{Könige}, unsere \person{Obersten}, unsere \person{Priester} und unsere \person{Väter} hielten dein Gesetz nicht, und sie merkten nicht auf deine Gebote und auf deine Zeugnisse, womit du gegen sie zeugtest.}
\verstab{35}{ESRA}{
Und sie, sie dienten dir nicht in ihrem [eigenen] \ort{Königreich} und in der Segensfülle, die du ihnen gabst, und im weiten und \ort{fetten Lande}, das du vor sie gelegt hattest, dienten sie dir nicht und kehrten nicht um von ihren bösen Taten.}
\verstab{36}{ESRA}{
Sieh! Wir sind heute \person{Knechte}. Und das Land, das du unseren \person{Väter}n gabst, seine Früchte und seine Segensfülle zu genießen – sieh! Wir sind \person{Knechte} in ihm.}
\verstab{37}{ESRA}{
Und seinen Ertrag mehrt es für die \person{Könige}, die du wegen unserer Sünden über uns gesetzt hast. Und sie herrschen nach Belieben über unsere Leiber und über unser Vieh, und wir sind in großer Bedrängnis.}