\subsection*{Kapitel 1}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Kapitel 1}
\verstab{1}{ESRA}{
Die Geschichte \person{Nehemias}, des Sohnes \person{Chakaljahs}. Und es geschah im Monat Kislew des zwanzigsten Jahres, und ich war in der Burg \ort{Susan}.}
\verstab{2}{ESRA}{
Da kam \person{Chanani}, einer von meinen Brüdern, er und \person{Männer} aus \ort{Juda}. Und ich befragte sie über die \person{Juden}, die \person{Entronnenen}, die übriggeblieben waren von der Gefangenschaft, und über \ort{Jerusalem}.}
\verstab{3}{ESRA}{Und sie sagten mir: Die \person{Übriggebliebenen}, die übriggeblieben sind von der Gefangenschaft dort in der \ort{Provinz}, [sind] in großem Unglück und in Schmach. Und die Mauer \ort{Jerusalems} ist abgebrochen, und seine Tore sind vom Feuer verbrannt.}
\verstab{4}{ESRA}{Und es geschah, als ich diese Worte hörte, setzte ich mich, und ich weinte und trauerte [viele] Tage; und ich verharrte fastend und betend vor dem \person{Gott} des Himmels.}
\verstab{5}{ESRA}{Und ich sagte: Ach, \person{Jahweh}, Gott des Himmels, du großer und furchterregender \person{Gott}, der du den Bund und die Bundestreue denen bewahrst, die ihn lieben und seine Gebote halten:}
\verstab{6}{ESRA}{Möchten doch dein Ohr aufmerksam und deine Augen offen sein, dass du hörest auf das Gebet deines \person{Knechtes}, das ich heute, Tag und Nacht, vor dir bete für die \person{Söhne Israels}, deine \person{Knechte}, und wie ich die Sünden der \person{Kinder Israel} bekenne, die wir gegen dich begangen haben! Sowohl ich als auch das Haus meines \person{Vaters}, wir haben gesündigt.}
\verstab{7}{ESRA}{Verderbt, ja, verderbt haben wir gegen dich gehandelt, und wir haben die Gebote und die Satzungen und die Rechte, die du deinem \person{Knecht Mose} geboten hast, nicht bewahrt.}
\verstab{8}{ESRA}{Denke doch an das Wort, das du deinem \person{Knecht Mose} geboten hast, als du sagtest: Ihr, wenn ihr treulos werdet, zerstreue ich euch unter die \person{Völker}.}
\verstab{9}{ESRA}{Und wenn ihr zu mir umkehrt und meine Gebote haltet und sie tut – wären eure \person{Verstoßenen} am \ort{Ende des Himmels}, von dort sammle ich sie und bringe sie an den Ort, den ich erwählt habe, um meinen Namen dort wohnen zu lassen.}
\verstab{10}{ESRA}{Und sie sind deine \person{Knechte} und dein \person{Volk}, das du erlöst hast mit deiner großen Kraft und deiner starken Hand.}
\verstab{11}{ESRA}{Ach, \person{Herr}, möchte doch dein Ohr aufmerksam sein auf das Gebet deines \person{Knechtes} und auf das Gebet deiner \person{Knechte}, die Verlangen haben, deinen Namen zu fürchten; und lass es doch deinem \person{Knecht} heute gelingen, und setze mich zu Erbarmungen vor diesem \person{Mann}! Und ich war \person{Mundschenk des Königs}.}