\author{OTS}
\documentclass[14pt]{../../inc/mybib}

\setincpath{../../inc/}

\usepackage{bible_style}
\usepackage{bibeltext}
\usepackage{markierungen}
\graphicspath{{../../assets/images/}}
\usepackage{header}

\newcommand{\Name}{Nathanael}

% ensure scrlayer-scrpage has sufficient footheight
%\setlength{\footheight}{10.4pt}


\begin{document}
\begin{bibelbox}{SCHL}{Kol}{3:15-17}
    Lasst das Wort des Christus reichlich in euch wohnen in aller Weisheit; lehrt und ermahnt einander und singt mit Psalmen und Lobgesängen und geistlichen Liedern dem Herrn lieblich in eurem Herzen. Und was immer ihr tut in Wort und Werk, das tut alles im Namen des Herrn Jesus und dankt Gott, dem Vater, durch ihn.
\end{bibelbox}
\section{Begrüssung}
Freue mich euch hier zu diesem Gottesdienst begrüssen zu können.

Auch dich \Name{} will ich herzlich begrüssen. 
\begin{itemize}
    \item[] \beten[b]{Beten zur Begrüssung}
    \item[] Und anschliessend singen wir zusammen das Lied
    \item[] \lied[b]{}
\end{itemize}

\section{Informationen}
\begin{itemize}
    \item \info[b,p]{Bibel und Gebetsabend:} Do, 14.Mai 2026 20:00 Uhr Gebetstreffen Markus 7,14-23 Samuel Rindlisbacher. Janina und ich sind nicht da.
    \item \info[b,p]{Nächster Gottesdienst:} So, 17. Mai 2026 14:45 Uhr Philipp Ottenburg

    \item \info[b,p]{Kollekte:} Die Kollekte wird hinten in der grünen Box gesammelt und wird vollumfänglich für den Bau dieser Gemeinde eingesetzt.
\end{itemize}

\section{ Input }
\begin{spacing}{1.5}
    \begin{block}[Die Eigenschaften Gottes]
    \end{block}
    \begin{block}[Die Namen Gottes]
    \end{block}
    \lied[b]{Allein deine Gnade genügt}.
\end{spacing}
\section{Predigt}
\textbf{Nach der Predigt}\newline
Danken für die Predigt.
% \section{Abendmahl}
% \begin{itemize}
%     \item [] Beten für das Brot
%     \item [] Beten für den Wein
% \end{itemize}
\section{Abschluss}
\begin{itemize}
    \item [] \lied[b]{Wenn Friede mit Gott}.
    \item [] \beten[b]{Zum Abschluss}
\end{itemize}
\begin{bibelbox}{SCHL}{IIKor}{13:13}
    Die Gnade des Herrn Jesus Christus und die Liebe Gottes und die Gemeinschaft des Heiligen Geistes sei mit euch allen! Amen
\end{bibelbox}
\end{document}