\author{OTS}
\documentclass[14pt]{../../inc/mybib}

\setincpath{../../inc/}

\usepackage{bible_style}
\usepackage{bibeltext}
\usepackage{markierungen}
\graphicspath{{../../assets/images/}}
\usepackage{header}

\newcommand{\Name}{Fredy}

% ensure scrlayer-scrpage has sufficient footheight
\setlength{\footheight}{30.4pt}

\begin{document}
\begin{bibelbox}{SCHL}{Kol}{3:15-17}
    Lasst das Wort des Christus reichlich in euch wohnen in aller Weisheit; lehrt und ermahnt einander und singt mit Psalmen und Lobgesängen und geistlichen Liedern dem Herrn lieblich in eurem Herzen. Und was immer ihr tut in Wort und Werk, das tut alles im Namen des Herrn Jesus und dankt Gott, dem Vater, durch ihn.
\end{bibelbox}
\section{Begrüssung}
Ich möchte auch euch alle recht herzlich zum Gottesdienst begrüssen. Schön, dass ihr gekommen seid, um unserem \herr N zu danken, ihn zu loben und zu preisen.

Auch dich \Name{} will ich herzlich begrüssen. Du bist heute das erste Mal hier bei uns und wir freuen uns sehr dich hier begrüssen zu können.
\begin{itemize}
    \item[] \beten[b,p]{Beten zur Begrüssung}
    \item[] Und anschliessend singen wir zusammen das Lied
    \item[] \lied[b]{Christus ist mein ganzer Halt}
\end{itemize}

\section{Informationen}
\begin{itemize}
    \item \info[b,p]{Bibel und Gebetsabend:} Do, 04. Juni 2026 20:00 Uhr Bibel und Gebetsabend mit Markus 8:1-9 Philipp Ottenburg
    \item \info[b,p]{Nächster Gottesdienst:} So, 07. Juni 2026 Fredy Peter
    \item \info[b,p]{Kollekte:} Die Kollekte wird hinten in der grünen Box gesammelt und wird vollumfänglich für den Bau dieser Gemeinde eingesetzt.
\end{itemize}

\section{ Input }
\begin{spacing}{1.5}
   \begin{block}[Gottesnamen]
    Machen wir weiter mit den Namen Gottes. Wir haben die drei Hauptnamen YHWH (Jahweh oder Jehova), Adonai und Elohim. In der Bibel finden wir aus diesen Hauptnamen diverse Zusammengesetzt Namen die oft die Eigenschaften unsers Gottes beschreiben. Zwei haben wir uns schon angeschaut, Jahweh Zebaoth und Jahweh Adonai.

    Heute wollen wir uns zwei weitere Namen anschauen einmal \enquote{der Herr ist Arzt} und El Shaddai.  
    \end{block}
    \begin{block}[Der Herr ist dein Arzt]
    \end{block}
    \begin{block}[El Shaddai]
    \end{block}
    \lied[b]{Alle Herren dieser Welt}.
\end{spacing}
\section{Predigt}
\textbf{Nach der Predigt}\newline
Danken für die Predigt.
% \section{Abendmahl}
% \begin{itemize}
%     \item [] Beten für das Brot
%     \item [] Beten für den Wein
% \end{itemize}
\section{Abschluss}
\begin{itemize}
    \item [] \lied[b]{Wir haben eine Hoffnung}.
    \item [] \beten[b]{Zum Abschluss}
\end{itemize}
\begin{bibelbox}{SCHL}{IIKor}{13:13}
    Die Gnade des Herrn Jesus Christus und die Liebe Gottes und die Gemeinschaft des Heiligen Geistes sei mit euch allen! Amen
\end{bibelbox}
\end{document}