\author{OTS}
\documentclass[14pt]{../../inc/mybib}

\setincpath{../../inc/}

\usepackage{bible_style}
\graphicspath{{../../assets/images/}}
\usepackage{header}

\newcommand{\Name}{Samuel}
% ensure scrlayer-scrpage has sufficient footheight
\setlength{\footheight}{20.4pt}

\begin{document}

\section{Begrüssung}
Hallo \Name{}, wir freuen uns, dich in Naters begrüssen zu können. Wir sind gespannt auf dein Wort.

Heute haben wir einen besonderen Gottesdienst, da wir das Thema Bethlehem vertiefen werden.

% \noindent
\beten{} Und anschliessend singen wir zusammen das Lied

% \noindent

\lied{Seid fröhlich in der Hoffnung}

\section{Informationen}
\begin{itemize}
    \item \bt[infos]{Bibel und Gebetsabend:} Do, 29.01.2026 20:00 Uhr Bibel und Gebetsabend mit Paul Minder; zu Markus 4,26-29.
    \item \bt[infos]{Nächster Gottesdienst:} So, 1.02.2026 14:45 Uhr Erich Maag
    \item \bt[infos]{Kollekte:} Die Kollekte wird hinten in der grünen Box gesammelt und wird vollumfänglich für den Bau dieser Gemeinde eingesetzt.
\end{itemize}

\section{ Input }

Powerpoint Bethlehem\\
\begin{itemize}   
    \item \bibleverse{IMos}(35:19) Rahel die Frau Jakobs wird in Bethlehem begraben.
    \item \bibleverse{IMos}(48:7) Bericht von Jakob an Josef wie und wo er Rahel begraben hat.
    \item \bibleverse{Jos}(19:15) Als Stadt innerhalb der Grenzen der Söhne Sebulons. Dieses Bethlehem ist in der Nähe von Haifa und Nazareth 
    \item \bibleverse{Ri}(17:7-9) Die Geschichte von einem Levit aus Bethlehem der Micha aus dem Bergland Ephraim die Hausgötter hütete.
    \item \bibleverse{Ri}(19:1-2) Die Geschichte von einem Levit der eine Hure aus Bethlehem nahm. Eine sehr brutale Geschichte die zeigt wie der Mensch handelt, wenn dieser ohne Gott unterwegs ist. 
    \item \bibleverse{Ri}(19:18) Reisebericht des Leviten von Bethlehem nach Gibea. 
    \item \bibleverse{Ruth}(1:-4:) Die ganze Geschichte von Ruth und Noomi spielt sich in Bethlehem ab.
    \item \bibleverse{ISam}(16:1-18, 17:12) Samuel salbt David in Bethlehem zum König.
    \item \bibleverse{ISam}(20:6, 20:28) David lebte im Umfeld von Bethlehem als er vor Saul floh.
    \item 2. Samuel berichtet von David und seinen Taten im Umfeld von Bethlehem.
    \item 1. Chronik Namensverzeichnis der Nachkommen Israels. Bethlehem wird als Stadt Davids erwähnt.
    \item \bibleverse{Mi}(15:1:1) Prophetie über den kommenden Messias der aus Bethlehem kommen wird.
    \item 
    \item \bibleverse{Mat}(2:1-9) Die Weisen aus dem Morgenland kommen nach Bethlehem, um den neugeborenen König der Juden zu finden.
    \item \bibleverse{Lk}(2:) Weihnachtsgeschichte in Bethlehem
\end{itemize}

\section{Predigt}
\textbf{Nach der Predigt}\newline
Danken für die Predigt.\newline
% \section{Abendmahl}
% Beten für das Brot\newline
% Beten für den Wein\newline

\section{Abschluss}

\lied{Wunderbar grosser Erlöser}

\beten{}

\begin{bibelbox}{SCHL}{IIKor}{13:13}
    Die Gnade des Herrn Jesus Christus und die Liebe Gottes und die Gemeinschaft des Heiligen Geistes sei mit euch allen! Amen
\end{bibelbox}

\end{document}