\author{OTS}
\documentclass[14pt]{../../inc/mybib}

\setincpath{../../inc/}

\usepackage{bible_style}
\graphicspath{{../../assets/images/}}
\usepackage{header}

\newcommand{\Name}{Thomas}
% ensure scrlayer-scrpage has sufficient footheight
\setlength{\footheight}{20.4pt}

\begin{document}
\begin{bibelbox}{SCHL}{Kol}{3:15-17}
Und der Friede Gottes regiere in euren Herzen; zu diesem seid ihr ja berufen in einem Leib; und seid dankbar! Lasst das Wort des Christus reichlich in euch wohnen in aller Weisheit; lehrt und ermahnt einander und singt mit Psalmen und Lobgesängen und geistlichen Liedern dem Herrn lieblich in eurem Herzen. Und was immer ihr tut in Wort und Werk, das tut alles im Namen des Herrn Jesus und dankt Gott, dem Vater, durch ihn.
\end{bibelbox}
\section{Begrüssung}
Ich möchte auch euch alle recht herzlich zum Gottesdienst begrüssen. Schön, dass ihr gekommen seid, um unserem \herr N zu Danken, ihn zu loben und zu preisen.
Auch dich \Name will ich herzlich begrüssen. Schön, dass du wieder bei uns bist und mit uns Gottesdienst feierst.
\begin{itemize}
    \item[] \beten{} 
    \item[] Und anschliessend singen wir zusammen das Lied
    \item[] \lied{Kommt, stimmt doch mit uns ein}
\end{itemize}

\section{Informationen}
\begin{itemize}
    \item \bt[infos]{Bibel und Gebetsabend:} Do, 19.02.2026 20:00 Uhr Bibel und Gebetsabend ; Norbert Lieth zu Markus 5: 1-5.
    \item \bt[infos]{Nächster Gottesdienst:} So, 22.02.2026 14:45 Uhr Video und Israelbilder mit Lothar
    \item \bt[infos]{Kollekte:} Die Kollekte wird hinten in der grünen Box gesammelt und wird vollumfänglich für den Bau dieser Gemeinde eingesetzt.
\end{itemize}

\section{ Input }
\begin{spacing}{1.5}
    \begin{block}[Die verstockung Israels]
        In den letzten Sonntagen haben wir darüber gesprochen, was der Grund der Gemeinde ist. Ob wir jetzt als Gemeinde, Israel verdrängt oder ersetzt haben. Dazu lesen wir den Text aus Römer 11,25-27.
        \begin{bibelbox}{SCHL}{Rom}{11:25}
            Denn ich will nicht, mein Brüder, dass euch dieses Geheimnis unbekannt bleibt, damit ihr euch nicht selbst für klug haltet: Israel ist zum Teil Verstockung widerfahren, bis die Vollzahl der Heiden eingegangen ist.
        \end{bibelbox}
        Paulus sagt hier, dass die Verstockung Israels nicht für immer ist. Er belegt das, mit einem Geheimnis, welches ihm Gott offenbart hat. Bis dahin war es noch nicht bekannt, dass Israel so lange beiseite gestellt wird, bis die von Gott bestimmte Zahl der Heiden zum Glauben gekommen sind.

        In den vorherigen Versen, nimmt Paulus das Beispiel mit dem Ölbaum auf. Gottes suveräner Plan ist es, dass die Heiden in den Ölbaum eingepfropft werden, damit sie an den Wurzeln teilhaben können. Das ist \betonung{die} grosse Gnade, die Gott den Heiden erweist. Aber wir sollen nicht überheblich sein, sondern demütig bleiben, denn auch wir Heiden können aus dem Ölbaum herausgebrochen werden, wenn wir nicht an der Gnade festhalten. Es geht nicht darum, das Heil zu verlieren. Diese Überheblichkeit vor der uns Paulus hier warnt, wird aktuell immer mehr. 
        
        Wird nicht mehr annerkannt, dass Gott ein erwähltes Volk hat, ist man nicht mehr weit davon entfernt auch die Existenz eines Schöpfergottes zu leugen. Es wird nicht mehr die Errettung duch Gnade gepredigt, sondern viele andere Möglichkeiten, so z\.B\. die ganzen Gesetze der kath. Kirche Katechismus oder wie wir hier sagen Kanisi. Es wird immer mehr von guten Werken gesprochen, von einem guten Leben, von einem guten Charakter, von einer guten Einstellung, von einem guten Glauben, von einer guten Beziehung zu Gott und viel Toleranz. Hans-Peter Royer hat mal gesagt: \enquote{Wenn ein Bergführer tolerant ist, werden seine Kunden austerben.}

        Aber egal wie wir uns verhalten, Gott wird seinen Plan durchziehen. So in Römer 11:26
        \begin{bibelbox}{SCHL}{Rom}{11:26}
            und so wird ganz Israel gerettet werden, wie geschrieben steht: Aus Zion wird der Erlöser kommen und die Gottlosigkeit von Jakob abwenden
        \end{bibelbox}
        Das ist ein Zitat aus Jesaja 59,20-21. Es zeigt, dass die Verstockung Israels nicht für immer ist, aber es zeigt nicht wann die Verstockung endet. Dies ist ein Geheimnis, welches Gott erst Paulus offenbart hat wie wir in Vers 25 gelesen haben.        
        \end{block}
        \begin{block}[Fazit]
        Wie erwähnt verstockt Gott Israel eine Zeit lang. Sie werden vom Hauptgleis auf das Nebengleis der Heilsgeschichte gestellt. Die Verstockung ist Folge von Israels Ablehnung des Messias. Zugleich gebraucht der Herr den Fall Israels, damit sich das Heil den Heiden zuwendet. Nun macht Paulus deutlich, wie Gott sich durch alles hindurch verherrlicht. Sogar durch die Verstockung Israels. In Vers 12 spricht er davon, dass schon der Fall Israels zum Reichtum der Welt wurde. 
        \begin{bibelbox}{SCHL}{Rom}{11:12}
            Wenn aber ihr Fall der Reichtum der Welt und ihr Verlust der Reichtum der Heiden geworden ist, wie viel mehr ihre Fülle!
        \end{bibelbox}
        Er wendet sich den Nationen zu und baut seine Gemeinde aus Juden und Heiden. So wird ihr Fall zum Reichtum, womit Israel aber nicht entschuldigt ist. Wie viel mehr wird dann ihre Fülle, oder ihre Errettung, der Welt zum Heil werden. Damit richtet Paulus den Blick auf das tausendjährige Reich und den damit verbunden Segnungen für die Nationen. Hier wird die ganze Weisheit des göttlichen Heilsplans deutlich, die unser menschliches Denken sprengt und zur Anbetung führt. Gott allein bekommt darüber alle Ehre, wie wir in Römer 11,33-35 lesen. Er verherrlicht sich sogar durch sein Gerichtshandeln und alles dient dazu, dass er zum Ziel kommt.
    \end{block}

    Nächstes mal möchte ich euch etwas über die Entrückung erzählen, die nach unserem Verständnis vor der Trübzahl stattfindet und das schrecklichste Kapitel auf dieser Erde einleutet. Für die Heiden, aber vor allem für die Juden.

    Aus diesem Grund singen wir nun das Lied 
    \lied{Heilig, heilig, heilig, Gott, Du bist heilig}.
\end{spacing}
\section{Predigt}
\textbf{Nach der Predigt}\newline
Danken für die Predigt.
% \section{Abendmahl}
% Beten für das Brot\newline
% Beten für den Wein\newline
\section{Abschluss}
\begin{itemize}
    \item [] \lied{Folge niemals dem Rat der gottlosen Leute}
    \item [] \beten{}
\end{itemize}
\begin{bibelbox}{SCHL}{IIKor}{13:13}
    Die Gnade des Herrn Jesus Christus und die Liebe Gottes und die Gemeinschaft des Heiligen Geistes sei mit euch allen! Amen
\end{bibelbox}
\end{document}