\author{OTS}
\documentclass[14pt]{../../inc/mybib}

\setincpath{../../inc/}

\usepackage{bible_style}
\graphicspath{{../../assets/images/}}
\usepackage{header}

\newcommand{\Name}{Thomas}
% ensure scrlayer-scrpage has sufficient footheight
\setlength{\footheight}{20.4pt}

\begin{document}
\begin{bibelbox}{SCHL}{Kol}{3:15-17}
Und der Friede Gottes regiere in euren Herzen; zu diesem seid ihr ja berufen in einem Leib; und seid dankbar! Lasst das Wort des Christus reichlich in euch wohnen in aller Weisheit; lehrt und ermahnt einander und singt mit Psalmen und Lobgesängen und geistlichen Liedern dem Herrn lieblich in eurem Herzen. Und was immer ihr tut in Wort und Werk, das tut alles im Namen des Herrn Jesus und dankt Gott, dem Vater, durch ihn.
\end{bibelbox}
\section{Begrüssung}
Ich möchte auch euch alle recht herzlich zum Gottesdienst begrüssen. Schön, dass ihr gekommen seid, um unserem \herr N zu Danken, ihn zu loben und zu preisen.
Auch dich \Name will ich herzlich begrüssen. Schön, dass du wieder bei uns bist und mit uns Gottesdienst feierst.
\begin{itemize}
    \item[] \beten{} 
    \item[] Und anschliessend singen wir zusammen das Lied
    \item[] \lied{In Christus allein}
\end{itemize}

\section{Informationen}
\begin{itemize}
    \item \bt[infos]{Bibel und Gebetsabend:} Do, 26.02.2026 20:00 Uhr Bibel und Gebetsabend ; zu Markus Markus 5,21-34 Samuel Rindlisbacher.
    \item \bt[infos]{Nächster Gottesdienst:} So, 01.03.2026 14:45 Uhr Thomas Lieth und Abendmahl
    \item \bt[infos]{Kollekte:} Die Kollekte wird hinten in der grünen Box gesammelt und wird vollumfänglich für den Bau dieser Gemeinde eingesetzt.
\end{itemize}

\section{ Input }
\begin{spacing}{1.5}
    \begin{block}[Die verstockung Israels]
        In den letzten Sonntagen haben wir darüber gesprochen, was der Grund der Gemeinde ist. Ob wir jetzt als Gemeinde, Israel verdrängt oder ersetzt haben. Dazu lesen wir den Text aus Römer 11,25-27.
        \begin{bibelbox}{SCHL}{Rom}{11:25}
            Denn ich will nicht, mein Brüder, dass euch dieses Geheimnis unbekannt bleibt, damit ihr euch nicht selbst für klug haltet: Israel ist zum Teil Verstockung widerfahren, bis die Vollzahl der Heiden eingegangen ist.
        \end{bibelbox}     
    \lied{}.
\end{spacing}
\section{Predigt}
\textbf{Nach der Predigt}\newline
Danken für die Predigt.
% \section{Abendmahl}
% Beten für das Brot\newline
% Beten für den Wein\newline
\section{Abschluss}
\begin{itemize}
    \item [] \lied{Folge niemals dem Rat der gottlosen Leute}
    \item [] \beten{}
\end{itemize}
\begin{bibelbox}{SCHL}{IIKor}{13:13}
    Die Gnade des Herrn Jesus Christus und die Liebe Gottes und die Gemeinschaft des Heiligen Geistes sei mit euch allen! Amen
\end{bibelbox}
\end{document}