\author{OTS}
\documentclass[14pt]{../../inc/mybib}

\setincpath{../../inc/}

\usepackage{bible_style}
\usepackage{bibeltext}
\usepackage{markierungen}
\graphicspath{{../../assets/images/}}
\usepackage{header}

\newcommand{\Name}{Nathanael}

% ensure scrlayer-scrpage has sufficient footheight
\setlength{\footheight}{10.4pt}
\setlength{\headheight}{0.4pt}

\begin{document}
\begin{bibelbox}{SCHL}{Kol}{3:15-17}
    Lasst das Wort des Christus reichlich in euch wohnen in aller Weisheit; lehrt und ermahnt einander und singt mit Psalmen und Lobgesängen und geistlichen Liedern dem Herrn lieblich in eurem Herzen. Und was immer ihr tut in Wort und Werk, das tut alles im Namen des Herrn Jesus und dankt Gott, dem Vater, durch ihn.
\end{bibelbox}
\section{Begrüssung}
Ich möchte auch euch alle recht herzlich zum Gottesdienst begrüssen. Schön, dass ihr gekommen seid, um unserem \herr N zu danken, ihn zu loben und zu preisen.

Auch dich \Name{} will ich herzlich begrüssen. Schön, dass du wieder bei uns bist und mit uns Gottesdienst feierst.
\begin{itemize}
    \item[] \beten[b]{Beten zur Begrüssung}
    \item[] Und anschliessend singen wir zusammen das Lied
    \item[] \lied[b]{Naeher, mein Gott, zu Dir}
\end{itemize}

\section{Informationen}
\begin{itemize}
    \item \info[b,p]{Bibel und Gebetsabend:} Do, 16.April.2026 20:00 Uhr Bibel und Gebetsabend mit Samuel Rindlisbacher Markus 6,30-44
    \item \info[b,p]{Nächster Gottesdienst:} So, 19.April.2026 14:45 Uhr mit Fredy Peter    
    \item \info[b,p]{Vortrag:} Morgen Abend wird uns Nathanael Winkler im Rahmen seiner Schweizer Tournee hier in diesen Räumen einen Vortrag über Gog und Magog: \flqq{} Alte Prophezeiung, neue Geopolitik\frqq{} halten. Ladet Freunde und Kollegen ein.
    \item \info[b,p]{Kollekte:} Die Kollekte wird hinten in der grünen Box gesammelt und wird vollumfänglich für den Bau dieser Gemeinde eingesetzt.
\end{itemize}

\section{ Input }
\begin{spacing}{1.5}
    \begin{block}[Gott hat die Kontrolle]
        Das war das Motto dieser Osterkonferenz. Ich vermute mal, dass ein Teil von hier die Vorträge gehört haben. Ein paar von uns waren vor Ort. Für mich war die Konferenz und die Vorträge sehr ermutigend.

        Wir sind ja schon seit einiger Zeit in der Heilsgeschichte Gottes unterwegs und wenn man die Bibel aus der Perspektive lies, dass Gott die Kontrolle hat, dann sieht man wie Gott wirkt und er einen Plan hat.

        Letztes Mal haben wir uns den grossen weissen Thron in Offenbarung 20 angeschaut. Wir haben gesehen, dass Jesus Gericht über alle jemals gelebten Menschen gehalten hat. 
        \\ Und jetzt? 
        \\ Ist das alles? Die Erretteten sind im Himmel, die Verdammten in der Hölle, alles gut? \\ Nein, jetzt fängt es erst richtig an.\\
        Petrus schreibt in \bibleverse{IIPetr}(3:13) , 
        \begin{bibelbox}{SCHL}{IIPetr}{3:13}
            Wir erwarten aber nach seiner Verheißung neue Himmel und eine neue Erde, in denen Gerechtigkeit wohnt.
        \end{bibelbox}
        und wo lesen wir von dieser Verheissung? In \bibleverse{Offb}(21:). Johannes beschreibt hier die neue Welt, die Gott schaffen wird. In diesen Versen steht, was Gott im Plan hat. Also nichts von, \flqq auf einer Wolke sitzen und Harfe spielen,\frqq{} sondern es wird eine neue Welt geben, in der wir mit Gott zusammen die Ewigkeit verbringen dürfen. 
        
        Lesen wir zusammen: 
        \begin{enumerate}
            \item \bibleverse{Offb}(21:1-8),
            \item \bibleverse{Psalmen}(102:24-29),
            \item \bibleverse{Jes}(66:17-19)
        \end{enumerate}     
        Schon seit 1.Mose 1 wissen wir, dass Gott Gemeinschaft mit den Menschen haben will. Darum hat er uns nach seinem Bilde geschaffen, so dass wir mit ihm Gemeinschaft haben können.
        \begin{bibelbox}{SCHL}{IMos}{1:27}
            Und Gott schuf den Menschen in seinem Bild, im Bild Gottes schuf er ihn; als Mann und Frau.
        \end{bibelbox}
        Aber schon früh wollte der Mensch eigene Wege gehen. Gott hat aber den Menschen nie aufgegeben, sondern er hat seinen Plan Schritt für Schritt weiterverfolgt um die Menschen zu retten, die sich auch retten lassen wollen. 

        Manchmal frage ich mich, wieso Gott diesen Aufwand mit uns Menschen überhaupt betreibt. Ich vermute, dass Gott die Ewigkeit nur mit Menschen verbringen will, die ihn von Herzen lieben. Jesus sagt in \bibleverse{Joh}(14:23)
        \begin{bibelbox}{SCHL}{Joh}{14:23}
            Jesus sprach und antwortete zu ihm (dem Jünger Judas): Wenn jemand mich liebt, so wir er mein Wort befolgen, und mein Vater wird ihn lieben, und wir werden zu ihm kommen und Wohnung bei ihm machen.
        \end{bibelbox}        
        Seit dem Sündenfall hat Gott die Menschen ausgesondert, die freiwillig ihr Herz für Gott geöffnet haben. So fällt die Allversöhnung raus. Wer will schon mit Menschen zusammen sein, die einen verwerfen, beleidigen und ablehnen.

        Mit diesen geretteten Menschen, will Gott die Ewigkeit auf dieser neuen Erde verbringen. Und wenn ich \betonung[b,p]{NEU} sage, dann meine ich wirklich \betonung[b,p]{NEU}. Es wird eine \betonung[b,p]{neue} Erde geben, einen \betonung[b,p]{neuen} Himmel und ein \betonung[b,p]{neues} Jerusalem. Petrus schreibt in \bibleverse{IIPetr}(3:10) folgendes:
        \begin{bibelbox}{SCHL}{IIPetr}{3:10}
           Es wird aber der Tag des Herrn kommen wie ein Dieb in der Nacht; dann werden die Himmel mit Krachen vergehen, die Elemente aber vor Hitze sich auflösen und die Erde und die Werke darauf verbrennen.
        \end{bibelbox}
        Das ist radikal. Da reicht es nicht zu sagen, es bleibt kein Stein auf dem anderen, sondern es wird wirklich alles zerstört und daraus wird eine neue Erde und ein Himmel geschaffen. Es wird in einem Augenblick geschehen, in einem Nu. 

        Johannes beschreibt, wie diese neue Welt aussehen wird, und es klingt einfach fantastisch. Es wird keinen Tod mehr geben, keine Tränen, keine Schmerzen, keine Krankheiten, keinen Hunger, keinen Krieg, keine Sünde mehr. Es wird eine perfekte Welt sein. Und das alles in der Gegenwart Gottes. 

        Um uns nochmals aufzurütteln schreibt Johannes in Vers 8 über die Feiglinge, Ungläubigen, Abtrünnigen, Mörder, Unzüchtige, Zauberer, Götzendiener und Lügner, dass sie alle im Feuersee landen und dort ihren Anteil am zweiten Tod haben werden. Es wird also zwei Bereiche geben, die neue Welt und der Feuersee. Hier auf dieser Erde und in diesem Leben müssen wir uns nun entscheiden wo wir unsere Ewigkeit verbringen wollen.

        Weil Gott bis in alle Ewigkeit die Kontrolle hat, braucht ihr keine Angst vor dem Weltgeschehen zu haben. Der Mensch hat keine Macht. Darum sagt Jesus zu Pilatus in
        \begin{bibelbox}{SCHL}{Joh}{19:11}
            Du hättest keine Vollmacht über mich, wenn sie dir nicht von oben her gegeben wäre;
        \end{bibelbox}
        Ich weiss, wenn Krieg ist, dann ist Leid und Tod da. Da nützt nicht viel zu sagen, Gott hat die Kontrolle. Es ist das Vertrauen in Gott und in unsere Zukunft, welches uns stark macht. Jesus ging trotz seiner Macht, durch die Folter hindurch, die ihm Menschen ohne Macht angetan haben, er tat Gottes Wille. 
        \begin{bibelbox}{SCHL}{Hebr}{12:2}
        indem wir hinschauen auf Jesus, den Anfänger und Vollender des Glaubens, der um der vor ihm liegenden Freude willen das Kreuz erdultete und dabei die Schande für nichts achtete, und der sich zur Rechten des Thrones Gottes gesetzt hat.
        \end{bibelbox}
        Der Tod ist der Anfang und die neue Erde und der neue Himmel ist die Ewigkeit.  
        
        Wenn Gott die Kontrolle über die Zeit und die Erde hat, hat er da noch Zeit für uns kleinen Menschen?

        Schaut auf euer Leben zurück. Vor der Bekehrung und danach.
        
        Wenn ich auf mein Leben zurückblicke, dann sehe ich, dass Gott immer irgendwie da war. Auch schon vor meiner Bekehrung. Erst nach meiner Bekehrung wurde mir mit der Zeit bewusst, wo Gott überall in meinem Leben gewirkt hat. Gott hat die Kontrolle. 
        \\ Wieso können wir hier in diesem Lokal Gemeinschaft haben? Wie funktioniert das, dass jeden Sonntag ein Prediger hierher kommt, um uns Gottes Wort darzubringen? Denkt mal darüber nach.
        \\ Schaut auf euer Leben zurück und schaut wo \betonung[b,p]{ihr} dort Gott findet. Wenn wir nachher das Abendmal miteinnander feiern, dann denkt daran und nehmt diese Gedenkmahl zu seiner Ehre und zum Dank für seine Güte und Gnade an.

        Also nicht vergessen. \betonung[b,p]{Gott hat die Kontrolle}. Wir haben nicht immer Sonnenschein hier auf der Erde, aber auch wenn es uns schlecht geht, \betonung[b,p]{Gott hat die Kontrolle}. Seid nicht verzagt, sucht Trost und \betonung[b,p]{Hilfe} im Gebet, aber auch in der Gemeinschaft mit den Geschwistern, oder bei medizinischen Problemen, geht zum Arzt auch die sind von Gott eingesetzt. Gott hat die Kontrolle.      
    \end{block}
    \begin{block}[Ende]
        So das war der letzte Teil unserer Heilsgeschichte Gottes. Ich habe euch hier ein Ablauf der Heilsgeschichte Gottes ausgedruckt. Wir mussten diesen in der Bibelschule lernen und es ist eine schöne Übersicht, über das was ich euch im letzten halben Jahr erzählt habe. Nächsten Sonntag fangen ich ein neues Thema an, weiss aber noch nicht genau was. Wenn jemand etwas auf dem Herzen hat, dann könnt ihr mir das gerne sagen. 
    \end{block}
    \lied[b]{Gross ist Dein Name}.
\end{spacing}
\section{Predigt}
\textbf{Nach der Predigt}\newline
Danken für die Predigt.
\section{Abendmahl}
\begin{itemize}
    \item [] Beten für das Brot
    \item [] Beten für den Wein
\end{itemize}
\section{Abschluss}
\begin{itemize}
    \item [] \lied[b]{Nur durch Christus in mir}.
    \item [] \beten[b]{Zum Abschluss}
\end{itemize}
\begin{bibelbox}{SCHL}{IIKor}{13:13}
    Die Gnade des Herrn Jesus Christus und die Liebe Gottes und die Gemeinschaft des Heiligen Geistes sei mit euch allen! Amen
\end{bibelbox}
\end{document}