\author{OTS}
\documentclass[14pt]{../../inc/mybib}

\setincpath{../../inc/}

\usepackage{bible_style}
\usepackage{bibeltext}
\usepackage{markierungen}
\graphicspath{{../../assets/images/}}
\usepackage{header}

\newcommand{\Name}{Thomas}

% ensure scrlayer-scrpage has sufficient footheight
%\setlength{\footheight}{10.4pt}


\begin{document}
\begin{bibelbox}{SCHL}{Kol}{3:15-17}
    Lasst das Wort des Christus reichlich in euch wohnen in aller Weisheit; lehrt und ermahnt einander und singt mit Psalmen und Lobgesängen und geistlichen Liedern dem Herrn lieblich in eurem Herzen. Und was immer ihr tut in Wort und Werk, das tut alles im Namen des Herrn Jesus und dankt Gott, dem Vater, durch ihn.
\end{bibelbox}
\section{Begrüssung}
Ich möchte auch euch alle recht herzlich zum Gottesdienst begrüssen. Schön, dass ihr gekommen seid, um unserem \herr N zu danken, ihn zu loben und zu preisen.

Auch dich \Name{} will ich herzlich begrüssen. Ich denke du bist richtig froh mal wieder bei uns zu sein. Dein letzter Besuch war am 1. März.
\begin{itemize}
    \item[] \beten[b]{Beten zur Begrüssung}
    \item[] Und anschliessend singen wir zusammen das Lied
    \item[] \lied[b]{???????????}
\end{itemize}

\section{Informationen}
\begin{itemize}
    \item \info[b,p]{Bibel und Gebetsabend:} Do, 07.Mai 2026 20:00 Uhr Bibel und Gebetsabend mit Thoma Lieth Markus 7 1-13
    \item \info[b,p]{Nächster Gottesdienst:} So, 10.Mai 2026 14:45 Uhr Nathanel Winkler

    \item \info[b,p]{Kollekte:} Die Kollekte wird hinten in der grünen Box gesammelt und wird vollumfänglich für den Bau dieser Gemeinde eingesetzt.
\end{itemize}

\section{ Input }
\begin{spacing}{1.5}
    \begin{block}[Gott entdecken] 
        Vor zwei Wochen habe ich mit der Serie "Wer ist Gott?" begonnen. Letzten Sonntag habe ich einen Vortrag über Qumran und die Funde, die dort gemacht wurden, gehalten. Auch da kam die Suveränität Gottes zum Vorschein.
        Heute will ich darüber sprechen, wie wir Gott entdecken können. Diese Serie ist nicht dafür da, dass ich Beweise, dass es einen Gott gibt. Ich kann Gott nicht beweisen. Niemand kann das. Darüber bin ich auch froh. Wenn man Gott beweisen könnte, wäre er nicht grösser als die Beweise. Aber Gott ist Gott. \betonung[b,p]{ich bin der ich bin}\\

        Ich versuche mit diesem Vortrag, dass wir mehr über Gott erfahren, ihn besser kennen lernen und so auch mehr Vertrauen zu ihm aufbauen können. Es ist wie mit dem Ehepartner. Einen Ehepartner lernt man nicht kennen, wenn frisch in ihn verliebt ist. Da sieht man über vieles hinweg, was einen später stört. Einen Ehepartner lernt man über die Zeit kennen. In verschiedenen Situationen und Gefühlsstimmungen. So ist es auch mit Gott. Es gibt eine Zeit, wenn man sich zu Gott bekehrt, da ist man euphorisch. Man will jetzt die ganze Welt evangelisieren und verändern. Je nach dem in welchem Umfeld man sich bekehrt hat, wurde gesagt, dass man Gesund wird, das Leben geht leichter, alles wird einfacher. Anderen wird gesagt, jetzt darfst nicht mehr rauchen, du musst immer beten und unbedingt jeden Sonntag in den Gottesdienst gehen.\\

        Mit der Zeit fragt man sich, wo ist denn dieser Gott? Niemand will das Evangelium hören, meine Krankheit ist immer noch da, meine zornausbrüche habe ich immer noch nicht im Griff, keine Lust zum Beten, oder zum Gottesdienst zu gehen. Oder ich bete und Gott antwortet nicht. Man fängt an, an Gott zu zweifeln. Mit diesen Zweifeln kommen die Frage auf: Bin ich wirklich errettet? Oder mache ich genug? Psalm 55.1.23
        Und Jesus sagt: Matt 11.30

        \begin{block}
            1. Tim 4.10; Joh 3.16
        Eines dürfen wir nicht vergessen. Gott ist nicht nur exklusiv für uns Christen da. Gott ist für alle Menschen da. Gott liebt jeden Menschen genau gleich, egal ob Christ oder nicht. Darum jubelt der Himmel wenn sich jemand zu Gott bekehrt und ihn von Herzen annimmt. Lk 15,10 Weil Gott ihn lieb hat und er gerne die Ewigkeit mit ihm verbringen will. Oder liebt Gott Thomas mehr, weil er Prediger ist und jeden Tag in Bibel liest und betet?

        Aber wie können wir denn jetzt Gott erkennen? Es gibt verschiedene Wege. Das Gott existieren muss, habe ich euch vor zwei Wochen schon gesagt. 1. Mos 1,1 Nur weil Gott existiert leben wir. Nicht umgekehrt. Nicht wir haben Gott erfunden, sondern Gott hat uns nach seinem Ebenbild erschaffen. Darum tragen alle Menschen eine Sehnsucht für etwas höheres in sich. Pred 3,11 Tiere haben das nicht. Es gibt keine Tierart, die ein anderes Tier begräbt oder einen Gottesdienst veranstaltet. Das macht nur der Mensch.

        \betonung[b,p]{Als erstes also unsere Sehnsucht nach einem Gott und nach einem ewigen Leben.}
        \end{block}
        \begin{block}
        Gott hat für uns Menschen die Erde geschaffen. Am sechsten Tag hat er die Landtiere geschaffen und nach den Landtieren den Menschen und diesem Menschen sagt Gott, dass sie sich die Erde untertan machen sollen. 1. Mos 1,28 Nicht zerstören, sondern bebauen und pflegen. Das ganze Universum, die Erde, alles das da draussen, hat Gott nur für uns Menschen geschaffen. Ps104  Für dich und mich. Und nein, dafür brauchte er keine Millionen von Jahren sondern 6 Tage. 1. Mose 1 Und weil er wusste, dass die Menschen plötzlich mit solchen Märchen kommen, lässt er Mose explizit aufschreiben: 1. Mos 1,5.8.13.19.23.31 Und es wurde Abend und es wurde Morgen der \dots Tag.

        \betonung[b,p]{Als zweites also die Schöpfung}
        \end{block}
        \begin{block}
        
        Gott hat uns die Bibel geschenkt. 2. Tim 3.16 Das Wort Gottes. Wer letzten Sonntag hier war weiss jetzt, welche Funde in Qumran in Israel am Toten Meer gemacht wurden. Viele dieser Funde sind mehr 2000 Jahre alt. Die vollständige Jesajarolle um 175 v. Chr. und dort steht exakt das gleiche drin, wie hier in dieser deutschen Bibel. Wir dürfen nicht vergessen, dass dieses Buch das am meisten gehasste, am meisten verfolgte, am meisten untersuchte Buch der Weltgeschichte ist. Die Christenverfolgung 300 n Chr. wo die Bibel aus losen Rollen bestand. Nie konnte es vernichtet werden, niemand konnte je einen Fehler nachweisen. Auch in Nordkorea, wo die Todesstrafe oder KZ-Lager für die ganze Familie auf den Besitz einer Bibel steht, gibt es Bibeln. Open Doors hat mit Bibelschmuggel in den kommunistischen Osten angefangen. Aus der Bibel wissen wir, wer der Schöpfer ist. 
        1 Mos 1, Ps 104. Aus der Bibel wissen wir, wieso die Welt so gefallen ist. 1. Mos 3 Aus der Bibel wissen wir, was für ein Plan Gott mit uns Menschen hat. Aus der Bibel wissen wir, wie er uns rettet, Joh Evg. obwohl wir so Böse sind. Nur durch die Bibel wissen wir, wer Gott ist, und dass er uns liebt. Röm, Gal  Aber durch die Bibel wissen wir auch, dass Gott gerecht ist. Das er Gericht halten wird am Ende der Zeit. Und das er Wiederkommt Apg 1.11 und eine neue Erde und einen neuen Himmel Off 21 erschaffen wird.

        \betonung[b,p]{Als drittes das Wort Gottes}
        \end{block}
        \begin{block}
        Jeder Mensch kann zwischen Gut und Böse unterscheiden. Röm 2,14 Kein Tier kann das. Oft werden Tieren menschliche emotionen angedichtet. Mein Vater war Bergbauer. Wenn eine Kuh ein Kalb gekriegt hat, wurde es direkt von der Mutter weggenommen und in einem seperaten Teil untergebracht. Jeden Tag wurden die Kühe auf die Wiese getrieben.Beim rusgehen gingen die Kühe neben den Kälbchen vorbei. Die Kühe haben nie einen Blick zu ihren Kälbern geworfen. Nach zwei--drei Wochen, wurden die Kälbchen verkauft. Keine Kuh hat je nach ihrem Kalb gesucht. Wir Menschen sind da anders. Wir verlieben uns, wir brauchen Freundschaften, wir werden zornig, wir werden enttäuscht, wir sind stolz, wir haben Angst. Wir streben nach Macht und Besitz. Wir besitzen Religionen. Wir wollen nicht sterben. Wir können Gesetze erstellen, weil wir zwischen Gut und Böse unterscheiden können. Das Problem ist nur, dass dies nur funktioniert, wenn wir uns an die Richtlinen halten, die in der Bibel vorgegeben sind. Siehe Psalm 53.2 In erster Stelle die Liebe zu unserem Gott und daraus resultiert, die Liebe zu unseren Mitmenschen.

        \betonung[b,p]{Viertens das Erkennen von Gut und Böse}
       \end{block}
        \begin{enumerate}
            \item Warum der Gott der Bibel und kein anderer?
            \item Gott entdecken
            \item Die Eigenschaften Gottes
            \item Ein einziger Gott, drei göttliche Personen
            \item Gott der Schöpfer
        \end{enumerate}
       
    
    \end{block}
    \lied[b]{??????????????????????}.
\end{spacing}
\section{Predigt}
\textbf{Nach der Predigt}\newline
Danken für die Predigt.
\section{Abendmahl}
\begin{itemize}
    \item [] Beten für das Brot
    \item [] Beten für den Wein
\end{itemize}
\section{Abschluss}
\begin{itemize}
    \item [] \lied[b]{????????????????????????????}.
    \item [] \beten[b]{Zum Abschluss}
\end{itemize}
\begin{bibelbox}{SCHL}{IIKor}{13:13}
    Die Gnade des Herrn Jesus Christus und die Liebe Gottes und die Gemeinschaft des Heiligen Geistes sei mit euch allen! Amen
\end{bibelbox}
\end{document}