\author{OTS}
\documentclass{../../inc/mybib}

\setincpath{../../inc/}

\usepackage{bible_style}
\graphicspath{{../../assets/images/}}
\usepackage{header}

% \newenvironment{block}[1][]{%
%   \vspace{1.5em}%
%   \noindent\textbf{#1}\par%
%   \vspace{0.0em}%
% }{%
%   \vspace{1em}%
% }

\begin{document}

\section{Begrüssung}
Ich möchte alle recht herzlich zu unserem heutigen Gottesdienst begrüssen. Schön, dass ihr alle hier seid. Samuel, auch dich will ich recht herzlich Begrüssen. Wir freuen uns, dass du wieder bei uns im Wallis bist und uns das Wort Gottes mitbringst. 

\beten{}

Singen wir nun zusammen unser erstes Lied.
% \noindent
\lied{Alle Herren dieser Welt}.

\section{Ankündigungen}
\begin{itemize}
    \item \green{Bibel und Gebetsabend:} Keiner
    \item \green{Nächster Gottesdienst:} So, 21.09.2025 10:00 Uhr Video Gottesdienst aus Dübendorf
    \item \green{Allgemein:} Fredy ist aktuell auf der Schweizer Tour. Auf dieser Tour ist er am 18.09.2025 also nächsten Donnerstag um 19:30Uhr hier bei uns in diesem Lokal sein und seinen Vortrag mit dem Thema \textbf{Die herrlichen Auswirkungen der Entrückung} halten. Schlagt also kräftig die Werbetrommel, damit viele Leute auch von diesen herrlichen Auswirkungen der Entrückung erfahren dürfen.
    \item \green{Allgemein:} Die Israel Konferenz steht wieder vor der Tür. Sie findet vom 27.09 bis 28.09.2025 in Zürich statt. An diesem Sonntag findet hier bei uns kein Gottesdienst statt. Janina und ich sind dort vor Ort. Wer von euch auch daran teilnehmen möchte, kann sich gerne bei mir oder Janina und nach dem Mittagessen zum Gottesdienst zum Mittagessen treffen.
    \item Die Kollekte wird hinten in der Grünen Trommel gesammelt und für den Bau dieser Gemeinde verwendet.
\end{itemize}

\section{ Input }
\begin{spacing}{1.5}    
    \begin{block}[Einleitung]
        Ich möchte gerne die nächsten Sonntage etwas über das Thema vom Reich Gottes und die Bündnisse, die Gott mit uns Menschen gemacht hat und macht erzählen. In einer Gemeinde soll ja nicht nur gesungen und gepredigt werden, sondern es soll auch gelehrt werden.
    \end{block}
        
    \begin{block}[Erklärung]
        Die folgenden Ausführungen habe ich zum grössten Teil von Dr. Michael J. Vlach. Er ist Dozent in Kalifornien und hat sich jahrzehntelang mit diesem Thema beschäftigt. In der Bibelschule von EBTC gibt es ein Fach Heilsgeschichte und da Janina und ich das gerade lernen müssen oder dürfen, will ich euch daran teilhaben lassen. Keine Sorge es sollen nur kurze Inputs sein. So, dass unser Gast zur rechten Zeit auf den Zug kommt.
  \end{block}
  
   \begin{block}[Das Reich Gottes als Thema in der Schrift]
   Was ist ein Hauptthema in der Bibel? Wenn ihr die Bibel von Anfang bis Ende durchlest, was fällt einem da auf?
   \begin{itemize}
    \item Das Heil des Menschen
    \item Die Errettung des Menschen
    \item Geschichte eines Volkes
    \item Geischichte von Jesus
    \item ...
   \end{itemize}
   Naja alles richtig. Aber wieso hat Gott den Menschen überhaupt erschaffen? Der Mensch war ja sehr gut. Das Paradies aufgebaut? Viele der vorher genannten Themen sind die Folgen des Sündenfalls und diesen Sündenfall war von Gott so nicht gewollt. 
   \end{block}
   Ein grosses zentrales Thema ist das Reich Gottes. Bereits im Schöpfungsbericht zeigt sich der Herr als der regierende König, über seine zuvor geschaffene Welt (1Mo 1-2). Auch der
   Der Mensch sollte in diesem vom Gott erschaffnen Reich eine Schlüsselstellung einnehmen. Zu lesen in den Versen
    \begin{bibelbox}{SCHL}{1Mos}{1:26-28}
      
    \end{bibelbox}
   Dann aber wurde der Mensch zum Sünder wie in Kapitel \bibleverse{1Mos}(3:) beschrieben ist. Diese Sünde überwindet Gott indem er bereits vor Grundlegung der Welt geplant hat, wie die Sünde überwunden und das Reich
   Gottes trotzdem aufgerichtet werden kann. Dieser Stufenplan, welcher sich über mehrere Jahrtausende hinzieht, wird in der Bibel detailliert beschrieben. Das Ziel Gottes besteht darin, alle ihm ergebenen Menschen wie ursprünglich vorgesehen als Verwalter über seine Schöpfung zu stellen. So lesen wir am Ende der Bibel
   \begin{bibelbox}{SCHL}{Offb}{22:3-5}

   \end{bibelbox}
   Und zwischen diesem Buchdeckel und diesem Buchdeckel, lesen wir wie Gott Schritt für SChritt zum Ziel kommt, mit uns Menschen das Reich Gottes aufzurichten.
   Vlach teilt die Entfaltung des Reiches Gottes in 5 Phasen ein und wir werden die einzelnen Phasen in den nächsten Gottesdiensten anschauen:
   
   \begin{enumerate}
    \item Schöpfung \bibleverse{IMos}(1-2:)\\
     Der Mensch wird als Verwalter einer vollendeten Schöpfung geschaffen. Gott der König 
beauftragt die Menschen, in seinem Namen über die Schöpfung zu herrschen (1Mo 
1,26-28). 
    \item Sündenfall \bibleverse{IMos}(3:)\\
    Der Sündenfall zeigt über das menschliche Versagen, dass der Mensch nicht willens ist, 
die Aufgabe als Herrscher über die Erde anzunehmen. Die Schöpfung kommt dadurch 
unter den Einfluss Satans. Beides, die Schöpfung und die Menschen fallen unter den 
Fluch der Sünde
    \item Verheissung 1. Mose 3,15 - Maleachi\\
    Gott verheißt, dass der „Same“ der Frau letztendlich über das Böse siegen wird (1Mo 
3,15). Damit wird der Sündenfall überwunden werden, und auch der Mensch wird 
seiner ursprünglichen Berufung entsprechend über die Schöpfung herrschen können.
    \item Ankunft des Königs Evangelien Briefe\\
     Über seinen Tod am Kreuz erfüllt Jesus Christus alle Bedingungen, die zur Aufrichtung 
des Reiches Gottes nötig sind. Zugleich werden die Gläubigen dieser geistlichen 
Realität in direkter Weise teilhaftig. 
    \item Wiederherstellung Offenbarung\\
     Mit der heute noch ausstehenden Wiederkunft Jesu, wird das Reich Gottes auch 
physisch vollends aufgerichtet werden. Dieses Reich wird am Ende seinerseits durch ein 
 vollkommenes Reich abgelöst, in welchem die Erlösten die ursprüngliche Absicht 
Gottes freiwillig und mit großer Freude wahrnehmen werden.
   \end{enumerate}

Wenn wir beim Bibellesen nur einzelne Verse aussuchen, werden wir nie diesen roten Faden finden. Wenn wir aber die Bibel von Anfang bis Ende durchlesen, können wir schön sehen, wie die einzelnen Bücher ineinander eingehen. Und das ist einer der Wunder dieses Buches.

Menschen können nicht über Jahrhunderte sogar Jahrtausende ein Buch schreiben, dass vollständig in sich stimmig ist. Verstehen können wir das nur, wenn wir Jesus in und mit uns haben. Darum singen wir nun gemeinsam das Lied. Nur Christus in mir.

\end{spacing}
\lied{Nur durch Christus in mir}

\section{Predigt}
Nach dem Lied möchte ich Samuel nach vorne Bitten.
%  \textbf{Nach der Predigt}
%  Danken für die Predigt.

%  \section{Abendmahl}
%  Beten Nick und Lothar evt. Ueli
%  Beten für das Brot 

%  \lied{Das Blut der Lammes 1. Strophe}

%  Beten für den Wein

%  \lied{Das Blut der Lammes 2. Strophe}

\section{Abschluss}
Vielen Dank Samuel für die Predigt.

\lied{Schau ich zurück}.

\beten{}

\begin{bibelbox}{SCHL}{1Mos}{28:15}
    Gott spricht: Siehe, ich bin mit dir,
    ich behüte dich, wohin du auch gehst.
    Denn ich verlasse dich nicht,
    bis ich vollbringe, was ich dir versprochen habe.
\end{bibelbox}

Maranatha Amen
Leider gibs am Heute nur noch Kapselkaffee. Aber ich freue mich auf die Gespräche.
\end{document}
