
\section{Begrüssung}

Ich möchte euch alle recht herzlich zu diesem besonderen Gottesdienst begrüssen.

Auch möchte ich Florian recht herzlich begrüßen, der den Weg von Bern hier her gemacht hat, um uns das Wort des Herrn zu verkünden. 

\noindent
\beten{} und anschließend singen wir zusammen das Lied

\noindent
\lied{Christus ist mein ganzer halt}.

\section{Ankündigungen}
\begin{itemize}
    \item \green{Bibel und Gebetsabend:} Do 13.2.2025 20:00Uhr mit Saumel Rindlisbacher  ab Römer 12:14-16
    \item \green{Nächster Gottesdienst:} So 26.1.2025 14:45Uhr Hier Gottesdienst mit Thomas Lieth
    \item \green{Diverses:} Am Donnerstag ab 17:30Uhr ist hier der Büchertisch und für Informationen geöffnet, falls ihr jemanden kennt, der sich gerne über uns Informieren möchte.
    \item \green{Die Kollekte:} Die Kollekte geht an den Mitternachtsruf und wird dort für die Missionsarbeit in der Welt eingesetzt.
\end{itemize}

\section{ Input }
\begin{spacing}{1.5}
\subsection{ Wieso Gottesdienstbesuch? }


\begin{bibelbox}{NUE}{ITim}{6:11}
Aber du, als Mann Gottes fliehe vor alledem...
\end{bibelbox}

\glqq Vor alledem \grqq{} 

\end{spacing}

\lied{Nur durch Christus in mir}

\section{Predigt}
\green{Schriftlesung}

Danach gebe ich das Wort an Florian weiter.

\textbf{Nach der Predigt}

Danken für die Predigt

\section{Abschluss}

Jetzt wollen wir Gott mit dem Lied \lied{Schau ich zurück} danken.


Vielen Dank für eure Teilnahme und das Gebet. Im Anschluss seid ihr zu Kaffee und guten Gesprächen eingeladen.
\beten{}

\begin{bibelbox}{SCHL}{Phil}{4:20.23}
Unser Gott und Vater aber sei die Herrlichkeit von Ewigkeit zu Ewigkeit!
Die Gnade des Herrn Jesus Christus sei mit eurem Geist!
\end{bibelbox}

Maranatha Amen
