\section{Kapitel 5}
\subsection{Bibeltext}

    \spa{1}\hh{1}Die Ältesten unter euch rufe ich auf, \\
        \spa{2}der ich ein Mitältester und ein Zeuge der Leiden des Christus bin, \\
        \spa{2}auch ein Teilhabender an der Herrlichkeit, \\
        \spa{2}die im Begriff steht, \\
        \spa{2}enthüllt zu werden:\\
            \spa{3}\hh{2}Seid Hirten für die kleine Herde Gottes bei euch \\
                \spa{4}und übt Aufsicht \\
                \spa{4}– nicht gezwungenermaßen, \\
                    \spa{5}sondern freiwilligerweise, \\
                \spa{4}nicht um schändlichen Vorteil, \\
                    \spa{5}sondern aus freien Stücken,\\
                \spa{4}\hh{3}nicht als solche, \\
                \spa{4}die über die [ihnen zugewiesenen] Losanteile herrschen, \\
                    \spa{5}sondern als solche, \\
                        \spa{6}die Vorbilder der kleinen Herde werden.\\
                \spa{4}\hh{4}Und ist der Oberste Hirte offenbar geworden, \\
                    \spa{5}so werdet ihr \\
                        \spa{6}den unverwelklichen [Sieges]kranz der Herrlichkeit davontragen. \\
    \spa{1}\hh{5}Gleicherweise die Jüngeren: Seid den Ältesten untergeordnet. \\
        \spa{2}Werdet alle einander untergeordnet \\
            \spa{3}und bindet euch eine demütige Gesinnung um, \\
                \spa{4}weil Gott „sich Hochmütigen widersetzt, \\
            \spa{3}aber Demütigen Gnade gibt“. {Spr 3,34 n. d. gr. Üsg.}\\
            \spa{3}\hh{ 6}Lasst euch also demütigen \\
                \spa{4}unter der mächtigen Hand Gottes \\
                    \spa{5}(damit er euch erhöhe zu rechter Zeit),\\
                \spa{4}\hh{ 7}nachdem ihr eure ganze Sorge auf ihn abgeworfen habt, \\
                    \spa{5}weil ihm an euch gelegen ist. \\
    \spa{1}\hh{8}Seid nüchtern [und] wacht! \\
        \spa{2}Euer Widersacher, \\
        \spa{2}der Teufel, \\
        \spa{2}geht umher wie ein brüllender Löwe \\
        \spa{2}und sucht jemanden, \\
        \spa{2}[den] er verschlingen [kann].\\
    \spa{1}\hh{ 9}Dem widersteht, \\
        \spa{2}fest durch den Glauben, \\
        \spa{2}wissend, \\
        \spa{2}dass eurer Bruderschaft in der Welt \\
        \spa{2}dasselbe an Leiden auferlegt ist. \\
\\
    \spa{1}\hh{10}Aber der Gott aller Gnade, \\
        \spa{2}der euch zu seiner ewigen Herrlichkeit in Christus Jesus rief, \\
        \spa{2}er selbst mache euch, \\
        \spa{2}nachdem ihr für eine geringe [Zeit] gelitten habt, \\
            \spa{3}heil und tüchtig; \\
            \spa{3}er festige, \\
            \spa{3}stärke, \\
            \spa{3}gründe [euch]. \\
\\
    \spa{1}\hh{11}Ihm gebühren die Herrlichkeit und die Macht in alle Ewigkeit!* Amen. \\
\\
    \spa{1}\hh{12}Durch Silvanus, \\
        \spa{2}der euch ein treuer Bruder ist, \\
        \spa{2}wie ich erachte, \\
        \spa{2}habe ich in kurzer Form geschrieben, \\
        \spa{2}aufgerufen und feierlich bezeugt, \\
            \spa{3}dass dieses die wahre Gnade Gottes ist, \\
            \spa{3}in die ihr getreten seid \\
            \spa{3}und in der ihr steht. \\
\\
    \spa{1}\hh{13}Es grüßt euch die Miterwählte in Babylon – und Markus, mein Sohn. \\
\\
    \spa{1}\hh{14}Grüßt einander mit dem Kuss [edelster] Liebe. \\
\\
    \spa{1}Friede [sei mit] euch allen, die [ihr] in Christus Jesus [seid]. \\
\\
    \spa{1}Amen.
