\section {3}
\hh{1}Des Weiteren, meine Brüder, freut euch \es{stets} im Herrn! Euch das Gleiche \es{wiederholt} zu schreiben, macht mir keine Bedenken, auch aber \es{gibt es} Festigkeit.

\hh{2}Habt ein Auge auf die Hunde, habt ein Auge auf die bösen Arbeiter, habt ein Auge auf die Zerschneidung. \hh{3}Denn wir sind die Beschneidung, die im Geist Gottes \es{Gott} dienen und uns in Jesus, dem Gesalbten, rühmen und nicht auf Fleisch vertrauen, \hh{4}obwohl auch ich \es{Grund hätte}, auf Fleisch zu vertrauen. Wenn irgendein anderer meint, er \es{habe Grund}, auf Fleisch zu vertrauen, ich mehr: \hh{5}Beschneidung als Achtjähriger, aus dem Geschlecht Israel, dem Stamm Benjamin, Hebräer von Hebräern; dem Gesetz nach Pharisäer; \hh{6}dem Eifer nach Verfolger der Gemeinde; der Gerechtigkeit nach, die im Gesetz \es{ist}, untadelig geworden.

\hh{7}Jedoch, was irgend mit Gewinn war, das habe ich des Gesalbten wegen für Verlust geachtet; \hh{8}ja, vielmehr, ich achte noch alles für Verlust aufgrund des überragenden \es{Wertes} der Erkenntnis Christi Jesu, meines Herrn, dessentwegen ich alles verloren habe, und ich halte es für Unrat, damit ich Christus gewinne \hh{9}und in im erfunden werde, sobei ich nicht meine Gerechtigkeit habe -- die aus dem Gesetz --, sondern die durch den Glauben an den Gesalbten, die Gerechtigkeit aus Gott aufgrund des Glaubens, \hh{10}um die Erkenntnis zu erlangen von ihm und von der Kraft seiner Auferstehung und die Gemeinschaft mit seinen Leiden, womit ich seinen Tod gleichgestaltet werde, \hh{11}ob ich \es{vielleicht} hingelange zur Auferstehung aus den Toten.

\hh{12}Nicht das ich \es{es} schon ergriffen habe oder schon vollendet bin; ich jage \es{ihm} aber nach, ob ich es auch ergreigen möge, weil ich \es{ja} auch ergriffen wurde von Jesus, dem Gesalbten. \hh{13}Brüder, ich selbst halte mich nicht dafür, \es{es} ergriffen zu haben; eines aber: Indem ich vergesse, was dahinten ist, und indem ich mich ausstrecke nach dem was vorn ist, \hh{14}jage ich nach dem Ziel, hin zum Siegespreis, dem Ruf Gottes nach oben in Jesus, dem Gesalbten. \hh{15}So viele also vollkommen \es{sind}, lasst uns so gesinnt sein! Und wenn ihr anders gesinnt seid, auch das wird Gott euch aufdecken. \hh{16}Doch wozu wir gelangt sind; Richten wir uns nach derseleben \es{Ordnung} aus!

\hh{17}Seid zusammen meine Nachahmer, Brüder, und achtet \es{stets} auf jene, die so wandeln, wie ihr uns zum Vorbild habt! \hh{18}Denn viele wandeln, von denen ich euch oft gesagt habe, jetzt aber sogar weinend sage: Sie \es{sind} die Feinde des Kreuzes Christi, \hh{19}deren Ende Verderben, deren Gott der Bauch und die Herrlichkeit in ihrer Schande ist, die auf das Irdische sinnen. \hh{20}Aber unser Gemeinwesen ist in den Himmeln, von woher wir auch als Retter den Herrn Jesus, den Gesalbten, erwarten, \hh{21}der unseren Leib der Niedrigkeit umwandeln wird, sodass er gleichgestaltet wird seinem Leib der Herrlichkeit, nach der Wirkkraft, mit der er sich auch Alles zu unterwerfen vermag.