\subsection*{Kapitel 2}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Kapitel 2}
\verstab{1}{Schlachter}{So ermahne ich nun, dass man vor allen Dingen Bitten, Gebete, Fürbitten und Danksagungen darbringe für alle Menschen,}
\verstab{2}{Schlachter}{für Könige und alle, die in hoher Stellung sind, damit wir ein ruhiges und stilles Leben führen können in aller Gottesfurcht und Ehrbarkeit;}
\verstab{3}{Schlachter}{denn dies ist gut und angenehm vor Gott, unserem Retter,}
\verstab{4}{Schlachter}{welcher will, dass alle Menschen gerettet werden und zur Erkenntnis der Wahrheit kommen.}
\verstab{5}{Schlachter}{Denn es ist ein Gott und ein Mittler zwischen Gott und den Menschen, der Mensch Christus Jesus,}
\verstab{6}{Schlachter}{der sich selbst als Lösegeld für alle gegeben hat. [Das ist] das Zeugnis zur rechten Zeit,}
\verstab{7}{Schlachter}{für das ich eingesetzt wurde als Verkündiger und Apostel — ich sage die Wahrheit in Christus und lüge nicht —, als Lehrer der Heiden im Glauben und in der Wahrheit.}
\verstab{8}{Schlachter}{So will ich nun, dass die Männer an jedem Ort beten, indem sie heilige Hände aufheben ohne Zorn und Zweifel.}
\verstab{9}{Schlachter}{Ebenso [will ich] auch, dass sich die Frauen in ehrbarem Anstand mit Schamhaftigkeit und Zucht schmücken, nicht mit Haarflechten oder Gold oder Perlen oder aufwendiger Kleidung,}
\verstab{10}{Schlachter}{sondern durch gute Werke, wie es sich für Frauen geziemt, die sich zur Gottesfurcht bekennen.}
\verstab{11}{Schlachter}{Eine Frau soll in der Stille lernen, in aller Unterordnung.}
\verstab{12}{Schlachter}{Ich erlaube aber einer Frau nicht, zu lehren, auch nicht, dass sie über den Mann herrscht, sondern sie soll sich still verhalten.}
\verstab{13}{Schlachter}{Denn Adam wurde zuerst gebildet, danach Eva.}
\verstab{14}{Schlachter}{Und Adam wurde nicht verführt, die Frau aber wurde verführt und geriet in Übertretung;}
\verstab{15}{Schlachter}{sie soll aber [davor] bewahrt werden durch das Kindergebären, wenn sie bleiben im Glauben und in der Liebe und in der Heiligung samt der Zucht.}