\subsection{Römer 6}
\subsubsection{Text}
\textbf{1} Was \vb{wollen}\annot{Präsens, Indikativ, Aktiv} wir \konj{nun}\annot{Gedankenschritt} \vb{sagen}\annot{Infinitiv}? 

    \spa{1}\vb{Sollen}\annot{Präsens, Indikativ} wir in der Sünde \vb{verharren}\annot{Infinitiv}, 

        \spa{2}\konj{damit}\annot{Ziel} das Mass der Gnade \vb{voll werde}\annot{Präsens}?

    \spa{0}\textbf{2} Das \vb{sei}\annot{Konjunktiv} ferne!\annot{Anwort auf die 2 rethorische Fragen}

    \spa{1}Wie \vb{sollen}\annot{Präsens, Indikativ} wir, 

        \spa{2}die wir der Sünde \vb{gestorben sind}\annot{Perfekt, Indikativ}, 

        \spa{2}\konj{noch}\annot{Grund} in ihr \vb{leben}\annot{Präsens, Infinitv}?

    \spa{1}\textbf{3} \konj{Oder}\annot{Besondere Betonung} \vb{wisst}\annot{Präsens, 2. Person Indikativ} ihr nicht, 

        \spa{2}\konj{dass}\annot{Folge aus den Fragen} wir alle, 

        \spa{2}die wir in \person{Christus Jesus} \verbP{hinein getauft sind}\annot{Perfekt Indikativ}, 

        \spa{2}in seinen Tod \verbP{getauft sind}\annot{Perfekt Indikativ}?

    \spa{1}\textbf{4} Wir \vb{sind}\annot{Präsens, Indikativ} \konj{also}\annot{Ursache} mit ihm \verbP{begraben worden}\annot{Perfekt, Indikativ} 

    \spa{1}\konj{durch}\annot{Art} die Taufe in den Tod, 

        \spa{2}\konj{damit}\annot{Ziel}

            \spa{3}\konj{gleichwie}\annot{Ergebnis} \person{Christus} 

            \spa{3}\konj{durch}\annot{Mittel} die Herrlichkeit des \person{Vaters} aus den Toten \verbP{auferweckt worden ist}\annot{Perfekt, Indikativ}, 

        \spa{2}\konj{so auch}\annot{Art und Weise} wir in einem neuen Leben \vb{wandeln}\annot{Präsens, Indikativ, Infinitiv}.
        
    \spa{1}\textbf{5}  \konj{Denn}\annot{Erklärung} wenn wir mit ihm einsgemacht und ihm gleich \verbP{geworden sind}\annot{Präsens, Indikativ} in seinem Tod, 

        \spa{2}\konj{so}\annot{Ergebnis} \vb{werden}\annot{Plural, Präsens} wir ihm \konj{auch}\annot{Verbindung} in der Auferstehung gleich \vb{sein}\annot{Infinitiv, Futur I};

        \spa{2}\textbf{6} wir \vb{wissen}\annot{Präsens, Indikativ} ja \konj{dieses}\annot{Bekräftigung}, 

            \spa{3}\konj{dass}\annot{Ursache} unser \person{alter Mensch} \verbP{mitgekreuzigt worden ist}\annot{Präsens, Plural, Indikativ}, 

                \spa{4}\konj{damit}\annot{Begründung} der Leib der Sünde ausser Wirksamkeit \verbP{gesetzt sei}\annot{Präsens, Konjunktiv}, 

                \spa{4}\konj{sodass}\annot{Folge} wir der Sünde nicht mehr \vb{dienen}\annot{Präsens, Indikativ};

            \spa{3}\textbf{7}  \konj{denn}\annot{Auswirkung} wer \vb{gestorben ist}\annot{Perfekt, Indikativ}, der \vb{ist}\annot{Präsens, Indikativ} von der Sünde \vb{freigesprochen}\annot{Präsens, Partizip II}.

\spa{0}\textbf{8} \konj{Wenn}\annot{Bedingung} wir \konj{aber}\annot{Bekräftigung} mit \person{Christus} \verbP{gestorben sind}\annot{Perfekt, Indikativ}, 

    \spa{1}\konj{so} \vb{glauben}\annot{Präsens, Indikativ} wir, 

        \spa{2}\konj{dass}\annot{Folge} wir auch mit ihm \vb{leben werden}\annot{Futur 1, Indikativ},

        \spa{2}\textbf{9} \konj{da}\annot{Begründung} wir \vb{wissen}\annot{Präsens, Indikativ}, 

            \spa{3}\konj{dass}\annot{Begründung} \person{Christus}, aus den Toten \vb{auferweckt}\annot{Partizip II}, nicht mehr \vb{stirbt}\annot{Präsens, Indikativ};

            \spa{3}der Tod \vb{herrscht}\annot{Präsens, Indikativ} nicht mehr über ihn.

        \spa{2}\textbf{10} \konj{Denn}\annot{Erklärung} was er \vb{gestorben ist}\annot{Perfekt, Indikativ},

            \spa{3}das \vb{ist}\annot{Präsens, Indikativ} er der Sünde \vb{gestorben}\annot{Perfekt, Indikativ}, ein für alle Mal; 

            \spa{3} was er \konj{aber}\annot{Fortsetzung} \vb{lebt}\annot{Präsens, Indikativ}, 

            \spa{3}das \vb{lebt}\annot{Präsens, Indikativ} er für \person{Gott}.

        \spa{2}\textbf{11} \konj{Also}\annot{Folge} auch ihr: 

            \spa{3}\verbI{Haltet}\annot{Präsens, Imperativ} euch selbst dafür, 

            \spa{3}\konj{dass}\annot{Folge} ihr für die Sünde tot \verbI{seid}\annot{Präsens, Imperativ},

                \spa{4}\konj{aber}\annot{Gegensatz} für \person{Gott} \vb{lebt}\annot{Präsens Indikativ} in \person{Christus Jesus, unseren Herrn}!

\spa{0}\textbf{12} \konj{So}\annot{Art und Weise} \vb{soll}\annot{Präsens, Konjunktiv} nun die Sünde nicht herrschen in eurem sterblichen Leib, 

    \spa{1}\konj{damit}\annot{Ergebnis} ihr [der Sünde] nicht durch Begierden [des Leibes] \vb{gehorcht}\annot{Präsens, Indikativ}.;

    \spa{1}\textbf{13} \verbI{gebt}\annot{Präsens, Imperativ} auch nicht eure Glieder der Sünde \vb{hin} als Werkzeuge der Ungerechtigkeit, 

        \spa{2}\konj{sondern}\annot{Einschränkung} \verbI{gebt}\annot{Präsens, Imperativ} euch selbst \person{Gott} \vb{hin} als solche, 

            \spa{3}die lebendig \verbP{geworden sind}\annot{Perfekt, Indikativ} aus den \person{Toten}, 

            \spa{3}\konj{und}\annot{Verbindung} eure Glieder Gott als Werkzeug der Gerechtigkeit!

    \spa{2}\textbf{14} \konj{Denn}\annot{Einschränkung} die Sünde \vb{wird}\annot{Präsens, Indikativ} nicht herrschen über euch, 

        \spa{3}\konj{weil}\annot{Grund} ihr nicht unter dem Gesetz \vb{seid}\annot{Präsens, Indikativ}, 

            \spa{4}\konj{sondern}\annot{Erklärung} unter der Gnade.

\spa{0}\textbf{15} \konj{Wie nun}\annot{Besondere Betonung}? 

    \spa{1}\vb{sollen}\annot{Präsens, Indikativ} wir \vb{sündigen}\annot{Präsens, Indikativ}, 

    \spa{1}\konj{weil}\annot{Grund} wir nicht unter dem Gesetz, 

        \spa{2}\konj{sondern}\annot{Erklärung}  unter der Gnade \vb{sind}\annot{Präsens, Indikativ}? Das \vb{sei}\annot{Konjunktiv} ferne!

    \spa{1}\textbf{16} \vb{Wisst}\annot{Präsens, Indikativ} ihr nicht: 

    \spa{1}\konj{Wem}\annot{Zweck} ihr euch als \person{Sklaven} \vb{hingebt}\annot{Präsens, Indikativ}, 

        \spa{2}\konj{um}\annot{Absicht} ihm zu \vb{gehorchen}\annot{Präsens, Indikativ}, 

            \spa{3}\konj{dessen}\annot{Grund} \person{Sklaven} \vb{seid}\annot{Präsens, Indikativ} ihr 

                \spa{4}\konj{und}\annot{Verbindung} \vb{müsst}\annot{Präsens, Indikativ} ihm \vb{gehorchen}\annot{Präsens, Indikativ}, 

                \spa{4}es \vb{sei}\annot{Konjunktiv} der Sünde Tode, 

                \spa{4}\konj{oder}\annot{Alternativ} dem Gehorsam zur Gerechtigkeit?

\spa{0}\textbf{17} \person{Gott} aber \vb{sei}\annot{Konjunktiv} Dank, 

    \spa{1}\konj{dass}\annot{Folge} ihr \person{Sklaven} der Sünde \vb{gewesen}\annot{Präteritum, Indikativ}, 

        \spa{2}\konj{nun}\annot{Zeit} aber von Herzen \verbP{gehorsam geworden seid}\annot{Präsens, Passiv} dem Vorbild der Lehre, 

        \spa{2}das euch \verbP{überliefert worden ist}\annot{Präsens, Passiv}.

\spa{0}\textbf{18} \konj{Nachdem}\annot{Zeit} ihr aber von der Sünde \verbP{befreit wurdet}\annot{Präteritum, Passiv}, 

    \spa{1}\vb{seid}\annot{Präsens, Indikativ} ihr der Gerechtigkeit dienstbar \verbP{geworden}\annot{Perfekt, Passiv}.

\spa{0}\textbf{19} Ich \vb{muss}\annot{Präsens, Indikativ} menschlich davon \vb{reden}\annot{Präsens, Infinitiv}

    \spa{1}\konj{wegen}\annot{Mittel} der Schwachheit eures Fleisches.  

        \spa{2}\konj{Denn so}\annot{Art und Weise}, wie ihr [einst] eure Glieder in den Dienst der Unreinheit und der Gesetzlosigkeit \vb{gestellt habt}\annot{Perfekt, Indikativ} zur Gesetzlosigkeit, 

        \spa{2}\konj{so}\annot{Folge} \vb{stellt}\annot{Präsens, Konjunktiv} jetzt eure Glieder in den Dienst der Gerechtigkeit zur Heiligung.

    \spa{1}\textbf{20} \konj{Denn}\annot{Grund} als ihr \person{Sklaven} der Sünde \vb{wart}\annot{Präteritum, Indikativ}, 

    \spa{1}da \vb{wart}\annot{Präteritum, Indikativ} ihr frei gegenüber der Gerechtigkeit.

    \spa{1}\textbf{21} \konj{Welche}\annot{Beobachtungen} Frucht \vb{hattet}\annot{Präteritum, Indikativ} ihr nun damals von den Dingen, 

        \spa{2}\konj{deren}\annot{Folge} ihr euch jetzt \vb{schämt}\annot{Präsens, Indikativ}? Ihr Ende \vb{ist}\annot{Präsens, Indikativ} ja der Tod!

\spa{0}\textbf{22} \konj{Jetzt aber}\annot{Zeit}, 

    \spa{1}\konj{da}\annot{Quelle} ihr von der Sünde frei und \person{Gott} dienstbar \vb{geworden seid}\annot{Perfekt, Indikativ}, \vb{habt}\annot{Präsens, Indikativ} ihr 

    \spa{1}\konj{als}\annot{Vergleich} eure Frucht die Heiligung, 

    \spa{1}\konj{als}\annot{Vergleich} Ende aber ewiges Leben.

\spa{0}\textbf{23} \konj{Denn}\annot{Grund} der Lohn der Sünde \vb{ist}\annot{Präsens, Indikativ} der Tod; 

    \spa{1}\konj{aber}\annot{Entgegnung} die Gnadengabe \person{Gottes} \vb{ist}\annot{Präsens, Indikativ} das ewige Leben in \person{Christus Jesus, unserem Herrn}.


\subsubsection{Hinweise}
\begin{itemize}
    \item \textbf{1} \konj{nun}: Gedankenschritt, der die rhetorischen Fragen einleitet. Diese Frage leitet sich aus der Argumentation vom Kapitel 5 ab in dem die Gnade Gottes über die Sünde triumphiert.
    \item \textbf{2} Paulus gibt die Anwort gleich selber.
    \item \textbf{3} Zweite rethorische Frage. Paulus hat in Kapitel 5 den Zusammenhang zwischen Jesus, seinem Tod und der Errettung unserer Sünde erklärt.
    \item \textbf{4 - 5} Die Taufe symbolisiert der Tod und die Auferstehung. Vom Sünder zum neuen Leben.
    \item \textbf{6 - 9} Die Erlärung aus die Folge daraus ist. 
    \item \textbf{10} Die Erklärung wieso die Sündenvergebung für immer gilt.
    \item \textbf{11} Die Folge daraus und der Befehl was sich aus dieser Erkenntnis ergibt.
    \item \textbf{12 - 14} Hier schliesst sich der Kreis wieder zu Vers 1, wieso wir nicht in der Sünde verharren sollen und können.
    \item \textbf{15} Die gleiche rethorische Frage wie zu Beginn des Kapitels. Jetzt wo man weiss, dass man für ewig errettet ist.
    \item \textbf{16 - 17} Paulus gibt die Antwort auf diese Frage.
    \item \textbf{18 - 19} Paulus erklärt welchen Zusammenhang, zwischen der Sünde vor und der Sünde nach der Bekehrung ist.
    \item \textbf{20 - 21} Die Auswirkungen der Sünde vor der Bekehrung.
    \item \textbf{22 - 23} Die Gnadengabe Gottes ist das ewige Leben in Christus
\end{itemize}

\subsubsection{Beobachtungen}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Vers 1} Bezieht sich auf das Kapite 5 wo Paulus erklärt, dass wir aus Gnade Gerechtigkeit erlangt haben. Mit \betonung{nun} will Paulus erklären wie wir mit dieser Gnadengabe umgehen sollen.
    \item \textbf{1b-2} Dürfen wir jetzt, weil wir diese Gnadengabe geschenkt gekriegt haben sündigen, sodass wir noch mehr Gnade erhalten? Mit, \betonung{das sei ferne!}, will Paulus bekräftigen, dass das nicht das Ziel der Gnadengabe ist. Wir sind doch jetzt mit Christus Jesus der Sünde gestorben, wie können wir denn in der Sünde weiterleben?
    \item \textbf{3-4} Sobald wir Jesus Christus in unser Herz aufgenommen haben, sind wir als alte Menschen gestorben. Wir wurden reingewaschen. Dies bezeugen wir mit dem Untertauchen bei der Taufe und dem wieder Auftauchen aus dem Wasser. Vorher als sündiger Mensch in das Wasser eingetaucht, danach frei von Sünde ein neues Leben als wiedergeborener Christ.
    \item \textbf{5-7} Wir sind jetzt mit Christus eins. Unser alter Mensch, unsere sündige Natur wurde mit Jesus gekreuzigt. Eines Tages werden mit Christus gleich sein. Wir sind uns das gewiss. Paulus betont das mit \betonung{wir wissen}, es ist nicht nur ein Gefühl oder ein vielleicht, Nein, wir wissen es. Darum können wir jetzt der Sünde nicht mehr dienen. Wir sind jetzt Sklaven des Gesalbten und nicht mehr abhängig von der Sünde.
    \item \textbf{8-11} Die Bedingung ist, dass wir in Christus gestorben sind. Das heisst, dass wir Jesus Christus als unseren Retter von unseren Sünden angenommen haben. Wenn dem so ist, dann sollen wir auch nach diesen Massstäben leben. In dem Wissen, dass Jesus für unsere Sünden gestorben ist und in dem Wissen, dass Jesus nicht wieder stirbt, dürfen wir getrost sein, dass auch wir das ewige Leben erlangen. Aus diesem Grund ermahnt uns Paulus, dass wir uns daran halten, dass wir es uns immer wieder bewusst machen, was Jesus für uns gemacht hat.
    \item \textbf{12-14} Aus dem oben erwähnten Grund sollen wir uns nun darum bemühen uns nicht von der Sünde beherrschen zu lassen. Wir dürfen uns auf unseren Retter berufen und unsere Sünden vor ihm hinlegen. Wir wissen, das Gott absolut gerecht ist. Darum werden wir nicht mehr nach dem Gesetz gerichtet sondern, dass wir in der Gnade Gottes wandeln. Und diese Gnade wärt ewig, weil wir für ewig aus der Sünde errettet sind.
    \item \textbf{15} Dürfen wir nun drauf los sündigen? Mein Lieblingsspruch von Paulus: \enquote{Das sei ferne!}. Und warum nicht?
    \item \textbf{16} Gott schenkt uns in seiner Güte und Liebe die Gnade, nicht weil wir uns so bemühen. Aus dem Grund dürfen wir dankbar sein und so versuchen wir die Sünde aus reiner Dankbarkeit zu Jesus Sünde zu vermeiden. Wir sind jetzt praktisch sein Eigentum. Wir haben uns ihm verkauft.
    \item \textbf{17-19} So intensiv wie wir früher in der Sünde gelebt haben, so intensiv sollen wir nun versuchen nicht mehr in der Sünde zu leben. Wir sollen uns nicht mehr abhängig machen und uns nicht mehr von der Sünde beherrschen lassen. Wir sollen alles daran tun uns in den Dienst der Gerechtigkeit zu stellen. Dieser Dienst ist das, was uns vor Gott heilig macht.
    \item \textbf{20-21} In der Sünde haben wir uns nicht um die Gerechtigkeit gekümmert. Wir waren in der Sünde gefangen. Wir hatten keine Perspektive, am Schluss wartet der Tod alles ist weg. Nichts ist mehr da. Feiern, Reichtum alles ist weg.
    \item  \textbf{22-23} Jetzt haben wir aber einen Sinn in Leben gefunden. Der Sinn besteht darin, Gott dienen zu dürfen. Wir dürfen uns auf ein ewiges Leben mit Christus Jesus erfreuen. Wir sind absolut Frei, brauchen keine Ängste zu haben.
\end{itemize}

\subsubsection{Aussage / Absicht}
\begin{longtable}{l p{6cm} p{7cm}}
    \hline
    \textbf{Vers} &	\textbf{Aussage} & \textbf{Absicht} \\
    \hline
    \endfirsthead
    \hline
    \textbf{Vers} &	\textbf{Aussage} & \textbf{Absicht} \\
    \hline
    \endhead
    1 & 
    Wollen wir sündigen um von Gott noch mehr Lohn zu bekommen? & 
    Paulus will, dass wir Prüfen wie und warum wir sündigen. \\
    \hline
    2 &
    Wir können nicht mehr in der Sünde leben. &
    Wir können doch nicht in der Sünde leben! \\ 
    \hline
\end{longtable}