\author{OTS}
\documentclass{../../inc/mybib}

\setincpath{../../inc/}

\usepackage{bible_style}
\graphicspath{{../../assets/images/}}


\begin{document}

\tableofcontents

\section{Merkmal 1: Auslegungspredigt}
\subsection{Bibelverse}
\begin{bibelbox}{SCHL}{Neh}{8:8}
    Und sie lasen aus dem Buch des Gesetzes Gottes deutlich vor und erklärten den Sinn, sodass man das Gelesene verstand.
\end{bibelbox}
\begin{bibelbox}{SCHL}{Rom}{10:17}
    Demnach kommt der Glaube aus der Verkündigung, die Verkündigung aber durch Gottes Wort.
\end{bibelbox}
\subsection{Auslegungspredigten}
Es gibt zwei Arten von Predigten:
\begin{itemize}
    \item Themenpredigten
    \item Auslegungspredigten
\end{itemize}
Themenpredigten beschäftigen sich mit einem bestimmten Thema, die der Prediger auswählt. Die Predigt rund um dieses Thema aufgebaut, mit Bibelversen und eigenen Erfahrungen.

Die Auslegungspredigt nimmt einen Bibeltext und ist an diesen Text gebunden. Eine Auslegungspredigt ist nicht nur ein mündlicher Kommentar zu einem Bibeltext, vielmehr geht darum herauszufinden, welche Hauptaussage diesem bestimmten Bibeltext entspricht. Der Wille zur Auslegungspredigt ist der Wille, Gottes Wort zu hören. NIcht bloss zu bejahen, sondern sich auch tatsächlich diesem zu unterstellen.

Die Hauptaufgabe wie auch die Hauptaufgabe eines jeden Pastors ist das Halten von Auslegungspredigten. Prediger haben ausdrücklich den Auftrag, hinzugehen und das Wort Gottes zu predigen.

Jemanden mit der geistlichen Leitung einer Gemeinde zi beauftragen, der nicht im praktischen Leben den festen Willen an den Tag legt, Gottes Wort zu hören und zu lehren, heisst, das Wachstum der Gemeinde zu hemmen.

Wonach und Christen verlangen sollte ist das Wort Gottes zu hören.

\subsection{Die Zentrale Rolle des Wortes Gottes}
Die Predigt sollte immer oder so gut immer eine Auslegungspredigt sein. Sein Wort ist das Werkzeug, das er auserwählt hat, um uns Leben zu bringen.
\begin{itemize}
    \item Gott schuf die Himmel und die Erde mit seinem Wort.
    \item Gottes Volk wurde durch die Worte Gottes geschaffen.
    \item Gottes Wort erging nicht nur an Mose und seine Nachkommen, sondern auch an das ganze Volk Israel. Er berief es zu seinem Volk.
    \item In Hesekiel 37 sehen wir am deutlichsten, dass das Leben aus dem Wort Gottes kommt.
    \item In Christus ist das Wort Gottes vollständig und endgültig zu uns gekommen.
\end{itemize}
Wegen unserer eigenen Sündhaftigkeit können wir Gott nicht kennenlernen. Gott muss sich selbst offenbaren.
\begin{bibelbox}{SCHL}{Rom}{10:7}
    Demnach kommt der Glaube aus der Verkündigung, die Verkündigung aber durch Gottes Wort.
\end{bibelbox}
\begin{bibelbox}{SCHL}{Rom}{10:9}
    Denn wenn du mit deinem Mund Jesus als den Herrn bekennst und ih deinem Herzen glaubst, dass Gott ihn aus den Toten auferweckt hat, so wirst du gerettet.
\end{bibelbox}
Das Wort Gottes muss von zentraler Bedeutung sein, weil Gottes Geist sein Volk durch seine Worte erschafft. Letztendlich kann das Volk Gottes und die Gemeinde Gottes nur um das Wort Gottes herum erschaffen werden. Das Wort Gottes bringt Leben.
\textbf{Die Rolle des Wortes Gottes in der Heiligung}\\
Das Wort Gottes wird dazu gebraucht uns wachsen zu lassen.
\begin{bibelbox}{SCHL}{Mt}{4:4}
    Der Mensch lebt nicht von Brot allein, sondern von einem jedem Wort, das aus dem Mund Gottes hervorgeht.
\end{bibelbox}
\begin{bibelbox}{SCHL}{Ps}{119:105}
    Dein Wort ist meines Fusses Leuchte und ein Licht auf meinem Weg.
\end{bibelbox}
Wir brauchen Gottes Wort um gerettet zu werden. Eine Gesunde Gemeinde ist eine Gemeinde, die das Wort Gottes hört, und die es immer wieder hört.
\textbf{Die Rolle des Predigers des Wortes Gottes}\\
Ein Prediger der von Gott besonders begabt und zu diesem Dienst berufen worden ist, ist das Wichtigste wonach Sie in einer Gemeinde Ausschau halten können. Prediger sind nicht dazu berufen, das zu predigen, was laut Meinungsumfrage beliebt ist. Das Wort Gottes muss in aufrichtiger Weise vermittelt werden, damit wir nicht bloss das hören, was wir hören wollen, sondern damit vielmehr das hören, was Gott wirklich gesagt hat. Warum diese Priorität? Weil dieses Wort, \enquote{das Wort des Lebens} ist.

Gott gibt uns sein Wort und Gott gibt uns Glauben. Wir leben in einer Zeit des Glaubens. Gottes Wort ist das Wort, das wir heute hören müssen. Was heisst es, wenn wir sagen, dass die Bibel Gottes Wort ist? Es heisst, dass wir sie hören und ihr folgen müssen. Was nützt es als zu denken, man habe das Wort Gottes, wenn man es nicht beachtet. Die Gemeinde soll für die Prediger beten und nach solche Predigten streben.
\section{Merkmal 2: Biblische Theologie}
\subsection{Bibelverse}
\begin{bibelbox}{SCHL}{Lk}{24:25-27}
    Und er sprach zu ihnen: Ihr Unverständigen und im Herzen zu träge, an alles zu glauben, was die Propheten geredet haben! Musste nicht der Christus dies leiden und in seine Herrlichkeit hineingehen? Und von Mose und von allen Propheten anfangend, erklärte er ihnen in allen Schriften das, was ihn betraf.
\end{bibelbox}
\begin{bibelbox}{SCHL}{Rom}{11:33-36}
    Welche Tiefe des Reichtums, sowohl der Weisheit als auch der Erkenntnis Gottes! Wie unerforschlich sind seine Gerichte und unaufspürbar seine Wege! Denn wer hat des Herrn Sinn erkannt, oder wer ist sein Mitarbeiter gewesen? Oder wer hat ihm vorher gegeben, und es wird ihm vergolten werden? Denn aus ihm und durch ihn und zu ihm hin sind alle Dinge! Ihm sei die Herrlichkeit in Ewigkeit! Amen
\end{bibelbox}
\subsection{Erklärung}
Die Gleichgültigkeit gegenüber religiösen Überzeugungen passt zu dem Merkmal unserer Kultur, sich nicht an Details aufzuhängen. Wir brauchen das, was die Literaten unter uns eine \enquote{Metaerzählung} nennen -- einen Sinn. Heutzutage wird solchen übergeordneten Sinnkonstrukten eher Gleichgültigkeit, wenn nicht gar Feindseligkeit entgegengebracht.
Gottes Metaerzählung unterdrückt nicht, sondern befreit. Die Bibel lehrt und das Gott der Schöpfer ist, dass er heilig ist, dass er treu ist, dass er die Liebe ist und das er allmächtig ist.
\subsection{Der Gott der Bibel ist ein Schöpfergott}
Gott ist ein Schöpfergott der die Welt erschaffen und der sich auf dieser Welt ein besonderes Volk erschaffen hat. Das Alte Testament gibt uns sehr konkrete, irdische Offenbarung davon wer Gott ist und wie er ist. Wir müssen erkennen, dass Gott der grosse Initiator ist, der grosse Geber, der Schöpfer der Welt, der Schöpfer seines Volkes, der Urheber unseres Glaubens. So ist Gott.
\subsection{Der Gott der Bibel ist ein heiliger Gott}
Der Gott der Bibel ist ein heiliger Gott. Gott steht seiner Schöpfung nicht gleichgültig gegenüber. Sie lesen in der Bibel, dass es da ein Gott gibt, der eine Leidenschaft für Heiligkeit besitzt.
Die Sühne war nötig, weil wir mit diesem heiligen Gott irgendwie versöhnt werden mussten. Im Alten Testament ist dieser Sühnegedanke an ein Opfer gebunden -- als der Weg, auf dem Gott uns diese Wiedergutmachung und die Wiederherstellung unserer Beziehung zu ihm anbieten. Ein heiliger Gott musste von einem sündigen Volk getrennt sein. Diese Opfer wiesen auf die Wiederherstellung der Beziehung zwischen Gott und seinem Volk hin. Alle Opfer mussten freiwillig geschehen, teuer sein, vom Opfernden selbst kommen, von einem Sündenbekenntnis begleitet sein und Gottes Vorschriften entsprechen. Diese Opfer lehrten, dass Sünde den Menschen beschmutzte. Dieses Sühneopfer musste einmal Jährlich wiederholt werden, weil sie, wie gut oder Schlecht die Lage war, in einem permanenten sündigen Zustand waren, dass die Sünde den Menschen von Gott trennt, dass sie nie ein vollkommenes Opfer bringen konnte und dass es Gott selbst ist, der den Zugang zu ihm selbst eröffnet, indem er unsere Sünden vergibt.
\subsection{Der Gott der Bibel ist ein treuer Gott}
Gott ist ein Schöpfergott, ein heiliger Gott und auch ein treuer Gott. Er ist ein Gott der Übertretungen und Sünde vergibt, aber nicht ungestraft lässt. Dies ist die Verheissung der Hoffnung auf die Erlösung von Gottes Volk. Gott verband die Prophetie über den Messias als König mit anderen Prophetien über den Messias als dem, der anstelle seines Volkes leiden würde. Er verband diese beiden prophetischen Linien miteinnander. Sowohl das Alte Testament als auch das neue Testament lehren, dass dieser königliche, leidende Messias unsere einzige Hoffnung ist. Jesus löst das Rätsel. Er war das fleischgewordene Wort Gottes. Er war das Lamm Gottes, das für die Sünden seines Volkes geschlachtet wurde. Jesus Christus war die treue Erfüllung von Gottes Verheissung. Unser Schöpfergott und unser heiliger Gott ist auch ein erstaunlich treuer Gott.
\subsection{Der Gott der Bibel ist ein liebender Gott}
Im NT lesen wir, dass Gott aus Liebe zu seinem Bundevolk, alle seine Versprechen einhält. Der Gott der Bibel ist ein Gott der erstaunlichen Liebe!
\subsection{Der Gott der Bibel ist ein allmächtiger Gott}
Gott bring seine Pläne zum Ziel. Er erfüllt seine Verheissungen. Gott wird weiterhin für uns sorgen und dass seine anhaltende Fürsorge nicht auf unserer Treue geründet, sondern auf seiner. Die Vorstellungen, die Sie von Gott haben, haben einen Einfluss auf die Art und Weise, wie Sie ihr Leben führen, und darauf, wie Sie sich Ihre Gemeinde wünschen. Sie müssen ein biblisches Verständnis von Gott haben. Wenn wir Gottes Wort hören und ihm glauben, dann beginnen wir von Neuem, diese Beziehung zu ihm zu haben, zu der er uns geschaffen hat. Das ist der Gott, dem wir vertrauen können und auch vertrauen sollen, weil sein Wort uns nicht enttäuschen wird. Darum und um nichts anderes geht es in der Bibel.
\section{Merkmal 3: Das Evangelium}
\subsection{Bibelverse}
\begin{bibelbox}{SCHL}{Eph}{2:8-10}
    Denn aus Gnade seid ihr errettet durch Glaube, und das nicht aus euch, Gottes Gabe ist es; nicht aus Werken, damit niemand sich rühme. Denn wir sind sein Gebilde, in Christus Jesus geschaffen zu guten Werken, die Gott zuvor bereitet hat, damit wir in ihnen wandeln sollen.
\end{bibelbox}
\begin{bibelbox}{SCHL}{Joh}{3:16-19}
    Denn so hat Gott die welt geliebt, dass er seinen eingeborenen Sohn gab, damit jeder, der an ihn glaubt, dass er seinen eingeborenen Sohn gab, damit jeder, deer an ihn glaubt, nicht verloren gehe, sondern ewiges Leben habe. Denn Gott seinen Sohn nicht in die Welt gesandt, damit er die Welt richte, sondern damit die Welt durch ihn errettet werde. Wer an ihn glaubt, wird nicht gerichtet; wer aber nicht glaubt, ist schon gerichtet, weil er nicht geglaubt hat an den Namen des eingeborenen Sohnes Gottes. Dies ist aber das Gericht, dass das Licht in die Welt gekommen ist, und die Menschen haben die Finsternis mehr geliebt als das Licht, denn ihre Werke waren böse.
\end{bibelbox}
\subsection{Erklärung}
Evangelium heisst gute Nachricht. Auch Jesus spricht von der Guten Nachricht. Was ist die Gute Nachricht?  Ist die Gute Nachricht, dass ich besser bin? Oder dass Gott Liebe ist? Oder Jesus mein Freund ist? Oder dass ich ein geordneteres Leben führen soll?

\subsection{Die Gute Nachricht lautet nicht nur, dass ich OK bin}
Die Bibel lehnt den Gedanken Grundlegend ab, dass wir Ok seien, dass der Zustand des Menschen ganz in Ordnung sie, dass jedemann in Wirklichkeit nur seine gegenwärtige Situation, seine Endlichkeit, seine Begrenztheit und seine Unvollkommenheit zu akzeptieren brauche oder dass wir uns einfach auf die Sonnenseite des Lebens zu konzentrieren brauchen.

Und deshalb sind wir weder Gerecht noch stehen wir zu Gott in einer guten Beziehung. In der Tat sind unsere Sünden so schwerwiegend, dass wir ein ganz neues Leben brauchen.
So, dass sich Gottes Gesetz in unserem Charakter wiederspiegelt.

Es geht aber darum, was es über unsere Beziehung zu Gott selbst aussagt, wenn wir wissentlich sein Gesetz missachten. Wir können nicht sagen, dass wir Christen seien, und trotzdem wissentlich, widerholt und fröhlich das Gesetz brechen.

Wir fühlen uns nicht nur schuldig, wir sind tatsächlich vor ihm schuldig. Wir fühlen uns nicht nur in einem inneren Konflikt, sondern wir befinden uns auch tatsächlich in einem Konflikt mit Gott. Die Botschaft Jesus Christi ist die, uns lehren, mit einer Sehnsucht nach Veränderung, mit einem wachsenden Glauben und mit einer festen und sicheren Hoffnung auf das, was kommt, zu leben.
\subsection{Die Gute Nachricht lautet nicht bloss, dass Gott Liebe ist}
Die Bibel spricht von der Heiligung, ohne die niemand den Herrn sehen wird. Erst wenn wir beginnen zu erfassen, dass seine Liebe eine Tiefe, eine Struktur, eine Fülle und eine Schönheit hat, über die wir in unserem gegenwärtigen Zustand nur staunen können.
\subsection{Die Gute Nachricht lautet nicht bloss, dass Jesus unser Feund sein will}
Es geht nicht bloss darum, eine Beziehung zu plfegen oder einem Vorbild zu folgen. Der Sohn des Menschen ist gekommen, um sein Leben zu geben als Lösegeld für viele.

Das Werk Christi wird also als Erlösung beschrieben -- als ein Freikauf, durch den die Freiheit bestimmter unterdrückter Menschen sichergestellt wird. Das Werk Christi wird als Versöhnung bezeichnet -- wo die Feindselilgkeiten zwischen zwei Menschen beigelegt werden. Das Werk Christi wird auch als Versöhnung beschrieben -- als eine Besänftigung von Gottes gerechtem Zorn gegen die Menschen wegen ihrer Sünden. Gottes Zorn wird besänftigt, sodass er die Sünder gerecht behandeln kann -- auf der Grundlage seiner Liebe statt seines Zorns.
\subsection{Die Gute Nachricht lautet nicht bloss, dass ich ein geordneteres Leben führen soll}
Das evangelium ist eine Botschaft der wunderbaren Guten Nachricht für diejenigen, die ihre Verzweiflung vor Gott kennen und sie sich eingestehen. Nach der Bibel sollte ihre Antwort heissen, dass sie Busse tun und zum Glauben kommen.

Mit der Busse kommt der Glaube. Als Erstes müssen wir ehrlich meinen, dass das, was das Evangelium sagt, wahr ist. In dieser Hinsicht müssen wir daran glauben. Der Glaube das völlige Vertrauen auf die Gute Nachricht von der Erlösung. Wir sollen zu der Erkenntnis gelangen, dass wir uns ganz auf Gott verlassen und, was unsere Erlösung betrifft, auf Christus allein vertrauen. Er fordert, dass sich unser Leben tatsächlich andert. Jetzt hat ein Neues Leben begonnen. Eine persönliche Beziehung zu ihrem Gott, ihrem SChöpfer, jetzt und für immer.
\section{Merkmal 4: Ein biblisches Verständnis von Bekehrung}
\subsection{Bibelverse}
\begin{bibelbox}{SCHL}{Joh}{3:3-7}
    Jesus antwortete und sprach zu ihm: Wahrlich, wahrlich, ich sage dir: Wenn jemand nicht von neuem geboren wird, kann er das Reich Gottes nicht sehen. Nikodemus spricht zu ihm: Wie kann ein Mensch geboren werden, wenn er alt ist? Kann er etwa zum zweiten Mal in den Leib seiner Mutter hineingehen und geboren werden? Jesus antwortete: Wahrlich, wahrlich, ich sage dir: Wenn jemand nicht aus Wasser und Geist geboren wird, kann er nicht in das Reich Gottes hineingehen. Was aus dem Fleisch geboren ist, ist FLeisch und was aus dem Geist geboren ist, ist Geist. Wundere dich  nicht, dass ich dir sagte: Ihr müsst von neuem geboren werden.
\end{bibelbox}
\bibleverse{Rom}(6:)
\begin{bibelbox}{SCHL}{Rom}{1:5}
    durch welchen wir Gnade und Aposteldienst empfangen haben zum Glaubensgehorsam für seinen Namen unter allen Heiden.
\end{bibelbox}
\begin{bibelbox}{SCHL}{Ps}{96:3}
    Erzählt unter den Heiden von seiner Herrlichkeit, unter allen Völkern von seinen Wundern!
\end{bibelbox}
\subsection{Ist Veränderung nötig?}
Ja, dass er ihnen eine bestimmte Sünde ins Bewusstsein bringt und dass diese bestimmte Sünde dann ernster erschein als bisher.
\subsection{Ist Veränderung wirklich möglich?}
Die sagt nicht nur, dass wir Veränderung brauchen, sondern das Veränderung auch möglich ist.
\subsection{Welche Veränderung ist nötig?}
Die whare Veränderung, die wir brauchen, ist diese Veränderung weg von der Anbetung des eigenen Ichs hin zur Anbetung Gottes, weg von der eigenen Schuld vor Gott hin zur Vergebung in Christus. Das ist die Veränderung, die wir brauchen.
\subsection{Was gehört zu dieser Veränderung?}
Das Abwenden von unseren Sünden und die Hinwendung zu Gott. Dazu gehört, dass wir über unsere Sünden Busse tun und Gott nachfolgen.

Die Bibel sagt, dass die wahre Veränderung in der christlichen Bekehrung im Vertrauen allein auf Christus liegt. Bei dieser grossen Veränderung geht es vor allem um das Erkennen, dass wir nie oft genug darum bemühen können, Gottes Wohlwollen zu verdienen. Wir müssen erkennen, dass wir aufgrund unserer Sünden vor Gott wirklich in einer verzweifelten Lage sind.
\subsection{Wie geschieht diese grosse Veränderung?}
Jesus sagt allen Menschen, dass sie von ihren Sünden umkehren und sich Gott zuwenden müssen. Es muss diese Veränderung in uns bewirken, damit wir die geistlichen Wahrheiten der Bibel annehmen können.

Deshalb beten wir, dass Gott in seiner grossen Liebe seinen Geist ausgiessen möge, damit das Evangelium treu gepredigt wird und er Menschen retten möge.

Laut der Bibel sind unsere Bussen und unser Glaube Gottes Geschenk an uns; unsere Bekehrung -- unsere grosse Veränderung -- geschieht nur durch Gottes Gnade. Gott braucht viele Wege um uns die Gaben der Busse und des Glaubens zu schenken.

Die Veränderung, die sie nötig haben, könnte ihr eigenes Vermögen zu übersteigen scheinen. Doch die Gute Nachricht ist: sie übersteigt nicht Gottes Vermögen. Sie müssen nur die Worte Jesu beherzigen: \enquote{Kehrt um und glaubt an das Evangelium.}

\section{Merkmal 5: Biblisches Verständnis von Evangelisation}
\subsection{Bibelverse}
\begin{bibelbox}{SCHL}{Apg}{1:8}
    Aber ihr werdet Kraft empfangen, wenn der Heilige Geist auf euch gekommen ist; und ihr werdet meine Zeugen sein, sowohl in Jerusalem als auch in ganz Judäa und Samaria und bis an das Ende der Erde.
\end{bibelbox}
\begin{bibelbox}{SCHL}{Matt}{28:18-20}
    Und Jesus trat zu ihnen und redete mit ihnen und sprach: Mir ist alle Macht gegeben im Himmel und auf Erden. Geht nun hin und macht alle Nationen zu Jüngern, indem ihr diese tauft auf den Namen des Vaters und des Sohnes und des Heiligen Geistes, und sie lehrt alles zu bewahren, was ich euch geboten habe! Und siehe, ich bin bei euch alle Tage bis zu Vollendung des Zeitalters.
\end{bibelbox}
\subsection{Wer soll evangelisieren?}
Evangelistation kommt im gesamten Neuen Testament vor. Von Anfang bis Ende finden sich Stellen, in denen es um die Verbreitung der Guten Nachricht geht.

Wenn wir das Neue Testament durchlesen, dann finden wir nirgends einen Hinweis darauf, dass die Berufung zur Evangelistion nur auf Paulus oder gar die Apostel beschränkt gewesen sei. Die scheint eindeutig zu sagen, dass alle Christen diesen Befehl empfangen haben.

Der Hauptgrund, weshalb wir die Verantwortung für die Evangelisation gerne an andere delegieren wollen, ist doch manchmal der, dass wir nicht so genau wissen, wie man das eigentlich macht.
\subsection{Wie sollen wir evangelisieren?}
Biblisch gesehen sollen wir Gottes Wort verkündigen, die gut Botschaft verbreiten, von der guten Nachricht erzählen.\\
Sechs Richtlinien wie man evangelisieren soll:
\begin{enumerate}
    \item Sagen Sie den Menschen aufrichtig, dass sie gerettet werden, wenn sie Busse tun und glauben -- aber dass dies sie etwas kosten wird.
    \item Sagen Sie den Menschen mit Nachdruck, dass sie gerettet werden, wenn sie Busse tun und zum Glauben kommen -- und dass sie sich aber jetzt entscheiden müssen.
    \item Sagen Sie den Menschen freudig, dass sie gerettet werden, wenn sie Busse tun und an die Gute Nachricht glauben. So schwer es auch sein mag, es lohnt sich.
    \item Gebrauchen Sie die Bibel, dass wir nicht bloss von unseren Gedanken sprechen, sondern von Gottes eigenen Worten sprechen.
    \item Erkennen Sie, dass das Leben der einzelnen Christen und das der Gemeinde als Ganzes ganz zentral zur Evangelistion gehören.
    \item Denken Sie daran wie wichtig Beten bei alledem ist.
\end{enumerate}
\subsection{Was ist Evangelisation}
\begin{enumerate}
    \item Manche Menschen stellen sich Evangelistion als ein Aufträngen vor. Laut der Bibel kommt aber die Frucht der Evangelisation von Gott und von unseren Techniken. So hilft auch kein Aufträngen.
    \item Manche Menschen stellen sich unter evangelisation ein persönliches Zeugnis vor. Doch damit machen sie noch nicht deutlich, welchen Anspruch Christus für andere Menschen bedeutet.
    \item Manche Menschen verwechseln Evangelisation mit sozialem Handeln. Oft werden Hilfsprojekte als Evangelisation genannt, das sind aber Kampagnen für zivile Tugenden oder Unterstützungsprogramme für gesellschaftliche Veränderungen. Evangelisation ist die verkündigung des Evangeliums an einzelne Männer und Frauen.
    \item Evangelisation wird oft mit der Apologetik verwechselt. Apologetik kann helfen mit Menschen über Christus zu reden, Evangelisation dagegen ist, das Weitergeben der Botschaft von Jesus.
    \item Das Ergebnis der Evangelisation mit der eigentlichen Evangelisation verwechseln. Evangelisation darf nie mit den Früchten der Evangelisation verwechselt werden. Gemnäss der Bibel lässt sich Evangelisation nicht anhand von Ergebnissen oder Methoden definieren, sondern nur anhand der Treue zur verkündigten Botschaft.
\end{enumerate}
\subsection{Warum sollen wir evangeliseren}
\begin{itemize}
    \item Der Wunsch dem Missionsbefehl gehorsam zu sein
    \item die Liebe zu den Verlorenen
    \item die Liebe zu Gott
\end{itemize}
Die Liebe zu Gott führt letzten Endes zu dem Wunsch, ihn verherrlicht zu sehen. Wir bringen Gott Ehre, wenn wir von all dem Grossen erzählen, was er in Christus für diese nach seinem Bilde geschaffenen Geshcöpfe getan hat. Wir sollten das mit Ehrlichkeit, Dringlichkeit und Freude tun und ein Leben führen, das unsere Botschaft unterstreicht -- wir sollen all das zur Ehre Gottes tun. Möge Gott uns auch davor bewahren, Evangelisation auf eine Weise misszuverstehen, dass wir unsere Gemeinde mit Menschen füllen, die den Herrn gar nicht kennen. Versuche zu überzeugen, aber in dem Wissen, dass ich niemanden bekehren kann. Wir müssen begreifen, wie radikal das Evangelium und wie radikal schlecht der Zustand des Menschen ist, denn wenn wir das nicht begriffen haben, werden wir das Evangelium verschleiern. Doch wenn die Botschaft vom Kreuz unser Herz ergreift und unser Denken in Beschlag nimmt, dann wird unsere Zunge nicht lange hinterherhinken.
\subsection{ Gemeindemusik}
\begin{bibelbox}{SCHL}{Kol}{3:16-17}
    Das Wort des Christus wohne reichlich in euch; in aller Weisheit lehrt und ermahnt euch gegenseitig! Mit Psalmen, Lobliedern und geistlichen Lieder singt Gott in eurem Herzen in Gnade! Und alles, was ihr tut, in Wort oder im Werk, alles tut im Namen des Herrn Jesus, und sagt Gott, dem Vater, Dank durch ihn.
\end{bibelbox}
\begin{bibelbox}{SCHL}{Eph}{5:15-20}
    Seht nur genau zu, wie ihr wandelt, nicht als Unweise, sondern als Weise! Kauft die rechte Zeit aus! Denn die Tage sind böse. Darum seid nicht töricht, sondern versteht, was der Wille des Herrn ist! Und berauscht euch nicht mit Wein, worin Ausschweifunge ist, sondern werdet voller Geist, indem ihr zueinander in Psalmen und Lobliedern und geistlichen Liedern redet und dem Herrn mit eurem Herzen singt und speilt! Sagt allezeit für alles dem Gott und Vater Dank im Namen unseres Herrn Jesus Christus!
\end{bibelbox}
\section{Merkmal 6: Biblisches Verständnis von Gemeindemitgliedschaft}
\subsection{Bibelverse}
\begin{bibelbox}{SCHL}{IPetr}{5:2}
    Hütet die Herde Gottes, die bei euch ist, nicht aus Zwang, sondern freiwillig, Gott gemäss, auch nicht aus schändlicher Gewinnsucht, sondern breitwillig.
\end{bibelbox}
\begin{bibelbox}{SCHL}{Hebr}{10:19-25}
    Da wir nun, Brüder, durch das Blut Jesu Freimütigkeit haben zum Einritt in das Heiligtum, den er uns bereitet hat, als einen neuen und lebendigen Weg durch den Vorhang -- das ist durch sein Fleisch --, und einen grossen Priester über das Haus Gottes, so lasst uns hinzutreten mit wahrhaftigem Herzen in voller Gewissheit des Glaubens, die Herzen besprengt und damit gereinigt vom bösen Gewissen und den Leib gewaschen mit reinem Wasser. Lasst uns das Bekenntnis der Hoffnung unwandelbar festhalten -- denn treu ist er, der die Verheissung gegeben hat --; und lasst uns aufeinander achthaben, um uns zu Liebe und zu guten Werken anzureizen, indem wir unser Zusammenkommen nicht versäumen, wie es bei einiger Sitte ist, sondern einander ermuntern, und das umso mehr, je mehr ihr den Tag herannahen seht. 
\end{bibelbox}
\subsection{Was ist eine Gemeinde?}
Kirche ist ein durch und durch christlicher Begriff. Mit Kirche meinen wir nicht in erster Linie ein Gebäude. Das Gebäude ist nur Ort wo man sich treffen kann. Nach dem, was das Neue Testament sagt, ist die Kirche in erster Line eine feste Gruppe von Menschen. Die meisten Stellen im Neuen Testament, an denen von der Gemeinde die Rede ist, bezieht sich auf eine örtliche, lebendige und liebevolle Versammlung von Menschen, die Christus und einander verpflichtet sind. Das Neue Testament lehrt, dass die Gemeinde den Gläubigen gehört, denjenigen, denen Gottes Heiliger Geist eine Neugeburt geschenkt hat und die sich in einer vebindlichen Gemeinschaft versammeln. Wenn man die Geschichte der ersten Gemeinden liest, wie sie in der Apostelgeschichte berichtet wird, dann gibt es keinen Hinweis darauf, dass irgendeine davon ausser Christen noch andere Menschen als Mitglieder haben wollte. Die Gemeinde ist der Leib Christi, die örtliche Versammlung von Christen, die Christus und einander verpflichtet sind.
\subsection{Warum soll man einer Gemeinde beitreten?}
Die Gemeinde ist keine homogene Gruppe, die Gemeinde ist für jedermann. Fünf Gründe dafür einer Gemeinde bezutreten.
\subsubsection{Gewissheit für uns}
Man soll einer Gemeinde nicht beitreten, um erlöst zu werden, sondern die Gemeinde hilft mehr Gewissheit über die Erlösung zu erlangen. Die Mitglieschaft in einer Ortsgemeinde soll ein Zeugnis für unsere Mitgliedschaft in der weltweiten Gemeinde sein.

Wir erklären uns bereit, einander zu helfen und zu ermutigen, wenn wir es nötig haben, an Gottes Wirken in unserem Leben erinnert zu werden, oder, wenn wir es nötig haben, bezüglich grösseren Diskrepanzen zwischen unserem Reden und Handeln in Gebet genommen zu werden.

Gott möchte auch, dass man sich engangiert darum kümmert, dass aus der Herde Schafe, die er bereits erlöst hat, Jünger werden.
\subsubsection{Die Evangelisation der Welt}
Eine Ortsgemeinde ist von Natur aus eine Missionsgesellschaft. Und diese Missionsarbeit unterstützen wir durch unser Handeln, wenn wir die Liebe Gottes dadurch zeigen, dass wir für die körperliche Bedürfnisse von Waisen und anderen Benachteiligten sorgen.

Wenn Gottes Geist in aller Aufrichtigkeit in uns am Wirken ist, dann wird er unser Leben dazu gebrauchen, anderen die Wahrheit seines Evangeliums zu zeigen.
\subsubsection{Das Offenlegen falscher Evangelien}
Wir wissen, dass wir Hilfe brauchen. Weil wir wissen, dass wir von Gott abhängig sind und dass wir allein durch seine Gnade gerettet werden. Man soll sich an eine Gemeinde anschliessen, die an dieses Evangelium glaubt. Schliessen Sie sich anderen Christen an, die sich dazu verbündet haben, gemeinsam dei Wahrheit bekannt zu machen.
\subsubsection{Die Auferbauung der Gemeinde}
Die Gemeinde ist zur auferbauung anderer Christen da. Wenn wir uns einer Gemeinde anschliessen, hilft uns das unserem falschen Individualismus entgegenzutreten.

Wenn Sie verbindlich einer Gemeinde beitreten, dann treten Sie vebindlich in eine örtliche Gemeinde von Menschen ein, die versuchen wird, mit Ihnen ihre Probleme durchzustehen. Gott wird langsam an ihren Problemen arbeiten und diese wird er höchstwahrscheinlich durch seine Gemeinde tun. Gott intressiert es auch wie sie mit anderen Menschen umgehen. Deshalb müssen sie ihr Leben in andere Menschen investieren und auch zulassen, dass andere Menschen ihr Leben in da Ihre investieren können. Das Wachstum im Glaube ist keine reine individuelle Angelegenheit, sondern etwas, was die Gemeinde asl Ganzes betrifft. Die Mitgliedschaft in einer Gemeinde ist für uns die Gelegenheit, einander in Verantwortlichkeit und Liebe festzuhalten. Wenn wir in einer bestimmten Gemeinde sind, sollten wir auch die Absicht haben, den Gottesdienst zu besuchen, für die Gemeinde zu beten, zu spenden und ihr zu dienen. Wir bestätigen der Gemeinde gegenüber unsere hingabe zu Christus, indem wir ihr dienen. In der Gemeinde ist Nachfolge sowohl ein individueller Prozess als auch eine gemeinschaftliche Aktivität, in der wir Christus nachfolgen und einander auf diesem Weg unterstützen.
\subsubsection{Die Ehre Gottes}
Jesus sagt, dass er seine Gemeinde bauen will. Wenn Jesus sich so der Gemeinde hingib, sollten wir ihr gegenüber dann weniger hingegeben sein? Die Beziehungen, in die Sie verbindlich eintreten, werden Gott Ehre bringen.
\subsection{Was beinhaltet eine Gemeindemitgliedschaft}
Ganz grundlegend gehört zu einer Gemeindemitgliedschaft ein Leben der Busse und des Glaubens. Die Gemeinde soll die Gemeinschaft der Wiedergeborenen sein.

Die Taufe ist das, was in der Bibel als der erste Glaubensschritt eines Christen genannt wird. Wer die Taufe, das Abendmahl oder irgendein anderes klares biblisches Gebot ablehnt, der lehnt die Mitgliedschaft bei den Jüngern Christi ab -- bei denen, die sein Gebot folgen.

Eine Mitgliedschaft kann auch durch das Unterzeichnen eines Glaubensbekenntnisses und Gemeindeversprechens bekräftigt werden.

Biblisch betrachtet müssen wir Mitglieder einer Gemeinde sein, wenn wir Christen sind. Die Mitgliedschaft muss für ein lebendiges Engagement stehen.

Wir aktiven Mitglieder tun den inaktiven Mitgliedern keinen Gefallen, wenn wir ihnen erlauben, Mitglieder der Gemeinde zu bleiben. Wir sollten ihnen aber sagen, dass wir uns nicht sicher sind, ob sie im Himmel landen. Die Mitgliedschaft hilft ihnen diejenigen, für die Sie verantwortlich sind, besser kennen und damit Sie für sie beten, sie ermutigen und sie herausfordern können.

Eigentlich ist der Eintritt in eine bestimmte Ortsgemeinde nur der äussere Ausdruck einer inneren Liebe -- der zu Christus und zu seinem Volk. Und wie wir so oft in diesem Leben feststellen, ist die grösste Liebe kaum je rein spontan, sondern eher geplant, wohlüberlegt und durch Engagement gekennzeichnet.
\section{Merkmal 7: Biblische Gemeindezucht}
\subsection{Bibelverse}
\begin{bibelbox}{SCHL}{Matt}{18:15-18}
    Wenn aber dein Bruder sündigt, so geh hin, überführe ihn zwischen dir und ihm allein. Wenn er auf dich hört, so nimm noch einen oder zwei mit dir, damit aus zweier oder dreier Zeugen Mund jede Sache bestätigt werde. Wenn er aber nicht auf sie hören wird, so sage es der Gemeinde; wenn er aber auch auf die Gemeinde nicht hören wird, so sei er dir wie der Heide und der Zöllner. Wahrlich, ich sage euch: Wenn ihr etwas auf der Erde lösen werdet, wird es im Himmel gebunden sein, und wenn ihr etwas auf der Erde lösen werdet, wird es im Himmel gelöst sein.
\end{bibelbox}
\begin{bibelbox}{SCHL}{IKor}{5:6}
    Euer Rühmen ist nicht gut. Wisst ihr nicht, dass ein wenig Sauerteig den ganzen Teig gesäuert?
\end{bibelbox}
\subsection{Ist Zucht immer etwas Negatives? }
Wir alle sollten ohne Zögern unser Bedürfnis nach Zucht, nach Formung zugeben. Niemand von ist schon vollkommen und hat seine Entwicklung abgeschlossen. Wir sollten wenigstens zugeben, dass wir Zucht und Ordnung brauchen.
\subsection{Was ist Gemeindezucht? }
Wenn wir das Wort Gemeindezucht hören, dann denken wir eher nur an die negativen Aspekte der Zucht, wie zum Beispiel den der Bestrafung. Wenn wir näher darüber nachdenken, überrascht es nicht, dass wir als Gemeinde aufgefordert werden zu richten. Denn wenn wir schliesslich gar nicht sagen können, wie ein Christ leben soll, wie können wir dann sagen, wie ein Christ leben soll?

Wir müssen in der Lage sein zu zeigen, dass es einen Unterschied zwischen Gemeinde und Welt gibt -- dass es etwas bedeutet, Christ zu sein.

\subsection{Was sagt die Bibel zur Gemeindezucht? }
Zum Thema Gemeindezucht gibt es viele Bibelstellen, die wir betrachten können. Hier eine Auswahl
\begin{itemize}
    \item \bibleverse{Hebr}(12:1-14) Gott selbst nimmt uns in Zucht und befiehlt uns, dasselbe füreinander zu tun. Die Ortsgemeinde trägt in dieser Hinsicht eine besondere Verantwortung und Kompetenz.
    \item \bibleverse{Matt}(18:15-17) Laut Jesus ist das die Art und Weise, wie wir mit Meinungsverschiedenheiten und Schwierigkeiten mit Mitchristen umgehen sollen.
    \item \bibleverse{IKor}(5:1-11) Paulus sagt, dass wenn eine Person irregeführt ist, um einer solchen irregeführten Person wirklich zu dienen und Gott zu ehren, ihr die Falschheit ihres Bekenntnisses im Licht ihrer Lebensweise zeigen muss.
    \item \bibleverse{Gal}(6:1) Paulus geht es nicht nur darum, was in solchen schwierigen Situationen zu tun ist, sondern auch darum, wie das vonstattengehen sollte.
    \item \bibleverse{IIThess}(3:6-15) Paulus kritisiert auch Leute, die faul sind und keinen Finger rühren.
    \item \bibleverse{ITim}(1:20) Hier beschreibt Paulus wie Timotheus mit Leuten umgehen soll die im Glauben auf Abwegen gerieten.
    \item \bibleverse{ITim}(5:19-20) Paulus beschreibt, wie man mit Gemeindeältesten verfahren soll, die in Sünde verstrickt sind.
    \item \bibleverse{Tit}(3:9-11) Wie geht man mit endlosen Diskussionen in der Gemeinde um.
\end{itemize}
Wenn wir alle diese Bibelstellen zusammen betrachten, dann merken wir, dass Gott sowohl darum besorgt ist, dass wir seine Wahrheit verstehen, als auch darum, dass wir sie ausleben. Insbesondere ist er darum besorgt, wie wir als Christen zusammenleben.
\subsection{Wie haben Christen in der Vergangenheit Gemeindezucht geübt}
In der Vergangenheit haben Christen recht häufig Gemeindezucht geübt. Jesus möchte, dass unser Leben unsere Worte bestätigt. Wenn unser Leben nicht unsere Worte bestätigt, dann schadet das der Aufgabe der Evangelisation, wie wir es in diesem letzten Jahrhundert so schrecklich erlebt haben. Gemeinde ohne Gemeindezucht haben es Menschen in Wahrheit noch schwerer gemacht, die Gute Nachricht vom neuen Leben in Jesus Christus zu hören.
\subsection{Unsere Gemeinde würde so etwas doch nie tun, oder? }
\subsection{Warum sollen wir Gemeindezucht üben}
Gemeindezucht darf nie aus einem niederträchtigen Geist heraus, sondern muss immer aus Liebe zu den einzelnen Übertretern und den Mitgliedern der Gemeinde und letztlich aus unserer Liebe zu Gott heraus geschehen. Wir sollen Gemeindezucht üben, weil wir in Demut und Liebe sehen wollen, wie gutes entsteht.

Menschen denen die Sünde in ihrem Leben oder in dem der Menschen, die ihnen nahestehen, egal ist, nicht die Art von heiliger Liebe an den Tag, die Jesus hatte und von der er sagte, dass sie seine Jünger kennzeichnen werden.
Fünf Gründe auf welcher Weise die Gemeindezucht ausgeübt werden soll:
\begin{enumerate}
    \item Es soll zum Besten der ausgeschlossenen Person dienen.
    \item Zum Besten der anderen Christen, die dadurch die Gefährlichkeit der Sünde erkennen.
    \item Für die Gesundheit der Gemeinde als Ganzes.
    \item Für das gemeinsame Zeugnis der Gemeinde.
    \item Zur Ehre Gottes, dessen Herrlichkeit wir widerspiegeln.
\end{enumerate}
Biblische Gemeindezucht ist schlichter Gehorsam Gott gegenüber und das schlichte Bekenntnis, dass wir Hilfe brauchen.
\subsection{Und was ist, wenn wir keine Gemeindezucht üben}
Wir müssen ein Leben führen, das unsere Bekenntnisse über unseren Glauben bestätigt. Wir müssen einander lieben. Wir müssen einander zur Rechenschaft ziehen, denn wir alle gehen durch Zeiten, in denen unser Fleisch eine andere Richtung einschlagen will als die, die Gott in der Bibel offenbart hat. Und zu der Art und Weise, wie wir einander lieben, gehört, dass wir voreinander ehrlich sind, Beziehung zueinander aufbauen und in Liebe miteinander sprechen.
\section{Merkmal 8: Der Wunsch nach geistlichem Wachstum}
\subsection{Bibelverse}
\begin{bibelbox}{SCHL}{Phil}{3:12}
    Nicht, dass ich es schon ergriffen habe oder schon vollendet sei; ich jage ihm aber nach, ob ich es auch ergreifen möge, weil ich auch von Christus Jesus ergriffen bin.
\end{bibelbox}
\begin{bibelbox}{SCHL}{Joh}{15:1-8}
    Ich bin der wahre Weinstock, und mein Vater ist der Weingärtner. Jede Rebe an mir, die nicht Frucht bringt, die nimmt er weg; und jede, die Frucht bringt, die reinigt er, dass sie mehr Frucht bringe. Ihr seid schon rein um des Wortes willen, das ich zu euch geredet habe. Bleibt in mir und ich in euch. Wie die Rebe nicht von sich selbst Frucht bringen kann, sie bleibe denn am Weinstock, so auch ihr nicht, ihr bleibt denn in mir. Ich bin der Weinstock, ihr seid die Reben. Wer in mir bleibt und ich in ihm, der bringt Frucht, denn getrennt von mir könnt ihr nichts tun. Wenn jemand nicht in mir bleibt, so  wird er hinausgeworfen wie die Rebe und verdorrt; und man sammelt sie und wirft sie ins Feuer, und sie verbrennen. Wenn ihr in mir bleibt und meine Worte in euch bleiben, so werdet ihr bitten, was ihr wollt, und es wird euch geschehen. Hierhin wird mein Vater verherrlicht, dass ihr viel Frucht bringt und meine Jünger werdet.
\end{bibelbox}
Studien zeigen, dass es ein starker Anstieg am Interesse an Spiritualität und der Suche nach dem Sinn im Leben gibt. Vier Fragen zu diesem Thema:
\begin{enumerate}
    \item Sind Wünsche nach geistlichem Wachstum biblisch? Oder können wir Christen einfach ein gesetztes, bequemes und sicheres Leben führen?
    \item Wie stellen wir es an, wenn wir als Einzelne und als Gemeinde geistlich wachsen wollen?
    \item Ist geistliches Wachstum wirklich so wichtig?
    \item Was ist, wenn wir nicht wachsen?
\end{enumerate}
Eine Gesunde Gemeinde ist gekennzeichnet von einem ernsthaften Wunsch nach geistlichem Wachstum aufseiten ihrer Mitglieder.
\subsection{Eine biblische Theologie des geistlichen Wachstums}
Wenn wir uns in der Bibel umschauen, stellen wir fest, dass geistliches Wachstum nicht bloss für die auf Fortschritt fixierten Europäer ein Thema ist, sondern auch in der Bibel.
\begin{itemize}
    \item \bibleverse{IMos}(1:22) Alle Geschöpfe sollen sich vermehren.
    \item \bibleverse{IMos}(1:28) Der spezielle Auftrag an uns Menschen.
    \item \bibleverse{IMos}(9:1) Der Auftrag nach der Sintflut die Erde wieder zu bevölkern.
    \item \bibleverse{IMos}(1:) Der Auftrag an die Patriarchen sich zu vermehren und ein Volk zu bilden.
    \item \bibleverse{Jer}(29:6) Auch in der babylonischen Gefangenschaft, lässt der Herr durch Jeremia ausrichten, dass sie wachsen sollen.
    \item \bibleverse{Ps}(92:13-14) Den Segen den Gott ausgiesst bei Wachstum und Wohlstand.
\end{itemize}
Grundsätzlich wird uns befohlen, unsere Stärke dadurch zu steigern, dass wir in Weisheit wachsen, und dass wir unsere Weisheit vergrössern, indem wir bei den Weisen sitzen. 
\begin{itemize}
    \item \bibleverse{Spr}(24:5;13:20)
    \item \bibleverse{Ps}(49:17-18)
\end{itemize}
Eines was wir aus der Bibel über Wachstum lernen ist, dass das Himmelreich wachsen wird:
\begin{itemize}
    \item \bibleverse{Jes}(9:6)
    \item \bibleverse{Mt}(13:32)
    \item \bibleverse{Apg}(6:1.7)
    \item \bibleverse{Apg}(12:24)
    \item \bibleverse{Apg}(13:49)
\end{itemize}
Wir sollen im Glauben reifen und wachsen:
\begin{itemize}
    \item \bibleverse{Eph}(4:15-16)
    \item \bibleverse{IKor}(3:6-7) das Wachstum des Reiches Gottes kommt schlussendlich von Gott und nicht von uns.
    \item \bibleverse{IIThess}(1:3) Wachstum kann Demut fördern, weil es schlussendlich von Gott kommt.
    \item \bibleverse{IThess}(3:11-13)
    \item \bibleverse{Kol}(1:10)
    \item \bibleverse{IIPetr}(1:8)
    \item \bibleverse{IIPetr}(1:5-8) wir sollen wachsen wollen. Und wir wachsen, indem wir diese Eigenschaften kultivieren.
    \item \bibleverse{IPetr}(2:2-5) Petrus sagt uns wie wichtig es ist, dass wir Gottes Wort kennen um wachsen zu können.
\end{itemize}
Geistliches Wachstum ist in der Bibel ein grundlegender Gedanke. Schon von Anbeginn der Schöpfung ist dieser Gedanke vorhanden.
\subsection{Eine biblische Praxis des Wachstums}
Wie wachsen wir als Christen?
\subsubsection{Auslegungspredigt}
Wir brauchen Gotteswort um wachsen zu können. Wir sollten darum beten, dass Gott seine Gemeinde mit Predigern ausstattet, die das gesamte Wort Gottes predigen. Hüten Sie sich nach Möglichkeit davor, in eine Gemeinde einzutreten, die Auslegungspredigten für unwichtig hält, oder davor einen Prediger einzustellen, der kein Auslegungsprediger ist.
\subsubsection{Biblische Theologie}
Wir wachsen, wenn wir mehr von der Wahrheit über Gott und uns begreifen. So erkennen wir dann mehr von Gottes Charakter. Wir beginnen, ihm mehr zu vertrauen. Teils wachsen wir durch Schwierigkeiten, die Gott uns durchleben lässt. Wir vertrauen auf Gott, weil er sich als vollkommen vertrauenswürdig erwiesen hat.
\subsubsection{Ein biblisches Verständnis vom Evangelium}
Wenn wir mehr die Tiefe unserer Not erkennen, werden wir darin geschult, uns auf Christus zu verlassen. Wir begreifen etwas von unseren enormen Fähigkeiten als Gottes Ebenbilder und davon, auf welche schreckliche Abwege diese Fähigkeit geraten können, wenn wir sie nicht in Unterordnung unter Gott gebrauchen. Doch wenn wir andererseits anfangen, die Realität unserer sündigen Auflehnung gegen Gott zu verstehen, dann beginnen wir, mehr von der Liebe Gottes für uns in Christus zu begreifen.

In der Tat können wir gar nicht anders, als zu wachsen, wenn wir immer mehr von dem verstehen, was Gott in Christus für uns getan hat.
\subsubsection{Ein biblisches Verständnis von Bekehrung}
Weil wir erkennen, dass die Hoffnung sich letztendlich nicht auf ihre Treue, sondern auf die Treue Gottes gründet. Das ist für jeden, der weiss, dass er ein Sünder ist, eine enorme Ermutigung. Gott liebt uns aus seinem eigenen liebenden Wesen heraus.
\subsubsection{Das biblische Verständnis von Evangelisation}
Wir bringen den Menschen eine ernste Botschaft bezüglich ihres Zustandes vor Gott und die grossartigen Nachrichten, dass Gott ihnen in Christus neues leben schenken will. Und zu diesem neuen Leben laden wir sie mit düsteren und krassen Methoden ein: durch Busse und Glaube. Wir sollen ihnen bloss die Wahrheit über Jesus erzählen, sie lieben und für sie beten. Wir sind dazu berufen, im Weitergeben der Botschaft treu zu sein, und das verschafft uns eine wunderbare Freiheit.
\subsubsection{Ein biblisches Verständnis von Gemeindemitgliedschaft}
Zum Leben als Christ gehört die verbindliche Beziehung zu anderen Christen. Durch unsere Pflichten und Verantwortlichkeiten als Gemeindemitglieder lernen wir mehr darüber, worum es in der wahren christlichen Liebe geht. Wir werden ermutigt, wenn wir Gott im Leben anderer Menschen wirken sehen.
\subsubsection{Ein biblisches Verständnis von Gemeindezucht}
In einer Gemeinde ohne Gemeindezucht sind die Vorbilder undeutlich und die Strukturen undurchsichtig. Gemeindezucht soll zum Besten der Ausgeschlossenen, zum Besten der anderen Christen als Warnung, für die Gesundheit der Gemeinde als Ganzes, zum Besten unseres Zeugnisses bei Nichtchristen und zur Ehre Gottes.
\subsubsection{Eine biblische Auffassung von Gemeindeleitung}
Wenn Gott Menschen in unser Leben bringt, die er zu geistlichen Leitern berufen hat, dann erhalten wir dadurch Vorbilder und geistliche Vision.
\subsection{Meine Hoffnung auf Wachstum}
\subsubsection{Hausbesuche}
Einen regelmässigen Besuchplan zu haben, nach dem man sich mit jedem Gemeindemitglied zum Beten treffen und um über ihr Leben zu sprechen.
\subsubsection{Gemeinsam als Gemeinde geistlich wachsen}
Das Wachstum als Christ liegt nicht nur in der Verantwortung jedes Einzelnen. Es liegt auch nicht nur in der Verantwortung des Pastors. Die Mitglieder der Gemeinde sollen einander lehren.
\subsection{Die Bedeutung guten geistlichen Wachstums}
Christliche Jüngerschaft und geistliches Wachstum zu fördern, heisst daran zu arbeiten, nicht uns selbst, sondern Gott Ehre zu bringen. Eine Gemeinde voller wachsender Christen ist die Art von Gemeindewachstum, die zu wünschen ist. Wachstum ist ein Zeichen für Leben. Wenn etwas aufhört zu wachsen, dann stirbt es. Das einzige sichtbare Zeichen von Wachstum an einem Christen ist ein Leben in der zunehmenden Heiligung, die ihren Grund in christlicher Selbstverleugnung hat und der Wunsch an zunehmender Heiligung im Leben. Die Gemeinde steht in der Pflicht, für Gott ein Mittel zu sein, um Menschen in der Gnade wachsen zu lassen. Wenn wir als Gemeinde und einzelne Christen wachsen wollen, dann müssen wir uns unter das Wort Gottes begeben. Wir müssen darum beten, dass der Hl. Geist den Garten unseres Herzens bepflanzt und jätet.
\subsection{Was ist, wenn wir nicht wachsen}
Was heisst es Christ zu sein? Es heisst nicht, dass Sie vollkommen sind, sondern dass ihr Herz wirklich den Herrn sucht. Wenn sie Christ sind, dann wegen Gott, der durch sein eigenes gnädiges Handeln in ihrem Leben in ihnen den Wunsch hat wachsen lassen, ein Leben zu führen, das ihm immer besser gefällt. Ein solches Wachstum ist ein Zeichen für wahres geistliches Wachstum.

\section{Merkmal 9: Biblische Gemeindeleitung}
\subsection{Bibelverse}
\begin{bibelbox}{SCHL}{Tit}{1:5}
    Deswegen liess ich dich in Kreta zurück, damit du, was noch mangelte, in Ordnung bringen und in jeder Stadt Älteste anstellen solltest, wie ich dir geboten hatte.
\end{bibelbox}
\begin{bibelbox}{SCHL}{Apg}{20:28}
    Habt acht auf euch selbst und auf die ganze Herde, in welcher der Heilige Geist euch als Aufseher gesetzt hat, die Gemeinde Gottes zu hüten, die er sich erworben hat durch das Blut seines eigenen Sohnes.
\end{bibelbox}
\begin{bibelbox}{SCHL}{Spr}{11:14}
    Wo es an Führung fehlt, kommt ein Volk zu Fall, doch kommt Rettung durch viele Ratgeber.
\end{bibelbox}
\subsection{Der gemeindliche Kontext von Gemeindeleitung}
Es gibt in der Bibel keine ideale Gemeindestruktur. Doch das heisst noch lange nicht, dass die Bibel nichts darüber zu sagen hätte, wie wir uns selbst organisieren. Einer der wichtigsten Texte darüber \bibleverse{Matt}(18:15-17). Es ist zuletzt die Gemeinde zu rate zu ziehen.

Unser Problem ist oft, dass wir uns heutigen Gemeindeleiter selbst zu viel unverdiente Autorität anmassen. Die Apostelgeschichte 6 zeigt uns, wie die Apostel die Verantwortung der Gemeinde übertragen. Die Zucht und Lehre ist letztendlich die Verantwortung der Gemeindeleitung vor Gott.

Wenn sie dasitzen und zuhören, wenn jemand irgendein Müll als das Wort Gottes verkündet wird, dann werden Sie dafür zur Verantwortung gezogen werden. Als Gemeinde sind wir dafür verantwortlich, dass wir uns um gesunde Lehre kümmern.

Die Gemeinde ist nur in der Hinsicht demokratisch, dass gemeinsam das Wort Gottes bemüht sind zu verstehen. Als Gemeindeleiter und Gesamtgemeinde streben wir nach Einheit im Geist durch das Band des Friedens; wir arbeiten gemeinsam auf das hin, was für die Gemeinde das Beste ist.

Wir müssen auf Gott vertrauen, dass er einzelne Menschen Gaben verleiht, als Gemeindeleiter zu dienen. Folglich sollten wir in unserer Gemeinde nach dem richtigen Gleichgewicht aus Autorität und Vertrauen streben. Doch gleichzeitig kann die Art des Vertrauens, zu dem wir berufen sind, letztendlich nie verdient sein. Es muss geschenkt sein -- als ein Geschenk aus Glauben, mehr im Vertrauen auf den Gott, der gibt, als auf die Leiter, die er geschenkt hat. 

\subsection{Die biblische Qualifikation für Gemeindeleitung}
In der Bibel wird deutlich das Modell einer Mehrzahl von Ältesten in jeder Ortsgemeinde präsentiert. Es wird keine Anzahl genannt, aber in der Apostelgeschichte wird von den Ältesten immer im Plural gesprochen.

Die Prediger zogen offenbar eigens zum Predigen an einen bestimmten Ort \bibleverse{Rom}(10:14-15), während die Ältesten offenbar bereits Teil einer Ortsgemeinde waren \bibleverse{Tit}(1:5).

Viele moderne Gemeinden neigen dazu, die Ältesten entweder mit den vollzeitlich Beschäftigten oder mit den Diakonen zu verwechseln. Doch die Aufgaben der Diakone liegt eher in den praktischen Details des Gemeindelebens.

Statt Leiter mit säkularen Qualifikationen zu suchen, sollten wir nach Leuten Ausschau halten, die Charakter und einen guten Ruf haben und mit Gottes Wort umgehen können und die Frucht des Geistes in ihrem Leben offenbaren. Die Ältesten sollten auf andere Menschen ausgerichtet sein. Als gute Hirten sollten sie nicht die Herde im eigenen Interesse kahlscheren, sondern jedes einzelne Schaf hüten und versorgen.

\subsection{Das charismatische Wesen der Gemeindeleitung}
Das charismatische Wesen der biblischen Gemeindeleitung sollte man beachten. Charismatisch heisst hier keine spezielle übernatürliche Erfahrung wie die Zungenreden, sondern einfach nur eine Gabe der Gnade Gottes.
\end{document}