\documentclass[fontsize=14pt]{mybib}


\graphicspath{{../../../assets/images/}}

\newcommand{\Name}{Lothar}
\setheaderlogo{mnr-green}

% ensure scrlayer-scrpage has sufficient footheight
\setlength{\footheight}{30.4pt}
\author{OTS}

\begin{document}
\begin{bibelbox}{SCHL}{Kol}{3:15-17}
    Lasst das Wort des Christus reichlich in euch wohnen in aller Weisheit; lehrt und ermahnt einander und singt mit Psalmen und Lobgesängen und geistlichen Liedern dem Herrn lieblich in eurem Herzen. Und was immer ihr tut in Wort und Werk, das tut alles im Namen des Herrn Jesus und dankt Gott, dem Vater, durch ihn.
\end{bibelbox}
\section{Begrüssung}
Ich möchte auch euch alle recht herzlich zum Gottesdienst begrüssen. Schön, dass ihr gekommen seid, um unserem \herr N zu danken, ihn zu loben und zu preisen. 
Auch dich \Name{} will ich herzlich begrüssen. 
Heute haben wir wieder einen speziellen Gottesdienst, wir schauen uns ein paar Fotos von dort an und dann will euch etwas über den Text in \bibleverse{Joh}(12:12-19) erzählen. Danach wollen wir gemeinsam zum Tisch des Herrn treten.
\begin{itemize}
    \item[] \beten[b, p]{Beten zur Begrüssung}
    \item[] und anschliessend singen wir zusammen das Lied
    \item[] \lied[b]{Wunderbar grosser Erlöser}
\end{itemize}
\section{Informationen}
\begin{itemize}
    \item \info[b, p]{Bibel und Gebetsabend:} Do. 9. Juli 2026 20:00 Uhr Bibel- und Gebetsabend mit Fredy Peter zu Markus 8,31-33.\\
    Vom 22.6. bis 19.7.2026 sind Janina und ich auf der Alp Ernergalen zum Schafe hüten und können am Donnerstag nicht mit dabei sein.
    \item \info[b, p]{Nächster Gottesdienst:} So, 12. Juli 2026 mit Nathanel Winkler.
    \item \info[b, p]{Kollekte:} Die Kollekte wird hinten in der grünen Box gesammelt und wird vollumfänglich für den Bau dieser Gemeinde eingesetzt.
\end{itemize}
\section{Input}
\begin{spacing}{1.5}
    
    \lied[b]{O Gott dir sei ehre der Grosses getan}.
\end{spacing}
\section{Predigt}

    Lesung: \bibleverse{Joh}(12:12-19) Armin?\\
    von \Name{}

\section{Abendmahl}

\section{Abschluss}
\begin{itemize}
    \item [] \lied[b]{Wir wissen nicht den Tag noch die Stunde}.
    \item [] \beten[b]{Zum Abschluss}
\end{itemize}
\begin{bibelbox}{SCHL}{IIKor}{13:13}
    Die Gnade des Herrn Jesus Christus und die Liebe Gottes und die Gemeinschaft des Heiligen Geistes sei mit euch allen! Amen
\end{bibelbox}
\end{document}