\author{OTS}
\documentclass[fontsize=14pt]{mybib}

% \graphicspath{{../../assets/images/}}

\newcommand{\Name}{Thomas}
% \setheaderlogo{mnr-green.png}

% ensure scrlayer-scrpage has sufficient footheight
\setlength{\footheight}{30.4pt}

\begin{document}
\begin{bibelbox}{SCHL}{Kol}{3:15-17}
    Lasst das Wort des Christus reichlich in euch wohnen in aller Weisheit; lehrt und ermahnt einander und singt mit Psalmen und Lobgesängen und geistlichen Liedern dem Herrn lieblich in eurem Herzen. Und was immer ihr tut in Wort und Werk, das tut alles im Namen des Herrn Jesus und dankt Gott, dem Vater, durch ihn.
\end{bibelbox}
Nach diesem Vers soll auch diese Gemeinschaft aufgebaut sein. Singen, Lehre und Predigt. Heute auch mit Abendmahl.
\section{Begrüssung}
Ich möchte euch alle recht herzlich zum Gottesdienst begrüssen. Schön, dass ihr gekommen seid, um unserem \herr N zu danken, ihn zu loben und zu preisen.\\
Ich habe das schon letztes mal gesagt, wir sind wenige hier. Gottesdienst heisst, in der Gemeinschaft zu Beten und Gott zu preisen, aber Gott schaut auf jedes einzelne Herz. Gott guckt nicht ob viele da sind, ob ein riesiger Chor singt, oder eine Show ist. Gott guckt in dein und mein Herz, in die Stille unserer Herzen. \\
Auch dich \Name{} will ich herzlich begrüssen. Ich denke du bist richtig froh mal wieder bei uns zu sein. Dein letzter Besuch war am 1. März.\\
Dann haben wir heute noch eine Nichte von Janina mit ihrer Freundin zu Besuch.\\
Janina grüsst euch alle. Sie musste kurzfristig nach Deutschland zu ihrem Vater. 
\begin{itemize}
    \item[] \beten[b,p]{Beten zur Begrüssung}
    \item[] Und anschliessend singen wir zusammen das Lied
    \item[] \lied[b]{Du bist das Licht der Welt}
\end{itemize}
\newpage
\section{Informationen}
\begin{itemize}
    \item \info[b,p]{Bibel und Gebetsabend:} Do, 07.Mai 2026 20:00 Uhr Bibel und Gebetsabend mit Thoma Lieth Markus 7 1-13
    \item \info[b,p]{Nächster Gottesdienst:} So, 10.Mai 2026 14:45 Uhr Nathanel Winkler

    \item \info[b,p]{Kollekte:} Die Kollekte wird hinten in der grünen Box gesammelt und wird vollumfänglich für den Bau dieser Gemeinde eingesetzt.
\end{itemize}

\section{ Input }
\begin{spacing}{1.5}
    \input{/workspaces/glaube/src/Theologie/Gott/2_Gott_Entdecken}
    \lied[b]{Ich bin Gewiss}.
\end{spacing}
\section{Predigt}
\textbf{Nach der Predigt}\newline
Danken für die Predigt.
\section{Abendmahl}
\begin{itemize}
    \item [] Beten für das Brot
    \item [] Beten für den Wein
\end{itemize}
\section{Abschluss}
\begin{itemize}
    \item [] \lied[b]{????????????????????????????}.
    \item [] \beten[b]{Zum Abschluss}
\end{itemize}
\begin{bibelbox}{SCHL}{IIKor}{13:13}
    Die Gnade des Herrn Jesus Christus und die Liebe Gottes und die Gemeinschaft des Heiligen Geistes sei mit euch allen! Amen
\end{bibelbox}
\end{document}



