\author{OTS}
\documentclass[fontsize=14pt]{mybib}


% \graphicspath{{../../assets/images/}}

\newcommand{\Name}{Philipp}
% \setheaderlogo{mnr-green.png}

% ensure scrlayer-scrpage has sufficient footheight
\setlength{\footheight}{30.4pt}

\begin{document}
\begin{bibelbox}{SCHL}{Kol}{3:15-17}
    Lasst das Wort des Christus reichlich in euch wohnen in aller Weisheit; lehrt und ermahnt einander und singt mit Psalmen und Lobgesängen und geistlichen Liedern dem Herrn lieblich in eurem Herzen. Und was immer ihr tut in Wort und Werk, das tut alles im Namen des Herrn Jesus und dankt Gott, dem Vater, durch ihn.
\end{bibelbox}
\section{Begrüssung}
Ich möchte auch euch alle recht herzlich zum Gottesdienst begrüssen. Schön, dass ihr gekommen seid, um unserem \herr N zu danken, ihn zu loben und zu preisen.

Auch dich \Name{} will ich herzlich begrüssen. Du bist heute das erste Mal hier bei uns und wir freuen uns sehr dich hier begrüssen zu können. Ich persönlich kenne dich als Author und von YouTube. Ich weiss, dass du schon viele Jahre in Brasilien lebst und gegen Ende des Jahres wieder nach Brasilien zurückkehrst.
\begin{itemize}
    \item[] \beten[b]{Beten zur Begrüssung}
    \item[] Und anschliessend singen wir zusammen das Lied
    \item[] \lied[b]{Komm stimm doch mit uns ein}
\end{itemize}

\section{Informationen}
\begin{itemize}
    \item \info[b,p]{Bibel und Gebetsabend:} Do, 21.Mai 2026 20:00 Uhr Bibel und Gebetsabend mit Markus 7: 24-30 Fredy Peter
    \item \info[b,p]{Nächster Gottesdienst:} So, 24.Mai 2026 14:45 Uhr mit Paul Minder
    \item \info[b,p]{Kollekte:} Die Kollekte wird hinten in der grünen Box gesammelt und wird vollumfänglich für den Bau dieser Gemeinde eingesetzt.
\end{itemize}

\section{ Input }
\begin{spacing}{1.5}
    \input{/workspaces/glaube/src/Theologie/Gott/4_Zebaoth}
    \lied[b]{Heilig, heilig, heilig}.
\end{spacing}
\section{Predigt}
\textbf{Nach der Predigt}\newline
Danken für die Predigt.
% \section{Abendmahl}
% \begin{itemize}
%     \item [] Beten für das Brot
%     \item [] Beten für den Wein
% \end{itemize}
\section{Abschluss}
\begin{itemize}
    \item [] \lied[b]{Die dem Herrn vertrauen.}.
    \item [] \beten[b]{Zum Abschluss}
\end{itemize}
\begin{bibelbox}{SCHL}{IIKor}{13:13}
    Die Gnade des Herrn Jesus Christus und die Liebe Gottes und die Gemeinschaft des Heiligen Geistes sei mit euch allen! Amen
\end{bibelbox}
\end{document}



