\author{OTS}
\documentclass[fontsize=14pt]{mybib}


\graphicspath{{../../../assets/images/}}

\newcommand{\Name}{Erich}
\setheaderlogo{mnr-green}

% ensure scrlayer-scrpage has sufficient footheight
\setlength{\footheight}{30.4pt}

\begin{document}
\begin{bibelbox}{SCHL}{Kol}{3:15-17}
    Lasst das Wort des Christus reichlich in euch wohnen in aller Weisheit; lehrt und ermahnt einander und singt mit Psalmen und Lobgesängen und geistlichen Liedern dem Herrn lieblich in eurem Herzen. Und was immer ihr tut in Wort und Werk, das tut alles im Namen des Herrn Jesus und dankt Gott, dem Vater, durch ihn.
\end{bibelbox}
\section{Begrüssung}
Ich möchte auch euch alle recht herzlich zum Gottesdienst begrüssen. Schön, dass ihr gekommen seid, um unserem \herr N zu danken, ihn zu loben und zu preisen. Auch dich Erich will in begrüssen, du hast für Elia Morris den Dienst übernommen. Die Frau von Elia leidet an Krebs und ist aktuell im Spital. Wer mehr erfahren will, kann sich nach dem Gottesdienst an Janina wenden.

Auch dich \Name{} will ich herzlich begrüssen. 
\begin{itemize}
    \item[] \beten[b, p]{Beten zur Begrüssung}
    \item[] und anschvliessend singen wir zusammen das Lied
    \item[] \lied[b]{Wunderbar grosser Erlöser}
\end{itemize}
\section{Informationen}
\begin{itemize}
    \item \info[b, p]{Bibel und Gebetsabend:} Do. 25. Juni 2026 20:00 Uhr Bibel- und Gebetsabend mit Norbert Lieth zu Markus 8,22-26.\\
    Vom 22.6. bis 19.7.2026 sind Janina und ich auf der Alp Ernergalen zum Schafe hüten. Ich würde mich freuen, wenn am 25. jemand um 8Uhr hier vor Ort sein könnte. Falls jemand kommt.
    \item \info[b, p]{Nächster Gottesdienst:} So, 28. Juni 2026 mit Norbert Lieth
    \item \info[b, p]{Kollekte:} Die Kollekte wird hinten in der grünen Box gesammelt und wird vollumfänglich für den Bau dieser Gemeinde eingesetzt.
\end{itemize}
\section{Input}
\begin{spacing}{1.5}
    \input{/workspaces/glaube/src/Theologie/Gott/7_ElShadday}  
    \lied[b]{O Gott dir sei ehre der Grosses getan}.
\end{spacing}
\section{Predigt}
    von \Name{}
\section{Abschluss}
\begin{itemize}
    \item [] \lied[b]{Wir wissen nicht den Tag noch die Stunde}.
    \item [] \beten[b]{Zum Abschluss}
\end{itemize}
\begin{bibelbox}{SCHL}{IIKor}{13:13}
    Die Gnade des Herrn Jesus Christus und die Liebe Gottes und die Gemeinschaft des Heiligen Geistes sei mit euch allen! Amen
\end{bibelbox}
\end{document}