\author{OTS}
\documentclass[fontsize=14pt]{mybib}

% \graphicspath{{../../assets/images/}}

\newcommand{\Name}{Paul}
% \setheaderlogo{mnr-green.png}

% ensure scrlayer-scrpage has sufficient footheight
\setlength{\footheight}{30.4pt}

\begin{document}
\begin{bibelbox}{SCHL}{Kol}{3:15-17}
    Lasst das Wort des Christus reichlich in euch wohnen in aller Weisheit; lehrt und ermahnt einander und singt mit Psalmen und Lobgesängen und geistlichen Liedern dem Herrn lieblich in eurem Herzen. Und was immer ihr tut in Wort und Werk, das tut alles im Namen des Herrn Jesus und dankt Gott, dem Vater, durch ihn.
\end{bibelbox}
\section{Begrüssung}
Ich möchte auch euch alle recht herzlich zum Gottesdienst begrüssen. Schön, dass ihr gekommen seid, um unserem \herr N zu danken, ihn zu loben und zu preisen.

Auch dich \Name{} will ich herzlich begrüssen. Du bist heute das erste Mal hier bei uns und wir freuen uns sehr dich hier begrüssen zu können.
\begin{itemize}
    \item[] \beten[b,p]{Beten zur Begrüssung}
    \item[] Und anschliessend singen wir zusammen das Lied
    \item[] \lied[b]{Christus ist mein ganzer Halt}
\end{itemize}

\section{Informationen}
\begin{itemize}
    \item \info[b,p]{Bibel und Gebetsabend:} Do, 28.Mai 2026 20:00 Uhr Bibel und Gebetsabend mit Markus 7: 31-37 Nathanel Winkler
    \item \info[b,p]{Nächster Gottesdienst:} So, 31. Mai 2026 Tote Meer und Massada
    \item \info[b,p]{Kollekte:} Die Kollekte wird hinten in der grünen Box gesammelt und wird vollumfänglich für den Bau dieser Gemeinde eingesetzt.
\end{itemize}

\section{ Input }
\begin{spacing}{1.5}
    \input{/workspaces/glaube/src/Theologie/Gott/5_Adonai}
    \lied[b]{Alle Herren dieser Welt}.
\end{spacing}
\section{Predigt}
\textbf{Nach der Predigt}\newline
Danken für die Predigt.
% \section{Abendmahl}
% \begin{itemize}
%     \item [] Beten für das Brot
%     \item [] Beten für den Wein
% \end{itemize}
\section{Abschluss}
\begin{itemize}
    \item [] \lied[b]{Wir haben eine Hoffnung}.
    \item [] \beten[b]{Zum Abschluss}
\end{itemize}
\begin{bibelbox}{SCHL}{IIKor}{13:13}
    Die Gnade des Herrn Jesus Christus und die Liebe Gottes und die Gemeinschaft des Heiligen Geistes sei mit euch allen! Amen
\end{bibelbox}
\end{document}




