\section{Heilsgeschichte}
\begin{block}[Einleitung]
        Ich möchte gerne die nächsten Sonntage etwas über das Thema vom Reich Gottes und die Bündnisse, die Gott mit uns Menschen gemacht hat und macht erzählen. In einer Gemeinde soll ja nicht nur gesungen und gepredigt werden, sondern es soll auch gelehrt werden.
    \end{block}
        
    \begin{block}[Erklärung]
        Die folgenden Ausführungen habe ich zum grössten Teil von Dr. Michael J. Vlach. Er ist Dozent in Kalifornien und hat sich jahrzehntelang mit diesem Thema beschäftigt. In der Bibelschule von EBTC gibt es ein Fach Heilsgeschichte und da Janina und ich das gerade lernen müssen oder dürfen, will ich euch daran teilhaben lassen. Keine Sorge es sollen nur kurze Inputs sein. So, dass unser Gast zur rechten Zeit auf den Zug kommt.
  \end{block}
  
   \begin{block}[Das Reich Gottes als Thema in der Schrift]
   Was ist ein Hauptthema in der Bibel? Wenn ihr die Bibel von Anfang bis Ende durchlest, was fällt einem da auf?
   \begin{itemize}
    \item Das Heil des Menschen
    \item Die Errettung des Menschen
    \item Geschichte eines Volkes
    \item Geischichte von Jesus
    \item ...
   \end{itemize}
   Naja alles richtig. Aber wieso hat Gott den Menschen überhaupt erschaffen? Der Mensch war ja sehr gut. Das Paradies aufgebaut? Viele der vorher genannten Themen sind die Folgen des Sündenfalls und diesen Sündenfall war von Gott so nicht gewollt. 
   \end{block}
   Ein grosses zentrales Thema ist das Reich Gottes. Bereits im Schöpfungsbericht zeigt sich der Herr als der regierende König, über seine zuvor geschaffene Welt (1Mo 1-2). Auch der
   Der Mensch sollte in diesem vom Gott erschaffnen Reich eine Schlüsselstellung einnehmen. Zu lesen in den Versen
    \begin{bibelbox}{SCHL}{1Mos}{1:26-28}
      
    \end{bibelbox}
   Dann aber wurde der Mensch zum Sünder wie in Kapitel \bibleverse{1Mos}(3:) beschrieben ist. Diese Sünde überwindet Gott indem er bereits vor Grundlegung der Welt geplant hat, wie die Sünde überwunden und das Reich
   Gottes trotzdem aufgerichtet werden kann. Dieser Stufenplan, welcher sich über mehrere Jahrtausende hinzieht, wird in der Bibel detailliert beschrieben. Das Ziel Gottes besteht darin, alle ihm ergebenen Menschen wie ursprünglich vorgesehen als Verwalter über seine Schöpfung zu stellen. So lesen wir am Ende der Bibel
   \begin{bibelbox}{SCHL}{Offb}{22:3-5}

   \end{bibelbox}
   Und zwischen diesem Buchdeckel und diesem Buchdeckel, lesen wir wie Gott Schritt für SChritt zum Ziel kommt, mit uns Menschen das Reich Gottes aufzurichten.
   Vlach teilt die Entfaltung des Reiches Gottes in 5 Phasen ein und wir werden die einzelnen Phasen in den nächsten Gottesdiensten anschauen:
   
   \begin{enumerate}
    \item Schöpfung \bibleverse{IMos}(1-2:)\\
     Der Mensch wird als Verwalter einer vollendeten Schöpfung geschaffen. Gott der König 
beauftragt die Menschen, in seinem Namen über die Schöpfung zu herrschen (1Mo 
1,26-28). 
    \item Sündenfall \bibleverse{IMos}(3:)\\
    Der Sündenfall zeigt über das menschliche Versagen, dass der Mensch nicht willens ist, 
die Aufgabe als Herrscher über die Erde anzunehmen. Die Schöpfung kommt dadurch 
unter den Einfluss Satans. Beides, die Schöpfung und die Menschen fallen unter den 
Fluch der Sünde
    \item Verheissung 1. Mose 3,15 - Maleachi\\
    Gott verheißt, dass der „Same“ der Frau letztendlich über das Böse siegen wird (1Mo 
3,15). Damit wird der Sündenfall überwunden werden, und auch der Mensch wird 
seiner ursprünglichen Berufung entsprechend über die Schöpfung herrschen können.
    \item Ankunft des Königs Evangelien Briefe\\
     Über seinen Tod am Kreuz erfüllt Jesus Christus alle Bedingungen, die zur Aufrichtung 
des Reiches Gottes nötig sind. Zugleich werden die Gläubigen dieser geistlichen 
Realität in direkter Weise teilhaftig. 
    \item Wiederherstellung Offenbarung\\
     Mit der heute noch ausstehenden Wiederkunft Jesu, wird das Reich Gottes auch 
physisch vollends aufgerichtet werden. Dieses Reich wird am Ende seinerseits durch ein 
 vollkommenes Reich abgelöst, in welchem die Erlösten die ursprüngliche Absicht 
Gottes freiwillig und mit großer Freude wahrnehmen werden.
   \end{enumerate}

Wenn wir beim Bibellesen nur einzelne Verse aussuchen, werden wir nie diesen roten Faden finden. Wenn wir aber die Bibel von Anfang bis Ende durchlesen, können wir schön sehen, wie die einzelnen Bücher ineinander eingehen. Und das ist einer der Wunder dieses Buches.

Menschen können nicht über Jahrhunderte sogar Jahrtausende ein Buch schreiben, dass vollständig in sich stimmig ist. Verstehen können wir das nur, wenn wir Jesus in und mit uns haben. Darum singen wir nun gemeinsam das Lied. Nur Christus in mir.
