\documentclass[fontsize=16pt]{mybib}


\graphicspath{{../../../assets/images/}}
\setheaderlogo{mnr-green}

\title{Predigt}
\subtitle{Vom Ölberg nach Jerusalem}
\author{Schmid Lothar}
\date{5/7/2026}

\begin{document}

    \mytitlepage

    % \tableofcontents
    \section{Einleitung}
    In unserer Bilderreise auf dem Ölberg konnten wir uns anschauen wie die Region, in der Jesus sein triumphaler Einzug nach Jerusalem hielt, aussieht. Natürlich sah es zur Zeit Jesu dort ganz anders aus.
    In dieser Region fand das Ereignis statt, welches in allen 4 Evangelien beschrieben wird, nämlich der Einzug Jesu nach Jerusalem, eine Woche vor seiner Kreuzigung. Zu lesen in \bibleverse{Matt}(21:1-11), \bibleverse{Mk}(11:1-10), \bibleverse{Lk}(19:29-44) und hier in unserem Text.

    Die Erzählung von Johannes hat ein paar Besonderheiten, die uns den Status von Jesus als Sohn Gottes näher zeigen.
    In der Erzählung von Johannes können wir drei Elemente erkennen. Er zeigt Jesus Christus als Retter, indem er das Ereignis der Totenauferweckung des Lazarus mit aufnimmt. Jesus wird als der König und Messias begrüsst, und dass Gott sein Erlösungswerk zu Ende führt.

    So können wir für uns aus diesem Text herausnehmen, wenn wir Jesus Christus als unseren Retter erkennen und ihn von ganzem Herzen aufnehmen, dann ist uns die ewige Treue, Gnade und Heilsgewissheit unseres \herr N sicher.
    
    Darum habe ich diese Predigt in drei Teile eingeteilt:
    \begin{enumerate}
        \item Jesus, mein Retter
        \item Jesus, mein König
        \item Jesus, meine ewige Zuversicht
    \end{enumerate}

    \section{1. Jesus, mein Retter}
    6 Tage vor seinem letzten Passahfest war Jesus bei Lazarus und seinen Schwestern zu Besuch. Diese Familie gehörte zu seinen engsten Freunden. Jesus hatte Lazarus von den Toten auferweckt, so zu lesen in \bibleverse{Joh}(11:).
    
    Lazarus und seine Schwestern wohnten in Bethanien, welches ca. 3 km östlich von Jerusalem, nahe dem Ölberg liegt.
    Es gibt aber noch ein zweites Bethanien, das in Johannes 1,28 erwänht wird:
    \begin{bibelbox}{SCHL}{Joh}{1:28}
    Dies geschah in Bethabara, jenseits des Jordan, wo Johannes taufte.
    \end{bibelbox}
    Oft wird dieses Bethanien auch als Bethabara übersetzt, um eine Verwechslung mit unserem Bethanien, in dem Jesus bei Lazarus zu Besuch war, zu vermeiden.
    
    Bei diesem Besuch hat Maria Jesus die Füsse mit kostbarem Öl gesalbt. Worauf Judas, der Verräter, die Frau zurechtwies. Jesus antwortete darauf:
    \begin{bibelbox}{SCHL}{Joh}{12:7}
    Da sprach Jesus: Lass sie! Dies hat sie für den Tag meines Begräbnisses aufbewahrt.
    \end{bibelbox}
    An diesem Tag hat Jesus bei Lazarus übernachtet und im Vers 12 lesen wir, dass er am nächsten Tag mit den Jüngern von dort Richtung Jerusalem aufgebrochen ist.
    \begin{bibelbox}{SCHL}{Joh}{12:12}
    Am folgenden Tag, als viele Leute, die zum Fest erschienen waren, hörten, dass Jesus nach Jerusalem komme,
    \end{bibelbox}
    Es war kurz vor dem Passah Fest, darum waren in der Zeit viele Menschen unterwegs. Seitdem der Tempel in Jerusalem gebaut war, mussten alle männlichen Israeliten zum Passah Fest nach Jerusalem kommen. Viele kamen über den Weg vom Jordantal hoch über Bethanien, Bethphage und dem Ölberg nach Jerusalem.
    \begin{bibelbox}{SCHL}{VMos}{16:5-7}
    Du darfst das Passah nicht in einem deiner Tore schlachten, die der \herr , dein Gott, dir gibt; sondern an dem Ort, den der \herr , dein Gott, erwählen wird, um seinen Namen dort wohnen zu lassen, dort sollst du das Passah schlachten, am Abend, wenn die Sonne untergeht, zu eben der Zeit, als du aus Ägypten zogst.
    \end{bibelbox}

    Das Haus von Lazarus aber, wurde regelrecht von Menschen belagert, die von dem Wunder der Totenauferweckung gehört hatten. Sie wollten diesen "lebenden Toten" anschauen und da passte es gerade recht, dass der Wunderheiler auch vor Ort war.

    Das ist doch heute noch genauso. Wenn wir mit den Menschen über Jesus reden wollen, dann heisst es: \enquote{Ach Jesus, den? Den brauche ich nicht!} Wenn aber irgendein Wunderheiler kommt, der im Namen Jesu heilen will, dann rennen viele hin. Manche, weil sie krank sind und ein Wunder erhoffen, um dann enttäuscht nach Hause zu gehen, andere aus reiner Neugierde. Ich weiss nicht, ob es nur mir so geht, aber ich habe den Eindruch, dass auch hier bei uns solche Veranstaltungen immer mehr werden.

    Die Menschen sind auf der Suche nach Frieden, Wohlstand, Ruhe und Gemeinschaft. Das wird oft in Hobbys oder auch in solchen esotherischen Veranstaltungen gesucht. Ich kann euch sagen, wie es bei mir früher war. Überall habe ich nach Erfüllung gesucht. Beim Motorradfahren, Radfahren, im Alkohol und einmal bin ich sogar an einem Gummiseil von einer 200m Brücke in die Tiefe gesprungen. Für diese Aktivitäten habe ich viel Energie und Zeit investiert. Wenn aber jemand mit Jesus kam, habe ich ihn ausgelacht.

    Jesus kann uns von einem leeren, inhaltslosen Leben retten. Aber nicht, wenn wir zu Heilungsveranstaltungen gehen oder zu irgenwelchen Gurus. Jesus kann uns nur Retten, wenn wir uns für ihn entscheiden. Jesus hat Lazarus von den Toten errettet. Lazarus lebte wieder, aber er musste wieder sterben. Wenn wir uns von Jesus Christus retten lassen, dann werden wir nicht mehr sterben.
    \begin{bibelbox}{SCHL}{Rom}{10:9-10}
    Denn wenn du mit deinem Mund Jesus als den Herrn bekennst und in deinem Herzen glaubst, dass Gott ihn aus den Toten auferweckt hat, so wirst du gerettet.
    \end{bibelbox}
    Wir werden nicht gerettet, weil wir so toll sind, oder weil wir so gute heilige und wohltätige Sachen machen. Nein, wir werden durch den Glauben errettet.
    Und hier muss wieder einer meiner Lieblingsfragen von Jesus rein:
    \begin{bibelbox}{SCHL}{Joh}{11:25}
    Jesus spricht zu ihr: Ich bin die Auferstehung und das Leben. Wer an mich glaubt, wird leben, auch wenn er stirbt; und jeder, der lebt und an mich glaubt, wird in Ewigkeit nicht sterben. Glaubst du das?
    \end{bibelbox}
    Glauben wir das wirklich? Aber gehen wir weiter in unserem Text.

    Viele der Menschen hier, die mit Jesus und den Jüngern mitliefen, waren auf der Suche. Viele kannten ja seine Wunder, die er in anderen Städten, vor allem in Galiläa, getan hatte. 

    Unterwegs wies Jesus zwei seiner Jünger an, nach Bethphage zu gehen und dort ein Füllen zu holen, dass da schon bereitstand und auf dem er beabsichtigte in die Stadt zu reiten. Das lesen wir in den Parallelstellen von Matthäus, Markus und Lukas. Hier als Beispiel \bibleverse{Matt}(21:1-2).
    \begin{bibelbox}{SCHL}{Matt}{21:1-2}
    Als sie sich nun Jerusalem näherten und nach Bethphage, (\textit{eine Ortschaft zwischen Bethanien und dem Ölberg}) an den Ölberberg kamen, sandte Jesus zwei Jünger und sprach zu ihnen: Geht in das Dorf, das vor euch liegt, und sogleich werdet ihr eine Eselin angebunden finden und ein Füllen bei ihr; die bindet los und führt sie zu mir.
    \end{bibelbox}
    Sicher waren die zwei erstaunt, dass Jesus so genau wusste, was sie Vorort vorfinden werden. Als die Jünger mit den Eseln zurückkamen, stieg Jesus auf das Füllen und ritt auf diesem nach Jerusalem.

    \section{2. Jesus der König}
    Wenn wir jetzt Jesus aufgenommen haben, wer soll dieser Jesus für uns sein? Lazarus lebte wieder und die Familie verdankten das Jesus, indem sie ihn und seine Jünger aufnahmen und bewirteten.

    Die Menschen um Jesus legte Palmzweige aus, die Jünger legten ihre Mäntel auf den Esel und auf den Weg und alle lobten und priesen den Herrn:
    \begin{bibelbox}{SCHL}{Joh}{12:13}
    Da nahmen sie Palmzweige und gingen hinaus, ihm entgegen, und riefen: Hosianna! Gepriesen sei der, welcher kommt im Namen des Herrn, der König von Israel!
    \end{bibelbox}
    Ich habe im Internet einen Gottesdienst von Amerika gesehen. Es war eine riesige Halle voll von Menschen. Der Pastor auf der Bühne schrie nur immer: \enquote{Amen, Amen \dots} nur dieses eine Wort, und die Menge schrie begeistert mit. Es ist einfach Massen mitzureissen und zu begeistern. Das sieht man jetzt auch an der Fussball-WM, wie die Leute in den Stadien im Chor singen.
    Ich denke, viele Menschen in dem erwähnten Gottesdienst waren ergriffen und lobten Gott wirklich.
    Wir alle kennen das Lied \enquote{Grosser Gott wir loben dich}, ein wunderschönes Lied. Es wird oft mit unglaublicher Inbrunst in den Kirchen gesungen. Ich kann mich gut an die Ostermesse hier in Naters erinnern, in der dieses Lied in einer vollen Kirche mit Orgel und Chor gesungen wurde, einfach gewaltig. Und ja, ich bin überzeugt, bei vielen kommt es in dem Moment von Herzen. So auch bei der Menschenmenge, die Jesus begleiteten und ihm begeistert zujubelten. Wir wissen aber, dass das Jubeln alleine nicht reicht, sondern wir auch unser Herz für Jesus öffnen müssen.

    In der Bibel lesen wir von mehreren solchen Momenten, in denen Menschen begeistert waren, auch im Alten Testament, bei der Einweihung des Tempels zum Beispiel \bibleverse{IKoen}(8:66). 
    \begin{bibelbox}{SCHL}{IKoen}{8:66}
        So feierte Salomo zu jener Zeit das Fest -- und ganz Israel mit ihm, eine grosse Versammlung des Volkes von Lebo-Hamat bis zum Bach Ägyptens -- vor dem \herr N, unserem Gott, sieben Tage und nochmals sieben Tage lang; das waren vierzehn Tage.
    \end{bibelbox}
    Oder als der König Josiah die Schrift im Tempel gefunden hatte und darauf das Passahfest so feierte wie seit den Richtern nicht mehr. \bibleverse{IIKoen}(23:21-23).
    Auch als Nehemiah nach dem Mauerbau und der Schriftauslegung durch Esra und die Priester das Laubhüttenfest wieder aktivierte, wurde dies mit Begeisterung gefeiert. \bibleverse{Nehemia}(8:17-18).

    Gott hat uns begeisterungsfähig geschaffen und wir sollen es auch sein. Wir sollen ihn mit aller Begeisterung loben und preisen. Aber was passiert, wenn wir solche Gottesdienste, bis ins Innerste begeistert verlassen? Wie lange hält diese Hochstimmung bei uns an? Ich weiss noch, früher in Birgisch, nach dem Amt, ging es rüber ins Restaurant zum Apero. Nach ein paar Ballon Weisswein oder Bier hat sich die Begeisterung schnell ins Weltliche gedreht. Die Frauen gingen früher nach Hause, an den Herd, und die Männer kamen später nach, manch einer mehr oder weniger betrunken. Es muss ja nicht das Restaurant und das Trinken sein. Aber nach den Gottesdiensten gibt es oft viel Tratsch und Klatsch.

    Am Montag, wenn dann die hektische Arbeitswoche wieder anfängt, ist von dieser sonntäglichen Begeisterung häufg auch nicht mehr viel übrig. So leben wir oft einfach von Sonntag zu Sonntag. 

    Es reicht nicht auf einer Begeisterungswelle mitzuschwimmen, wie ein Surfer auf einer Meerwelle. Der längste Ritt soll knapp 4h gedauert haben, ein gewisser Gary Saaverda. Solche Wellen fallen schnell in sich zusammen und wenn die Welle weg ist, darf er wieder mühsam schwimmen.

    Es ist aber wichtig, dass wir diese Begeisterung auch während der Woche nicht versiegen lassen, sondern uns durch Gebet und dem Lesen im Wort Gottes immer wieder neu vom Heiligen Geist begeistern zu lassen.
    
    Jesus will mehr von uns. Jesus will unser ganzes Herz. Wir müssen ihn als unseren König in unser Herz aufnehmen. Wenn wir ihn in unserem Herzen haben, sollen wir auch unser König sein lassen. Nicht nur am Sonntag oder bei besonderen Anlässen. Auch auf der Arbeit, bei Reisen, in den Ferien, oder bei ungläubigen Freunden. Paulus sagt das einfach, kurz und klar:
    \begin{bibelbox}{SCHL}{IKor}{10:31}
    Ob ihr nun esst oder trinkt oder sonst etwas tut -- tut alles zur Ehre Gottes!
    \end{bibelbox}

    Es war also eine grosse Prozession, die sich vom Ölberg Richtung Jerusalem aufmachte, mit Lobgesängen, Palmzweigen und Jubel, die ihn als König und Messias feierten. Mitten drin Jesus auf dem Füllen. Jesus wusste genau, dass viele von denen, die ihm jetzt zujubeln, in ein paar Tagen, \enquote{Kreuzige ihn!} schreien werden.

    \section{3. Jesus, unsere ewige Zuversicht}
    Das ist es, was wir nie vergessen sollten. Gott weiss alles, er weiss alles schon im Voraus. Wir Menschen machen unseren Gott gerne klein. Was auch nicht verwunderlich ist, da wir mit unserem kleinen Wissen seine Grösse nicht erfassen können.
    \begin{bibelbox}{SCHL}{Jes}{55:8-9}
    Denn meine Gedanken sind nicht eure Gedanken, und eure Wege sind nich meine Wege, spricht der Herr; sondern so hoch der Himmel über der Erde ist, so viel höher sind meine Wege als eure Wege und meine Gedanken als eure Gedanken.
    \end{bibelbox}
    Die Grösse Gottes wollte ich euch mit den Namen, die wir in den letzten Sonntagen angeschaut haben, ein bisschen näher bringen.

    Kennt ihr die netten, freundlichen Gäste, die, wenn sie bei euch zu Gast sind, über euer Essen schwärmen, wie toll doch alles ist, ihr aber von anderen Freunden erfahrt, dass diese Gäste später über eure Kochkünste gelästert haben? Was denkt ihr über solche Gäste? Würdet ihr sie wieder einladen? Oder anders gefragt, hätten wir sie eingeladen, wenn wir gewusst hätten, dass sie danach über unser Essen spotten? Ganz ehrlich?

    Und Gott, der, der alles im Voraus weiss? Gott ist ganz anders. Als Adam und Eva Gott hintergingen, hat Gott trotzdem nach Adam gesucht.
    \begin{bibelbox}{SCHL}{IMos}{3:9}
    Da rief Gott den Menschen und sprach: Wo bist du?
    \end{bibelbox}
    Auch sein Volk Israel hat er immer wieder gesucht und sich ihm zugewendet, obwohl sie immer wieder von ihm abgefallen sind. Jesus spricht davon nach der Strafrede gegen die Schriftgelelehrten im Tempel, vor dem Verlassen des Tempels Richtung Ölberg. 
    \begin{bibelbox}{SCHL}{Matt}{23:37}
        Jerusalem, Jerusalem die du die Propheten tötest und steinigst, die zu dir gesandt sind! Wie oft habe ich deine Kinder versammeln wollen, wie eine Henne ihre Küken unter ihre Flügel sammelt, und ihr habt nicht gewollt!
    \end{bibelbox}
    Auch Jesus wusste, dass die Jünger ihn in seiner schwersten Stunde verlassen werden, auch dass er von Petrus verleugnet werden wird. Aber Jesus ist seinen Erlösungsweg, den Gott für ihn bestimmt hat, gegangen. Er ist trotz der Ablehnung der Menschen für ans Kreuz gegangen, zur Rettung der Welt. Aus reiner Liebe zu uns:
    \begin{bibelbox}{SCHL}{Joh}{3:16}
    So sehr hat Gott die Welt geliebt, dass er seinen eingeborenen Sohn gab, damit alle, die an ihn glauben, nicht verloren gehen, sondern das ewige Leben haben.
    \end{bibelbox}
    Die Bibel ist voll von Gottes Treue. So betonen die Propheten im Alten Testament immer wieder, dass Gott sein Volk sammeln wird. Oder im Neuen Testament: Jesus der Hirte, der jedem Schaf nachläuft, oder das Gleichnis vom verlorenen Sohn. Oder auch die Offenbarung des Johannes berichtet von seiner Treue. Und wir? Weil Gott treu ist, dürfen auch wir gewiss sein, dass er uns nicht mehr loslässt und uns durch alle wirren des Lebens hindurchträgt. Jesus verspricht uns:
    \begin{bibelbox}{SCHL}{Joh}{10:28}
    ich gebe ihnen ewiges Leben, und sie werden in Ewigkeit nicht verloren gehen, und niemand wird sie aus meiner Hand reißen.
    \end{bibelbox}
    Dieses Mal frage ich dich: \betonung[b, p]{Glaubst du das? Wenn das unser König uns verspricht?}

    Nun lesen wir weiter in Vers 19, dass die Pharisäer langsam in Panik kommen, als sie diese Menschenmenge sehen, die so begeistert den Heiler und Wanderprediger feiern. Sie bemerken, dass diese Bewegung ihnen langsam ausser Kontrolle gerät. 
    \begin{bibelbox}{SCHL}{Joh}{12:19}
    Da sprachen die Pharisäer untereinander: Ihr seht, dass ihr nichts ausrichtet. Siehe, alle Welt läuft ihm nach.
    \end{bibelbox}
    Als sie dann Jesus kreuzigen liessen, dachten sie, dass sie diese Bewegung jetzt im Griff haben und die Bewegung jetzt in sich zusammenfallen wird, wie viele andere vorher auch schon. Aber dem war nicht so. An Pfingsten ging es erst richtig los, und zwar so, dass Gamaliel ein führender Pharisäer sagen musste:
    \begin{bibelbox}{SCHL}{Apg}{5:38}
    Und jetzt sage ich euch: Lasst von diesen Menschen ab und lasst sie gewähren! Denn wenn dieses Vorhaben oder dieses Werk von Menschen ist, wird es zunichte werden; ist es aber von Gott, so könnt ihr es nicht vernichten. Dass ihr nicht etwa als solche erfunden werdet, die gegen Gott kämpfen.
    \end{bibelbox}
    Leider haben sie nicht auf Gamaliel gehört und die Bewegung der Gemeinde verfolgt. Sie haben viele Christen verfolgt, aber die Gemeinde wuchs weiter. In der Kirchengeschichte wurden die Juden dann oft, aus dem Grund, weil sie Christus gekreuzigt haben, von den Christen verfolgt.

    Die ganze Welt ist nun von dieser christlichen Bewegung geprägt. Die ganze Welt ist durchdrungen vom Christentum, überall wird versucht, dieses zu unterdrücken, durch Gewalt oder wie hier bei uns, etwas subtiler durch Bibelkritik und Wissenschaft. 

    So wie Gott der Gemeinde treu ist, können auch wir uns gewiss sein, dass er uns nicht mehr loslässt, wenn wir ihn von Herzen aufgenommen haben. Und dass wir immer wieder zu ihm kommen können bzw. sollen, wenn wir gesündigt haben. 
    \begin{bibelbox}{SCHL}{IJoh}{1:9}
    Wenn wir aber unsere Sünden bekennen, so ist er treu und gerecht, dass er uns die Sünden vergibt und uns reinigt von aller Ungerechtigkeit.
    \end{bibelbox}
    Auch gibt er uns einen Sinn im Leben und eine Zukunft.

    \section{Schluss}
    Wie uns Johannes berichtet, verstanden die Jünger dies alles in dem Moment noch nicht, obwohl dieses Ereignis schon im Alten Testament in \bibleverse{Sach}(9:9) vorausgesagt wurde.
    \begin{bibelbox}{SCHL}{Sach}{9:9}
    Freue dich sehr, Tochter Zion! Juble, Tochter Jerusalem! Siehe, dein König kommt zu dir, ein Gerechter und ein Helfer, demütig und reitet auf einem Esel, auf einem Füllen der Eselin.
    \end{bibelbox}
    Erst später als Jesus verherrlicht war, verstanden sie diese Worte.
    \begin{bibelbox}{SCHL}{Joh}{12:16}
    Dies verstanden aber seine Jünger anfangs nicht, doch als Jesus verherrlicht war, da erinnerten sie sich, dass dies von ihm geschrieben stand und dass sie ihm dies getan hatten.
    \end{bibelbox}
    
    Auch wir verstehen nicht immer alles, so müssen wir manchmal warten und verstehen erst im Nachhinein die Bedeutung einer Entscheidung oder eines Lebensabschnittes. Werden aber, wenn wir zu Jesus gerufen werden, alles verstehen oder haben dann eine Ewigkeit Zeit zu verstehen. Vielleicht werden wir auf ein Lob von Jesus auch erstaunt fragen: \enquote{Wann, haben wir das getan?}
    
    \section{Abendmahl}
    
    Am letzten Tag, dieser hier geschilderten Woche, hat Jesus mit den Jüngern das Abendmahl gefeiert. Jesus sagt zu den Jüngern:
    \begin{bibelbox}{SCHL}{Mk}{14:25}
    Wahrlich, ich sage euch: Ich werde nicht mehr von dem Gewächs des Weinstocks trinken bis zu jenem Tag, da ich es neu trinken werde im Reich Gottes.
    \end{bibelbox}
    
    Paulus schreibt an die Korinther in seinem ersten Brief, dass wir dieses Mahl so oft zum Gedenken an das Erlösungswerk Jesus nehmen sollen, bis er wieder kommt.
    Wir wollen aber nicht einfach so an den Tisch des Herrn treten. Trotz aller Begeisterung wollen wir unser Herz prüfen, ob wir würdig sind, vor den Tisch des Herrn treten zu dürfen.
    \begin{bibelbox}{SCHL}{IKor}{11:27-29}
    Wer also unwürdig dieses Brot isst oder den Wein des Herrn trinkt, der ist schuldig am Leib und Blut des Herrn. Der Mensch prüfe aber sich selbst, und so soll er von dem Brot essen und aus dem Kelch trinken; denn wer unwürdig isst und trinkt, der isst und trinkt sich selbst ein Gericht, weil er den Leib des Herrn nicht unterscheidet.
    \end{bibelbox}
    So wollen wir gemeinsam Stille werden und unsere Sünden dem Herrn darlegen.
    
    \begin{itemize}
        \item Brot austeilen
        \item \betonung[b, p]{Lesen:} \bibleverse{IKor}(11:23-24)
        \item Mahl einnehmen.
        \item \betonung[b, p]{Lesen:} \bibleverse{IKor}(11:25-26)
    \end{itemize}
\end{document}