\subsection*{Kapitel 1}
\verstab{1}{Schlachter}{Paulus ein Gefangener Christi Jesus, und Thimetheus, der Bruder, an Philemon, unseren geliebten Mitarbeiter,}
\verstab{2}{Schlachter}{und an die geliebte Appia, und Archippus, unseren Mitstreiter, und an die Gemeinde in deinem Haus:}
\verstab{3}{Schlachter}{Gnade sei mit euch und Friede von Gott, unserem Vater, und dem Herrn Jesus Christus!}
\verstab{4}{Schlachter}{Ich danke meinem Gott und gedenke allerzeit an dich in meinen Gebeten,}
\verstab{5}{Schlachter}{weil ich von deinem Glauben höre, den du an dem Herrn Jesus hast, und von deiner Liebe gegenüber allen Heiligen,}
\verstab{6}{Schlachter}{damit deine Gemeinschaft im Hinblick auf den Glauben für Christus Jesus wirksam werde durch die Erkenntnis all des Guten, das in euch ist.}
\verstab{7}{Schlachter}{Denn wir haben viel Freude und Trost um deine Liebe willen; denn die Herzen der Heiligen sind durch dich erquickt worden, lieber Bruder.}
\verstab{8}{Schlachter}{Darum, obwohl ich in Christus volle Freiheit hätten, dir zu gebieten, was sich geziemt,}
\verstab{9}{Schlachter}{so will ich doch, um der Liebe willen, vielmehr eine Bitte aussprechen, in dem Zustand, in dem ich bin, nähmlich als der alte Paulus, und jetzt auch ein Gefangener Jesu Christi.}
\verstab{10}{Schlachter}{Ich bitte dich für mein Kind, das ich in meinen Fesseln gezeugt habe, Onesimus,}
\verstab{11}{Schlachter}{der die einst unnütz ist. Ich sende ihn hiermit zurück;}
\verstab{12}{Schlachter}{du aber nimm ihn auf wie mein eigenes Herz!}
\verstab{13}{Schlachter}{Ich wollte ihn bei mir behalten, damit er mir an deiner Stelle diene in den Fesseln, die ich um des Evangeliums willen trage;}
\verstab{14}{Schlachter}{aber ohne deine Zustimmung wollte ich nichts erzwungen, sondern freiwillig sei.}
\verstab{15}{Schlachter}{Denn vielleicht ist er darum auf eine kurze Zeit von dir getrennt worden, damit du ihn auf ewig besitzen sollst,}
\verstab{16}{Schlachter}{nicht mehr als ein Sklave, als einen geliebten Bruder, besonders für mich, wie viel mehr aber für dich, sowohl im Fleisch als auch im Herrn.}
\verstab{17}{Schlachter}{Wenn du mich nun für einen hältst, der Gemeinschaft mit dir hat, so nimm ihn auf wie mich selbst.}
\verstab{18}{Schlachter}{Wenn er dir aber Schaden zugefügt hat oder etwas schuldig ist,so stelle das mir in Rechnung.}
\verstab{19}{Schlachter}{Ich, Paulus, schreibe es eigenhändig: Ich will es erstatten! Ich will ja nicht davon reden, dass du auch dich selbst mir schuldig bist.}
\verstab{20}{Schlachter}{Ja, Bruder, lass mich von dir Nutzen haben im Herrn! Erquicke mein Herz im Herrn!}
\verstab{21}{Schlachter}{Im Vetrauen auf deinen Gehorsam schreibe ich dir, weil ich weiss, dass du noch mehr tun wirst, als ich dir sage.}
\verstab{22}{Schlachter}{Zugleich aber bereite mit auch eine Herberge, denn ich hoffe, dass ich euch geschenkt werde durch eure Gebete.}
\verstab{23}{Schlachter}{Es grüssen dich Epaphras, mein Mitgefangener in Christus Jesus,}
\verstab{24}{Schlachter}{Markus, Aristarchus, Demas, Lukas, meine Mitarbeiter.}
\verstab{25}{Schlachter}{Die Gnade unseres Herrn Jesus Christus sei mit eurem Geist! Amen}





