\author{OTS}
\documentclass{mybib}


\graphicspath{../../assets/images/}

% ensure scrlayer-scrpage has sufficient footheight
\setlength{\footheight}{20.4pt}

\begin{document}

\section{Begrüssung}
Hallo Nathanael wir freuen uns, dich in Naters begrüssen zu können. Wir sind gespannt auf dein Wort.

Ich möchte auch euch alle recht herzlich zu diesem Gottesdienst begrüssen. Schön, dass ihr gekommen seid, um unserem \herr N zu Danken, ihn zu loben und zu preisen.

% \noindent
\beten{} Und anschliessend singen wir zusammen das Lied

% \noindent

\lied{Gott wurde arm für uns}
\section{Ankündigungen}
\begin{itemize}
    \item \info[b, p]{Bibel und Gebetsabend:} Do, 11.12.2025 20:00 Uhr Bibel und Gebetsabend mit Fredy Peter; zu Markus 3,20-30.
    \item \info[b, p]{Nächster Gottesdienst:} So, 14.12.2025 14:45 Uhr hier mit Philipp Ottenburg.
    \item \info[b, p]{Allgemein:} So, 21.12.2025 14:45 Uhr wollen wir einen Weihnachtsgottesdienst feiern mit anschliessendem, gemütlichen Beisammensein.
    \item \info[b, p]{Die Kollekte:} Die Kollekte wird diesen und noch nächsten Sonntag für den Kauf der neuen Möbel verwendet. Ihr könnt etwas hinten in die grüne Tonne legen oder mit Twint an Janina schicken. Alle Spenden werden anonym behandelt. Die Liste und die Quittungen können gerne eingesehen werden.
\end{itemize}

\section{ Input }
\begin{spacing}{1.5}
    \input{/workspaces/glaube/src/Theologie/heilsgeschichte/6_heils}
    \lied{In dir ist Freude}.
   
\end{spacing}

\section{Predigt}



% \textbf{Nach der Predigt}

% Danken für die Predigt.

\section{Abendmahl}

Beten für das Brot

\lied{Das Blut der Lammes 1. Strophe}

Beten für den Wein

\lied{Das Blut der Lammes 2. Strophe}

\section{Abschluss}

Jetzt wollen wir Gott mit dem Lied \lied{Schau ich zurück} danken.

Vielen Dank für eure Teilnahme am Gottesdienst. Im Anschluss seid ihr zu Kaffee und guten Gesprächen eingeladen.
\beten{}

\begin{bibelbox}{SCHL}{1Mos}{28:15}
Gott spricht: Siehe, ich bin mit dir,
ich behüte dich, wohin du auch gehst.
Denn ich verlasse dich nicht,
bis ich vollbringe, was ich dir versprochen habe.
\end{bibelbox}

Maranatha, komm Herr Jesus! Amen
\end{document}