\author{OTS}
\documentclass{mybib}


\begin{document}

\section{Begrüssung}
Ich möchte alle recht herzlich zu unserem heutigen Gottesdienst begrüssen. Schön, dass ihr alle hier seid. Obed, auch dich will ich recht herzlich Begrüssen. Wir freuen uns, dass du bei uns im Wallis bist und uns das Wort Gottes mitbringst. Ich glaube, es ist am besten, wenn du dich nacher selber ein bisschen vorstellst.

\beten{}

\section{Ankündigungen}
\begin{itemize}
    \item \info{Bibel und Gebetsabend:} Do,  9.10.2025 Bibel und Gebetsabend mit Thomas Lieth Mk 2:1-5
    \item \info{Nächster Gottesdienst:} So, 12.10.2025 14:45 Uhr Gottesdienst da werde ich die Predigt halten, und zwar möchte ich euch etwas über den Psalm 63 sagen.    
    \item Die Kollekte wird hinten in der grünen Trommel gesammelt geht an MNR für den Bau dieser Gemeinde.
    \item Noch etwas zu eigener Sache. Wie ihr vielleicht bemerkt habt, haben wir ein bisschen umdekoriert. Ich möchte mich allen die sich daran beteiligt haben, von ganzem Herzen bedanken. Nur durch eure tatkräftige Mithilfe, konnten wir auf die Schnelle alles so schön herrichten. Lasst und diesen Gottesdienst benutzen, um unserem Herrn zu Danken für die Gnade die er uns geschenkt hat.
\end{itemize}

Singen wir nun zusammen unser erstes Lied.
% \noindent
\lied{Danke für diesen guten Morgen}.

\section{ Input }

\input{/workspaces/glaube/src/Theologie/heilsgeschichte/2_heils}

\lied{Lobpreiset unseren Herrn}.

\section{Predigt}
Nach dem Lied möchte ich Obed nach vorne Bitten.
%  \textbf{Nach der Predigt}
%  Danken für die Predigt.

 \section{Abendmahl}
 
 Beten für das Brot 

 \lied{Das Blut der Lammes 1. Strophe}

 Beten für den Wein

 \lied{Das Blut der Lammes 2. Strophe}

\section{Abschluss}
Vielen Dank Obed für die Predigt.

\lied{Gut das wir einnander haben}.

\beten{}

\begin{bibelbox}{SCHL}{1Mos}{28:15}
    Gott spricht: Siehe, ich bin mit dir,
    ich behüte dich, wohin du auch gehst.
    Denn ich verlasse dich nicht,
    bis ich vollbringe, was ich dir versprochen habe.
\end{bibelbox}

Maranatha Amen

\end{document}
