\author{OTS}
\documentclass{mybib}


\graphicspath{../../assets/images/}

\newcommand{\Name}{Lothar}
% ensure scrlayer-scrpage has sufficient footheight
\setlength{\footheight}{20.4pt}

\begin{document}

\section{Begrüssung}
Hallo \Name{} wir freuen uns, dich in Naters begrüssen zu können. Wir sind gespannt auf dein Wort.

Ich möchte auch euch alle recht herzlich zu diesem Gottesdienst begrüssen. Schön, dass ihr gekommen seid, um unserem \herr N zu Danken, ihn zu loben und zu preisen.

% \noindent
\beten{} Und anschliessend singen wir zusammen das Lied

% \noindent

\lied{Macht hoch die Tür}
\section{Ankündigungen}
\begin{itemize}
    \item \info[b, p]{Bibel und Gebetsabend:} Do, 18.12.2025 20:00 Uhr Bibel und Gebetsabend mit Norbert Lieth; zu Markus 3,31-35.
    \item \info[b, p]{Nächster Gottesdienst:} So, 21.12.2025 14:45 Uhr hier mit Fredy Peter Weihnachtsgottesdienst. Im Anschluss möchten wir gerne mit euch zusammen die Gemeinschaft geniessen und etwas zusammen essen.
    \item \info[b, p]{Die Kollekte:} Heute ist der letzte Sonntag wo wir die Spende für die Möbel annehmen. Entweder hinten in die grüne Box oder an Janina mit TWINT.
\end{itemize}

\section{ Input }
\begin{spacing}{1.5}
    \input{/workspaces/glaube/src/Theologie/heilsgeschichte/7_heils}
   
\end{spacing}

\section{Predigt}

% \textbf{Nach der Predigt}

% Danken für die Predigt.

% \section{Abendmahl}

% Beten für das Brot

% \lied{Das Blut der Lammes 1. Strophe}

% Beten für den Wein

% \lied{Das Blut der Lammes 2. Strophe}

\section{Abschluss}

Jetzt wollen wir Gott mit dem Lied \lied{Freue dich Welt} danken.

Vielen Dank für eure Teilnahme am Gottesdienst. Im Anschluss seid ihr zu Kaffee und guten Gesprächen eingeladen.
\beten{}

\begin{bibelbox}{SCHL}{1Mos}{28:15}
Gott spricht: Siehe, ich bin mit dir,
ich behüte dich, wohin du auch gehst.
Denn ich verlasse dich nicht,
bis ich vollbringe, was ich dir versprochen habe.
\end{bibelbox}

Maranatha, komm Herr Jesus! Amen
\end{document}