\author{OTS}
\documentclass{mybib}



\begin{document}

\section{Begrüssung}
Ich möchte alle recht herzlich zu unserem heutigen Gottesdienst begrüssen. Schön, dass ihr alle hier seid. Samuel, auch dich will ich recht herzlich Begrüssen. Wir freuen uns, dass du wieder bei uns im Wallis bist und uns das Wort Gottes mitbringst. 

\beten{}

Singen wir nun zusammen unser erstes Lied.
% \noindent
\lied{Alle Herren dieser Welt}.

\section{Ankündigungen}
\begin{itemize}
    \item \info [b,p]{Bibel und Gebetsabend:} Keiner
    \item \info [b,p]{Nächster Gottesdienst:} So, 21.09.2025 10:00 Uhr Video Gottesdienst aus Dübendorf
    \item \info [b,p]{Allgemein:} Fredy ist aktuell auf der Schweizer Tour. Auf dieser Tour ist er am 18.09.2025 also nächsten Donnerstag um 19:30Uhr hier bei uns in diesem Lokal sein und seinen Vortrag mit dem Thema \textbf{Die herrlichen Auswirkungen der Entrückung} halten. Schlagt also kräftig die Werbetrommel, damit viele Leute auch von diesen herrlichen Auswirkungen der Entrückung erfahren dürfen.
    \item \info [b,p]{Allgemein:} Die Israel Konferenz steht wieder vor der Tür. Sie findet vom 27.09 bis 28.09.2025 in Zürich statt. An diesem Sonntag findet hier bei uns kein Gottesdienst statt. Janina und ich sind dort vor Ort. Wer von euch auch daran teilnehmen möchte, kann sich gerne bei mir oder Janina und nach dem Mittagessen zum Gottesdienst zum Mittagessen treffen.
    \item Die Kollekte wird hinten in der Grünen Trommel gesammelt und für den Bau dieser Gemeinde verwendet.
\end{itemize}

\section{ Input }

\input{/workspaces/glaube/src/Theologie/heilsgeschichte/1_heils}


\lied{Nur durch Christus in mir}

\section{Predigt}
Nach dem Lied möchte ich Samuel nach vorne Bitten.
%  \textbf{Nach der Predigt}
%  Danken für die Predigt.

%  \section{Abendmahl}
%  Beten Nick und Lothar evt. Ueli
%  Beten für das Brot 

%  \lied{Das Blut der Lammes 1. Strophe}

%  Beten für den Wein

%  \lied{Das Blut der Lammes 2. Strophe}

\section{Abschluss}
Vielen Dank Samuel für die Predigt.

\lied{Schau ich zurück}.

\beten{}

\begin{bibelbox}{SCHL}{1Mos}{28:15}
    Gott spricht: Siehe, ich bin mit dir,
    ich behüte dich, wohin du auch gehst.
    Denn ich verlasse dich nicht,
    bis ich vollbringe, was ich dir versprochen habe.
\end{bibelbox}

Maranatha Amen
Leider gibs am Heute nur noch Kapselkaffee. Aber ich freue mich auf die Gespräche.
\end{document}
