\author{OTS}
\documentclass{mybib}


\usepackage{bible_style}
\graphicspath{../../assets/images/}

% ensure scrlayer-scrpage has sufficient footheight
\setlength{\footheight}{20.4pt}

\begin{document}

\section{Begrüssung}
Hallo Nathanel wir freuen uns, dich hier im Oberwallis in Naters begrüssen zu können. Wir sind gespannt auf dein Wort und freuen uns darauf.

Ich möchte euch alle recht herzlich zu diesem Gottesdienst begrüssen. Schön das ihr gekommen seid, um unserem Herrn zu Danken ihn zu Loben und zu Preisen.
In der Apostegeschichte steht: 
\begin{bibelbox}{SCHL}{Apg}{2:42}
    Und sie blieben beständig in der Lehre der Apostel und in der Gemeinschaft und im Brotbrechen und in den Gebeten.
\end{bibelbox}
Heute feiern wir zusammen das Abendmal, mit diesem Gedenken wir an den Bund der Gott mit uns gemacht hat und an das was Jesus für uns am Kreuz vollbracht hat.

% \noindent
\beten{} Und anschliessend singen wir zusammen das Lied

% \noindent
\lied{Nur durch Christus in mir}.

\section{Ankündigungen}
\begin{itemize}
    \item \info[b, p]{Bibel und Gebetsabend:} Do, 6.11.2025 20:00 Uhr Bibel und Gebetsabend mit Nathanel Winkler mit Markus 2,23-28.
    \item \info[b, p]{Nächster Gottesdienst:} So, 09.11.2025 14:45 Uhr hier mit Fredy Peter.
    \item \info[b, p]{Allgemein:} Janina und ich sind ab Dienstag zwei Wochen unterwegs in Israel. Gottesdienst und Gebetsabende laufen normal weiter. Es geht ja auch nicht um Janina und mir, sondern um unseren unvergleichlichen grossen Gott. 
    \item \info[b, p]{Die Kollekte:} Die Kollekte geht an den MNR und wird für den Bau dieser Gemeinde eingesetzt.
\end{itemize}

\section{ Input }    
\input{/workspaces/glaube/src/Theologie/heilsgeschichte/4_heils.tex}
\lied{Du bist Emmanuel}
\section{Predigt}

Danach gebe ich das Wort an Nathanel weiter.

% \textbf{Nach der Predigt}

% Danken für die Predigt.

\section{Abendmahl}

Beten für das Brot

\lied{Das Blut der Lammes 1. Strophe}

Beten für den Wein

\lied{Das Blut der Lammes 2. Strophe}

\section{Abschluss}

Jetzt wollen wir Gott mit dem Lied \lied{Denn ich bin gewiss} danken.

Vielen Dank für eure Teilnahme am Gottesdienst. Im Anschluss seid ihr zu Kaffee und guten Gesprächen eingeladen.
\beten{}

\begin{bibelbox}{SCHL}{1Mos}{28:15}
Gott spricht: Siehe, ich bin mit dir,
ich behüte dich, wohin du auch gehst.
Denn ich verlasse dich nicht,
bis ich vollbringe, was ich dir versprochen habe.
\end{bibelbox}

Maranatha Amen
\end{document}