\author{OTS}
\documentclass{../../inc/mybib}

\setincpath{../../inc/}

\usepackage{bible_style}
\graphicspath{{../../assets/images/}}
\usepackage{header}

\begin{document}

\section{Begrüssung}
Ich begrüsse euch alle recht herzlich zu unserem Gottesdienst heute Nachmittag. Wir wollen heute zusammen dem Gott danken, der uns durch die letzte Woche geleitet hat. Heute ist niemand aus MNR Dübendorf hier, darum ist der Gottesdienst nicht weniger heilig, sondern der Gottesdienst wird von Jesus Christus geheiligt.

% \noindent
\beten{} Und anschliessend singen wir zusammen das Lied

% \noindent
\lied{O Gott dir sei Ehre der Grosses getan}.

\section{Ankündigungen}
\begin{itemize}
    \item \green{Bibel und Gebetsabend:} Do, 28.08.2025 20:00 Uhr Bibel und Gebetsabend Markus 1,14-20.
    \item \green{Nächster Gottesdienst:} So, 31.08.2025 10:00 Uhr Video Übertragung vom Gotttesdienst aus Dübendorf.
    \item \green{Allgemein:} Letzten Sonntag hatten wir den ersten Gemeindetag, wir waren 13 Personen und hatten einen sehr schönen Nachmittag. Aus meiner Sicht können wir das gerne wiederholen. Nochmals vielen Dank an alle die für das Gelingen beigetragen haben. Ob mit Gebet oder mit Taten. Die Getränke wurde von der Besitzerin des Melodie gespendet, wenn ihr da mal vorbeispaziert, könnt ihr da vielleicht mal ein Kaffee trinken.
\end{itemize}

\section{ Input }
\begin{spacing}{1.5}
   Heute ist der 34. Sonntag im Kirchenjahr 2025 an diesem Sonntag wird an Jesus Christus, der König der Könige gedacht. 
\end{spacing}
\lied{Majestät, Herrlichkeit Majestät}

\section{Predigt}

Heute werde ich die Predigt halten. Das Thema ist: \textbf{Ist der Turmbau von Babel beendet?}

% \textbf{Nach der Predigt}

% Danken für die Predigt.

% \section{Abendmahl}

% Beten für das Brot

% \lied{Das Blut der Lammes 1. Strophe}

% Beten für den Wein

% \lied{Das Blut der Lammes 2. Strophe}

\section{Abschluss}

 \lied{Stern auf den ich schaue}.

\beten{}

\begin{bibelbox}{SCHL}{1Mos}{28:15}
    Gott spricht: Siehe, ich bin mit dir,
    ich behüte dich, wohin du auch gehst.
    Denn ich verlasse dich nicht,
    bis ich vollbringe, was ich dir versprochen habe.
\end{bibelbox}

Maranatha Amen
Bitte denkt daran, dass wir gemeinsam gegen 12:45Uhr runter zum Melodie laufen. 
\end{document}
