\author{OTS}
\documentclass{mybib}


\usepackage{bible_style}
\graphicspath{../../assets/images/}
\usepackage{header}

% \newenvironment{block}[1][]{%
%   \vspace{1.5em}%
%   \noindent\textbf{#1}\par%
%   \vspace{0.0em}%
% }{%
%   \vspace{1em}%
% }

\begin{document}

\section{Begrüssung}
Ich möchte alle recht herzlich zu unserem heutigen Gottesdienst begrüssen. Schön, dass ihr alle hier seid. Samuel, du bist dieses Jahr ein häufiger Gast und wir freuen uns sehr das du hier bist.

\beten{}

\section{Ankündigungen}
\begin{itemize}
    \item \info{b, p}{Bibel und Gebetsabend:} Do,  23.10.2025 Bibel und Gebetsabend mit Samuel Rindlisbacher Markus 2,13-17
    \item \info{b, p}{Nächster Gottesdienst:} So, 26.10.2025 10:00 Uhr Video Vortrag    
    \item Die Kollekte wird hinten in der grünen Trommel gesammelt geht an MNR für den Bau dieser Gemeinde.    
    \item Ich habe eine Liste erstellt in der ihr euch eingtragen könnt. Es sollte eine Mitglieder Liste werden, so dass wir uns besser kontaktieren können. Es ist Freiwillig. Wer sich eintragen will kann das tun. Die Adressen und Telefonnummern werden vertraulich behandelt und nicht an dritte weiter gegeben.
\end{itemize}

Singen wir nun zusammen unser erstes Lied.
% \noindent
\lied{Die dem Herrn vertrauen}.


\section{ Input }
\input{/workspaces/glaube/src/Theologie/heilsgeschichte/3_heils.tex}   
\lied{Ich traue auf dich}.

\section{Predigt}
Nach dem Lied möchte ich Samuel nach vorne Bitten.
%  \textbf{Nach der Predigt}
%  Danken für die Predigt.

\section{Abschluss}
Vielen Dank Samuel für die Predigt.

\lied{Denn ich bin gewiss}.

\beten{}

\begin{bibelbox}{SCHL}{1Mos}{28:15}
    Gott spricht: Siehe, ich bin mit dir,
    ich behüte dich, wohin du auch gehst.
    Denn ich verlasse dich nicht,
    bis ich vollbringe, was ich dir versprochen habe.
\end{bibelbox}

Maranatha Amen

\end{document}
