\author{OTS}
\documentclass{../../inc/mybib}

\setincpath{../../inc/}

\usepackage{bible_style}
\usepackage{header}

\begin{document}
\section*{Mein Zeugnis}
\markright{Mein Zeugnis}
\subsection*{Vorher}
Ich hatte vor meiner Bekehrung ein ganz normales Leben. Bin katholisch in den Bergen aufgewachsen, bis 16 ein regelmässiger Messebesucher. Ab 16 eine Lehre als Bäcker angefangen und ins Leben abgetaucht mit feiern, trinken und Motorradfahren. Mit 22 dann eine Umschulung zum Chemie-/Pharmatechnologe und vier Jahre später in leitende Position befördert. Leider hatte ich ein Alkoholproblem. Mal mehr, mal weniger. Mit 37 das erste mal geheiratet. Drei Jahre später hat sie mich verlassen. Wir hatten keine Kinder. War sehr schlimm für mich und mein Alkoholkonsum hat sich daraufhin erhöht. Zwei Jahre später wurde ich dann von meinem Arbeitgeber zur Suchtberatung geschickt. Ich habe trinken reduziert und dem Radfahren zugewandt. Die nächsten Jahre bin ich dann intensiv Rad gefahren. Nach 6 Jahren Radtraining hat mich der Alkohol eingeholt. Ich spürte, dass ich langsam wieder die Kontrolle verliere. Der Glaube? Ich wollte Atheist werden. Ich kannte nur die katholische Religion und die war für mich verlogen. Darum habe ich Bücher gelesen, die die Existenz Jesu als Gott widerlegten.
\subsection*{Die Bekehrung}
2015 lernte ich meine aktuelle Frau bei einem Rad Weekend in Frankreich kennen. Sie ist gläubig und ging regelmässig in eine FEG. Da mir eigentlich die Religion egal war, bin ich um sie nicht zu verlieren mit zu den Gottesdiensten gegangen. Der damalige Pastor hat eine dreiteilige Predigtserie über den Galater Brief begonnen. Mich hat die Erwähnung, dass jeder Mensch so wie er ist, von Gott geliebt wird, zum Nachdenken gebracht. Ich wollte immer mit Leistung auftrumpfen. Betrunken fühlte ich mich besser und im Mittelpunkt, Motorradfahren war ich auch ziemlich schnell, in Ultraradrennen fühlte ich mich als Held. Ich habe keinen speziellen Bibelvers, es war die ganze Serie die mich für mehr motivierte.

Ich wurde neugierig. Habe dann angefangen Fragen zu stellen und die Bibel zu lesen. Mit meiner Frau zusammen haben wir im Internet Predigten gehört. Hans-Peter Royer war mein Favorit.

Die Bekehrung hat an einem Morgen um 6 Uhr auf dem Weg zur Arbeit statt gefunden. Der Auslöser weiss ich nicht mehr, ich wusste plötzlich, Jesus du bist meine Rettung. Das Gefühl war überwältigend. Es war eine Mischung von Freiheit, Ruhe, innere Stille. Ein unglaubliches Hochgefühl. Habe kein Übergabegebet gesprochen. Ich \textbf{wusste} es einfach. 
\subsection*{Die Veränderung}
Die grösste Veränderung: Ich hatte ab diesem Tag keine Lust mehr auf Alkohol. Von heute auf direkt. Das war 2015 und ich habe seit diesem Tag keinen Schluck Alkohol mehr getrunken. Ich wurde ruhiger. Weniger jähzornig. Und ich habe mich bei Ausraster entschuldigt, was ich vorher nie tat. Ich hatte auch auf der Arbeit ein Wunder erlebt, das physikalisch unmöglich war. Viele haben schon versucht diesen Vorgang zu erklären, aber konnten alles nur mit vielleicht erklären.

Es gibt etwas, was mich im nach hinein zum nachdenken brachte. Ich habe die Bibel schon vor der Bekehrung gelesen und nur Mord und Totschlag gelesen. Danach habe ich plötzlich ganz andere Sachen entdeckt. Ich bin der überzeugt, dass das der hl. Geist ist.

Als bekehrter habe ich mich in der FEG engagiert, die GBSM vom Mitternachtsruf gemacht und mit meiner Frau zusammen, immer mehr in der Bibel gelesen und gelernt. Aktuell bauen wir mit Gottes Hilfe und mit der Unterstützung vom MNR, in Naters eine kleine Gemeinde auf, um den wahren lebendigen Jesus zu verkündigen. Hier in der Region hängt Jesus immer am Kreuz und Maria ist im Himmel.
\end{document}