\section{Der gute Hirte}

\begin{block}[Einführung]
    Heute will euch eine Unterricht über Schafe erteilen und zwar über das Walliser Schwarznasenschaf. Das Walliser Schwarznasenschaf ist eine alte Schafrasse, die in den Alpen beheimatet ist. Sie ist bekannt für ihre Widerstandsfähigkeit und Anpassungsfähigkeit an die rauen Bedingungen der Bergwelt.

    Diese Schafe sind soziale Tiere und leben in Herden zusammen. Es gibt aber auch Einzelgänger, aber eher selten. Die Schafe fressen zusammen, oft haben sie beim Fressen die Köpfe zusammen um so besser mitzubekommen, was sein Nachbar frisst und ob es sich lohnt ihm das wegzufressen.

    Über die warme Tageszeit von 10-17Uhr stecken sie ihre Nasen irgenwo unter einen Stein in den Schatten, kauen und warten bis es wieder kühler wird.

    Wenn der Hirte ruft, gucken alle zu ihm hin und wenn das erste Schaf losläuft, laufen alle anderen hinterher. Die laufen nicht weil der Hirte so nett ruft, sondern weil sie denken sie bekommen etwas gutes. Legt man ihnen regelmässig etwas leckeres aus, wie Salz oder Gläck, dann kommen sie von alleine um zu schauen ob da wieder was liegt. Intressant ist, sie vergessen über Jahre nicht wo diese speziellen Stellen sind. Ein Jahr später, wenn sie wieder in der Gegend sind, gehen sie genau zu diesen Stellen und schauen ob da noch was liegt. Finden sie nichts gehen sie wieder.

    Kommt euch dieses Verhalten nicht ein bisschen bekannt vor? Sind wir Menschen nicht auch ein bisschen so? Mal gucken wir, wie der Garten des Nachbarn aussieht, ist ja gewöhnlich immer grüner als der Eigene, welches Auto der so hat, wer im Urlaub brauner wurde. Der Mensch ist nicht gerne alleine. Wenn auf dem Bahnhofplatz einer steht und in die Luft guckt, dann gucken alle anderen auch in die Luft. Wenn ein Geschäft Aktionen hat, dann renne alle dorthin und gehen später nochmals hin um zu schauen ob es noch was gibt.
    
    Der Mensch will Gesellschaft, obwohl er eigentlich egoistisch ist. Er will alle Freiheiten und um diese zu erhalten, hat er keine Problemen die Freiheit seinem Mitmenschen zu nehmen. Der Mensch alleine ist gewissenlos. Ohne Gesetze und Regeln funktioniert ein Zusammenleben nicht.

    Genauso wie das Walliser Schwarznasenschaf ohne Hirte oder Züchter nicht überleben kann, funktioniert ein Leben bei uns Menschen ohne Hirte auch nicht. Wir brauchen jemand der uns führt und das seit dem Sündenfall im Paradies.

    \begin{block}[Gott der Hirte]
        Vielleicht habt ihr es schon erraten, heute geht es um Namen Gottes als Hirte oder guter Hirte. Gott hat sich ein Volk auserwählt, diesem Volk war er ein Hirte, ein Führer, ein Leiter. Diese Volk sollte unter der Führung Gottes, den umliegenden Völkern ein gutes Beispiel sein, so dass sich die Völker auch auf diesen Hirten berufen.
        \biblezit{Jes}{40:11}

        Schon sehr früh zeigte sich, dass das Volk nicht auf ihren Hirten hören wollte. Der Hirte hat ihnen versprochen, wenn sie auf ihn hören, dann werde es ihnen gut gehen. Er würde dafür sorgen, dass sie immer genug zu Essen und zu Drinken haben und in Frieden leben dürfen.

        Der \biblezit{Ps}{23:1-3} zeigt es sehr schön wie Gott sein Volk als Hirte führt. Wir finden im alten Testament noch andere Stelle, in denen Gott seinem Volk zeigt wie er sie unterstützen und führen wollte.
        \biblezit{Ps}{80:2}, \biblezit{Ps}{100:3}

        Als dann sein Sohn Jesus Christus auf die Welt kam um sein Erlösungwerk zu vollenden, hat auch Jesus immer wieder dieses Bild vom Hirten benutzt.

        Aber das Volk wollte nicht. Sie wollten keinen Hirten den ihnen den Weg zeigt, sie beschützt und das Tor für das ewige Leben öffnet. \biblezit{Sach}{10:2} Jesus der gute Hirte wurde geschlachtet wie ein Lamm. Als makelloses Lamm ist Jesus für unsere Sünden ans Kreuz gegangen und hat für uns gelitten und gestorben. Er der gute Hirte ist für seine Herde gestorben. 

        Am Ende der Zeit im tausenjährigen Reich wird Jesus wiederkommen, dieses mal in Macht und Herrlichkeit und wird nicht mehr Hirte über sein Volk sein sonder der König.
        \biblezit{Sach}{14:9}

        Im ersten Petrusbrief \zB{} \biblezit{IPetr}{5:4} vergleicht Petrus den Jesus als Hirten und nicht nur aktuell sondern als obersten Hirten. 
        Petrus hat das Evangelium vom Menschen Jesus auf der Erde erhalten, wo Jesus von sich persönlich der der Gute Hirte redet. \biblezit{Joh}{10:11-16}

        Paulus hat sein Evangelium vom erhöhten Jesus erhalten, nach seiner Auferstehung.
        Paulus, redet nach der Auferstehung von Jesus Christus nicht mehr darüber, dass Jesus unser Hirte ist. Er sagt aber, dass der, der das Erlösungswerk unseres Herrn Jesus annimmt und von Herzen glaubt, der kein Schaf in einer Herde ist, sondern er ein Erbe ist, der die Sohnschaft empfangen hat. Der ist nun ein Teil von der Gemeinde, die als Körper mit dem Haupt Jesus Christus dargestellt wird. \biblezit{IKor}{12:12-27} \biblezit{Gal}{4:4-7}


        Klar dürfen wir immer noch die Beispiele mit dem Hirten und den Schafen für uns annehmen. Es ist ein schöner vergleich, wie wir allein ohne diesen Hirten in dieser Welt unter gehen. In einer Welt in der Satan wie ein brüllender Löwe umhergeht. \biblezit{IPetr}{5:8}. Auch der Psalm 23 gibt uns immer wieder trost, wenn man weiss, dass man sich im Herrn geborgen fühlen kann, dass er uns nur soviel aufbürdet wie wir auch tragen können. Ich weiss für jemand dem es schlecht geht, ist es schwierig in dieser Zeit darin einen gütigen Gott zu erkennen. Aber was haben wir sonst? Die Krankheit oder die Probleme gehen auch nicht weg, wenn man den Gott verleugnet. Im Gegenteil es wird nur noch schlimmer. Ist es nicht ein trost, zu wissen, dass es einmal besser wird? Dann nicht einfach nur läppische 80 Jahre, nein eine Ewigkeit.

        Bis dahin finden wir Trost im Glauben, im Gebet, in der Gemeinschaft der Gemeinde. Gebraucht die Gemeinde für Hilfe und Unterstützung, dafür hat Gott sie so erfunden wie sie in der Bibel beschrieben ist, dass jeder mit seinen spezifischen Gaben den jeweiligen Brüden und Schwestern hilft. Das hilft nicht nur uns, sonder dadurch geben wir gegen aussen ein gutes Bild ab, was wiederum unseren Herr und Hirte ehrt und lobt.

    \end{block}


\end{block}