\section{El Shaddai}
\begin{block}[Gottesnamen]
    \hebrewfont{אֵל שַׁדַּי} El Schaddai, „Gott, der Allmächtige“ oder „Gott der Mächtige/Genügende“\\
    Der Name so direkt in diesem Wortlaut, kommt nur  6x vor.

    \begin{bibelbox}{SCHL}{IMos}{17:1-2}
        Als nun Abram 99 Jahre alt war, erschien ihm der HERR und sprach zu ihm: Ich bin El Schaddai; wandle vor mir und sei untadelig! Und ich will meinen Bund zwischen mir und dir schliessen zwischen dir und mir und will \betonung[b, p]{dich über alle Masse mehren}.
    \end{bibelbox}
    \begin{bibelbox}{SCHL}{IMos}{28:3}
        Und Gott, der Allmächtige segne dich und mache dich fruchtbar und mehre dich, dass du zu einer Menge von Völker werdest.
    \end{bibelbox}
    \begin{bibelbox}{SCHL}{IMos}{35:11}
        Und Gott sprach zu ihm: Ich bin El Schaddai, sei fruchtbar und mehre dich! Ein Volk und eine Menge von Völkern soll von dir kommen, und Könige sollen aus deinen Lenden hervorgehen:
    \end{bibelbox}
    \begin{bibelbox}{SCHL}{IMos}{43:14}
        Und El Shaddai, gebe euch Barmherzigkeit vor dem Man (Josef), dass er euch euren anderen Bruder wieder mitgibt und Benjamin! Ich aber, wenn ich doch der Kinder beraubt sein soll, so sei ich ihrer beraubt!
    \end{bibelbox}
    \begin{bibelbox}{SCHL}{IMos}{48:3-4}
        Und Jakob sprach zu Joseph: Gott, der Allmächtige, erschienen mir in Lus im Land Kanaan und segnete mich und sprach zu mir: Siehe ich will dich fruchtbar machen und dich mehren  und dich zu einer Menge von Völkern machen, und ich will deinem Samen nach dir dieses Land zum ewigen Besitz geben.
    \end{bibelbox}
    \begin{bibelbox}{SCHL}{IMos}{49:25}
        von dem Gott deines Vaters — er wird dir beistehen; von dem Allmächtigen — er wird dich segnen mit Segnungen vom Himmel herab, mit Segnungen der Tiefe, die unten liegt, mit Segnungen der Brüste und des Mutterschoßes!
    \end{bibelbox}
    
    Gott erschien Abraham und versprach, aus seinen Nachkommen soll ein grosses Volk werden \bibleverse{IMos}(17:1-2). Abraham gab diese Verheissung in \bibleverse{IMos}(24:7) am Isaak weiter und Isaak gab dieses Versprechen von Gott an Jakob weiter \bibleverse{IMos}(38:3). 
    
    Jakob aber, hat diesem Versprechen nicht so recht geglaubt. In Kapitel 28 lesen wir von dem Traum der Himmelsleiter den Jakob hatte. In den Versen \bibleverse{IMos}(28:20-22) lesen wir, wie Jakob einen Deal mit Gott ausgehandelt hat. Er feilschte mit El Shaddai, mit dem Gott, dem Allmächtigen. \enquote{Wenn du mir das machst, dann mache ich dir dies}. 
    
    Wie ist es mit uns beim Beten? Ist es nicht auch manchmal so, dass wir nicht zu 100\% an die \betonung[b, p]{Allmacht Gottes} glauben? OK, er ist suverän, er ist allmächtig, er ist der Schöpfer, aber wenn er mein Gebet erhört, dann gehe ich am Donnerstag in die Gebetsstunde. Hier in der kath. Umgebung heisst es oft, ich gehe eine Kerze anzünden.

    Später in \bibleverse{IMos}(48:3) haben wir gelesen, das Jakob die Verheissung, die El Shaddai an Abraham gegeben hat, an seinen Sohn Josef weiter gab. Jakob hat in seinem Leben viel durch gemacht. Das Leben hat ihn geschliffen, Gott der Allmächtige hat ihn geschliffen. 
    
    So ist es auch bei uns, die wir in Jesus unterwegs sind. Gott der Allmächtige arbeitet an uns. Er schleift auch uns und am Ende vor dem Preisgericht werden wir erkennen, wo überall seine Hilfe in unserem Leben war. Ist es dann nicht herrlich, wenn El Shadda zu uns sagt: \enquote{Du guter treuer Knecht} oder \enquote{Du gute treue Magd}?

    Der Kurzname \enquote{Shaddai} oder Allmächtiger kommt in der Bibel häufiger vor. Soll alleine in Hiob 30x. Total ca. 48mal. 

    Im neuen Testament wird für El Shaddai der Name \enquote{Pantokrator} verwendet. Pantokrator ist ein griechisches Wort, das \enquote{Allherrscher} oder \enquote{Allmächtiger} bedeutet. Wird aber auch für weltliche Herrscher benutzt. Darum muss man dieses Wort immer wieder im Kontext anschauen. Es wird im NT 7x verwendet, um die Allmacht Gottes zu betonen.
    \begin{bibelbox}{SCHL}{IIKor}{6:18}
        und ich will euch ein Vater sein, und ihr sollt mir Söhne und Töchter sein, spricht der Herr, der Allmächtige.
    \end{bibelbox}
    Mit diesem Vers werden wir uns an einem anderen Sonntag. Er ist so unglaublich, wie soll ich sagen? Weiss nicht...

    Dann kommt Pantokrator noch in der Offenbarung vor. Hier als Zeichen seiner Herrschaft über seine Geschöpfe, die Himmel und die Erde.
    \begin{bibelbox}{SCHL}{Offb}{1:8}
        Ich bin das A und das O, der Anfang und das Ende, spricht der Herr, der ist und der war und der kommt, der Allmächtige.
    \end{bibelbox}
    \begin{bibelbox}{SCHL}{Offb}{4:8}
        Und jedes einzelne von den vier lebendigen Wesen hatte sechs Flügel; ringsherum und inwendig waren sie voller Augen, und unaufhörlich rufen sie bei Tag und bei Nacht: Heilig, heilig, heilig ist der Herr, Gott der Allmächtige, der war und der ist und der kommt!
    \end{bibelbox}
    \begin{bibelbox}{SCHL}{Offb}{11:17}
        und sprachen: Wir danken dir, o Herr, Gott, du Allmächtiger, der du bist und der du warst und der du kommst, dass du deine große Macht an dich genommen und die Königsherrschaft angetreten hast!
    \end{bibelbox}
    \begin{bibelbox}{SCHL}{Offb}{15:3}
        Und sie singen das Lied Moses, des Knechtes Gottes, und das Lied des Lammes und sprechen: Groß und wunderbar sind deine Werke, o Herr, Gott, du Allmächtiger! Gerecht und wahrhaftig sind deine Wege, du König der Heiligen!
    \end{bibelbox}
    \begin{bibelbox}{SCHL}{Offb}{16:7}
        Und ich hörte einen anderen vom Altar her sagen: Ja, o Herr, Gott, du Allmächtiger, wahrhaftig und gerecht sind deine Gerichte!
    \end{bibelbox}
    \begin{bibelbox}{SCHL}{Offb}{21:22}
        Und einen Tempel sah ich nicht in ihr; denn der Herr, Gott der Allmächtige, ist ihr Tempel, und das Lamm.
    \end{bibelbox}    
    So das war ein kleiner Einblich in den Namen El Shaddai. Beim recherchieren und nachdenken über diesen Namen habe ich eines gelernt. Ich kann die Grösse dieses Namens gar nicht erfassen. Es übersteigt meinen kleinen Verstand. Ich werden eine Ewigkeit Zeit haben, über diesen Namen nachzusinnen.

    Nächstes mal werden wir den Namen Elohai Tzuri (E-lo-HAI Tzu-RI)
    
\end{block}