\section{Gott mein Fels}
\begin{block}[Gottesnamen]
Felsen, aktuell sind Janina und ich auf der Alp und dort umgeben von massiven Felsen. Die stehen da einfach rum, stumm still und unverückbar. Heute wollen wir den Namen \betonung[b, p]{Fels}, der oft für unseren Gott gebraucht wird, anschauen.

Der \betonung[b, p]{Fels} als Name für Gott ist eingentlich kein Name, wie die Namen, die wir bis jetzt angeschaut haben. Der \betonung[b, p]{Fels} ist eher ein Metapher für Gott. Ein Metapher ist ein Bild für eine Person, die nicht wörtlich gemeint ist, sondern im Übertragenen Sinn. Wenn ich zB sage: \enquote{Norbert, ist eine Leseratte}, wisst ihr alle was ich meine, nähmlich das Nobert einer ist, der gerne und viel liest.

Der Name Fels, wird in der Bibel so oft für unseren \herr N verwendet, dass er schon mehr ist als nur ein Metapher. Es ist ähnlich wie Johannes in seinem Evangelium Jesus als das Wort bezeichnet.
\begin{bibelbox}{SCHL}{IJoh}{1:1}
Am Anfang war das Wort und das Wort war bei Gott und das Wort war Gott.
\end{bibelbox}
In Vers 14 im gleichen Kapitel, zeigt uns Johannes, das dieses Wort nicht einfach ein gesprochenes  oder geschriebenes Wort ist.
\begin{bibelbox}{SCHL}{IJoh}{1:14}
    und das Wort wurde Fleisch und wohnte unter uns. Und wir haben seine Herrlichkeit angeschaut, eine Herrlichkeit eines Eingeborenen vom Vater, voller Gnade und Wahrheit.
\end{bibelbox}
So auch mit dem Namen \betonung[b, p]{Fels} für den Allmächtigen Gott. Der Name \betonung[b, p]{Fels} soll die unüberwindliche Stärke und die vollkommene Zuverlässigkeit ausdrücken. Der Name \betonung[b, p]{Fels} wird oft von David in den Psalmen gebraucht. Zum Beispiel der letzte Vers in Psalm 19. Ein Psalm der die grösse Gottes und die Allmacht Gottes unterstreicht:
\begin{bibelbox}{SCHL}{Ps}{19:15}
Lass die Worte meines Mundes und das Sinnen meines Herzens wohlgefällig sein vor dir, \herr, mein \betonung[b, p]{Fels} und mein Erlöser!
\end{bibelbox}
Oder in Psalm 28, wo David und die Hilfe seines \herr N bittet:
\begin{bibelbox}{SCHL}{Ps}{28:1}
Zu dir \herr rufe ich; Mein \betonung[b, p]{Fels}, wende dich nicht schweigend ab von mir, damit ich nicht denen gleich werde, die in dir Grube hinabfahren, wenn du dich verstummend von mir abwendest!
\end{bibelbox}
Weiter Stellen in den Psalmen zu finden, überlasse ich euch als Hausaufgaben.

Der Titel Fels kommt 5x im Lied des Mose vor. Dieses Loblied ist nicht ein normales Lied, sondern es wird am Ende der Zeit im Himmel noch gesungen, \bibleverse{Offb}(15:3) wo die Engel bei den letzten 7 Plagen dieses Lied singen.

Der Fels ist aber nicht nur Stärke und Zuverlässigkeit, er ist auch ein Versorger. So lässt Gott zweimal in der Wüstenwanderung Wasser aus einem Felsen sprudeln. Dies nimmt Jesus dann später wieder auf und versorgt uns mit dem lebendigen Wasser.
\begin{bibelbox}{SCHL}{Joh}{4:14}
Wer aber von dem Wasser trinkt, das ich ihm geben werde, den wird in Ewigkeit nicht dürsten, sondern das Wasser, das ich ihm geben werde, wird in ihm  zu einer Quelle von Wasser werden, das bis ins ewige Leben quillt.
\end{bibelbox}
Wie Gott die Israeliten vor dem Verdursten bewahrte, bewahrt uns Gott mit diesem Wasser vor dem ewigen Tod.

Im Neuen Testament gibt es die interessante Stelle, \bibleverse{Matt}(16:18) wo Jesus sich selber als Fels bezeichnet.
\begin{bibelbox}{SCHL}{Matt}{16:18}
Und ich sage dir auch: Du bist Petrus und auf diesem \betonung[b, p]{Felsen} will ich meine Gemeinde bauen, und die Pforten des Totenreiches sollen sie nicht überwältigen.
\end{bibelbox}
Der hier genannte Felsen wird in der kath. Kirche gebraucht um ihren Papst zu legitimieren. Wenn man aber diesen Vers im Kontext, also im Zusammenhang mit dem ganzen Kapitel 16 anschaut, wird einem klar, dass dieser \betonung[b, p]{Fels} hier Jesus ist. Dies auszuführen, würde hier den Rahmen sprengen und unsere Gäste kommen nicht mehr nach Hause.

Paulus nimmt in seinem Brief an die Korinther auf diesen \betonung[b, p]{Fels} Bezug:
\begin{bibelbox}{SCHL}{IKor}{10:4}
denn sie tranken aus einem geistlichen Felsen, der ihnen folgte. Der \betonung[b, p]{Fels} aber war Christus.
\end{bibelbox}

Also, Gott ist unüberwindlich, Gott ist vollkommen Zuverlässig, Gott ist unser Schutz, Gott ist unser Versorger und jetzt Achtung:
Wenn Gott als \betonung[b, p]{Fels} bezeichnet wird und Jesus als \betonung[b, p]{Fels} bezeichnet wird, dann ist \betonung[b, p]{Jesus Gott} und weil das so ist, 
wollen wir unser nächstes Lied unserm Herrn, Gott und Heiland widmen.
\end{block}