\section{Gott Vater}
\begin{block}[Einführung]
    Jens Spahn ein Deutscher Politiker, der sich gegen die Leihmutterschaft eingesetzt hat, ist jetzt Vater geworden. Und zwar mittels einer Leihmutter. Jens Spahn ist mit einem Mann verheiratet. Da nun beide gerne ein Kind hatten und dies nun mal zwischen zwei Männern nicht funktioniert, haben sie auf dem Weg der Leihmutterschaft in Amerika ein Kind bekommen.\\
    Das gab jetzt einen Riesen Aufschrei, nicht weil er ein Kind hat zeugen lassen, sondern weil er gegen die Leihmutterschaft war und jetzt doch ein Kind für sich und sein Partner besorgt hat.\\
    Dieses Kind hat jetzt zwei Väter, aber keine Mutter mehr und die Mutter hat kein Kind. Für mich ist das ein sehr trauriger Zustand. Ich kann mir vorstellen, dass dieses Kind in seinem Leben sehr viele Fragen haben wird, die es nicht beantworten kann.\\

    Wir alle haben zwei Väter. Den leiblichen Vater und den Vater im Himmel und heute wollen wir kurz über diesen Vater im Himmel reden. Das ist ein riesiges Thema, aber ich möchte es trotzdem versuchen, diesen Vater im Rahmen unserer Serie über die Namen Gottes, diesen Vater etwas näher zu bringen.\\

    Auf der Folie seht ihr einmal \betonung[b, p]{Gott der Vater} auf Hebräisch und einmal auf Griechisch geschrieben.

    Was sind so die Eigenschaften eines Vaters, oder besser gesagt, was sollten die Eigenschaften eines Vaters sein? Einige Beispiele:
    \begin{itemize}
        \item Oberhaupt der Familie \biblezit{ITim}{3:4-5}
        \item Erzeuger der Kinder \biblezit{IMos}{4:1}
        \item Erzieher. Kinder \biblezit{Eph}{6:4}
        \item Liebe für die Familie \biblezit{Lk}{15:20}, als Beispiel wie der Vater den verlorenen Sohn empfängt.
        \item Schutz für die Familie
        \item Versorger der Familie \biblezit{ITim}{5:8}
        \item Vorbild für die Familie
        \item Treu
        \item Betet für die Familie \biblezit{Hiob}{1:5} Hiob betet für seine Kinder.
        \item \dots
    \end{itemize}
    Es gibt noch mehr Eigenschaften, die ein Vater laut der Bibel haben sollte. Leider ist es im normalen Leben nicht immer so, dass ein Vater alle diese Eigenschaften hat.

    Wenn ein Kind in einem lieblosen Elternhaus aufwächst, kann es sein, dass es sich später auch schwer tut, an einen liebenden Vater im Himmel zu glauben. Es wird schwer verstehen können, dass genau dieser Vater im Himmel es ist, der all diese Eigenschaften und noch mehr hat.

    Wir können diesen Vater im Himmel in zwei Kategorien einteilen. Der Vater der Trinität, Vater, Sohn und Heiliger Geist. Und als unser persönlicher Vater, dein und mein Vater.
\end{block}
\begin{block}[Gott der Vater]
Gott der Vater kommt in Alten wie im Neuen Testament vor, aber vor allem im Neuen Testament. Im Alten Testament als Vater vom Volk Israel beschrieben.
\biblezit{IVMos}{32:6}, \biblezit{Jes}{63:16}, \biblezit{Jer}{3:19}, \biblezit{Jer}{31:9}
Es gibt noch mehr Stellen im Alten Testament, wo sich Gott als Vater bezeichnet, oder von den Propheten so genannt wird. Im Neuen Testament kommt, Vater als Gott der Vater mehr vor.

Jesus Christus spricht in den Evangelien selber von Gott als seinem Vater, vor allem im Johannes Evanglium, welches Jesus selber als Gott darstellt. \biblezit{Joh}{10:29-30}, \biblezit{Joh}{14:6-7}. 
Jesus bezeichnet Gott aber nicht nur als seinen persönlichen Vater, sondern auch als den Vater aller Menschen. \biblezit{Joh}{20:17}, \biblezit{Lk}{11:2}, \biblezit{Matt}{6:9}.

Gott ist also nicht nur der Vater von Jesus Christus, dem Volk Israel und uns Christen, sondern der Vater aller Menschen. Auch wenn wir unser Vater gerne für uns beanspruchen, dürfen wir nicht vergessen, dass Gott es auch über die Gottlosen regnen lässt. \biblezit{Matt}{5:45} und dass er allen Menschen das Leben schenkt. 

Paulus geht dann noch weiter, dass die, die wir an Jesus Christus glauben, Kinder Gottes sind. \biblezit{Gal}{3:26.29}, \biblezit{Rom}{8:14-17} und uns am Erbteil beteiligen werden. Ein Kind von Gott zu sein, heisst also, dass Gott dein Vater ist.

Darum schreibt Paulus oft in seiner Begrüssung einmal Vater von Jesus Christus und ein zweites Mal Vater von uns Christen. Hier als Beispiel \biblezit{Eph}{1:2-3} 

\end{block}
\begin{block}[Schlussfolgerung]
 Gott ist der Vater vom Volk Israel, Gott ist der Vater von Jesus Christus. Wir Christen sind nun Kinder Gottes, weil wir durch den Glauben an Jesus Christus mit ihm eins geworden sind. Gott ist also für jeden von uns unser persönlicher Vater, mit den Eigenschaften die wir hier aufgezeigt haben.

 Meine Eltern haben ihren Eltern noch mit sie angesprochen, so natülich auch ich meine Grosseltern. Auch wir sollten unserem Vater im Himmel mit grossem Respekt begegnen, wenn wir ihn sogar Abba Vater nennen dürfen. Er bleibt und ist der allmächtige Gott und Vater.


\end{block}